\prayerText{\firstLetter{À}peri, Dòmine, os meum ad benedičèndum nomen sanctum tuum; mùnda quoque cor meum ab òmnibus vanīs, pervèrsīs et aliénīs coǧitaçiónibus. Intellèctum illúmina, affèctum inflàmma, ut dìgne, attènte ac devóte hoc offìčium rečitáre vàleam, et exaudíri mèrear ànte conspèctum divínae Majestátis tuae.}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse{Per Christum Dòminum nostrum.}
{Amen.}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse{Dòmine, làbia mea apèries.}
{Et os meum annunçiábit laudem tuam.}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse{Deus in adjutórium meum intènde.}
{Dòmine, ad adjuvàndum me festína.}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse{Per oraçiónes Sanctórum Patrum nostrórum, Dòmine Deus noster, Jesu Christe, mizerére nostri et sàlva nos.}
{Amen.}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{G}lória tìbi, Dòmine; glòria tìbi.}\vspaceMedium

\prayerText{\input{common/prayers/rex-caelestis}}\vspaceMedium

\prayerText{\input{common/prayers/trisagion}} \hspace{0.5em} {\fmtPrayerRepeatText (iij.)}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceMedium

\prayerText{\input{common/prayers/sanctissima-trinitas}}\newpage

\prayerText{Kýrie eléison.} \hspace{0.5em} {\fmtPrayerRepeatText (iij.)}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceMedium

\prayerText{\input{common/prayers/pater-noster}}\vspaceMedium

\prayerVersicle{Dòmine Jesu Christe, Deus noster, mizerére nostri et salva nos.}

\prayerResponse{Amen.}\vspaceMedium

\prayerText{Kýrie eléison.} \hspace{0.5em} {\fmtPrayerRepeatText (xij.)}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{V}eníte, adorémus Deum, Reǧem nostrum. Veníte, adorémus et pročidámus ànte Christum, Reǧem nostrum et Deum. Veníte, adorémus et pročidámus ànte ìpsum Christum, Reǧem nostrum et Deum.}
