\psalmChapterInscription{5}
{\verseNumInscription{1}~In finem pro ea quae hereditátem consèquitur psalmus Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{V}èrba mea áuribus pèrċipe, Dòmine~; intèllege clamórem meum.
\verseNum{3}~Intènde voċi oraçiónis meae, rex meus et Deus meus.
\verseNum{4}~Quóniam ad te orábo, Dòmine~; mane exáudies voċem meam.
\verseNum{5}~Mane astábo tìbi et vidébo, quóniam non Deus volens iniquitátem tu es.
\verseNum{6}~Néque habitábit juxta te malígnus, néque permanébunt injústi ànte òculos tuos.
\verseNum{7}~Odìsti òmnes qui operàntur iniquitátem~; pèrdes òmnes, qui loquùntur mendáċium. Vìrum sàngüinum et dolósum abominábitur Dòminus.
\verseNum{8}~Ego autem in multitúdine mizericórdiae tuae, introíbo in domum tuam~; adorábo ad templum sanctum tuum in timóre tuo.
\verseNum{9}~Dòmine, dedúce me in justìçia tua~; pròpter inimícos meos dírige in conspèctu tuo viam meam.
\verseNum{10}~Quóniam non est in ore eórum vèritas~; cor eórum vanum est.
\verseNum{11}~Sepùlchrum pàtens est guttur eórum~; lìnguīs suīs dolóse agébant~; júdica ìllos, Deus. Déċidant a coġitaçiónibus suīs~; secùndum multitúdinem impietátum eórum expèlle eos, quóniam irritavérunt te, Dòmine.
\verseNum{12}~Et laetèntur òmnes qui sperant in te~; in aetèrnum exsultábunt, et habitábis in eīs. Et gloriabùntur in te òmnes qui díligunt nomen tuum,
\verseNum{13}~quóniam tu benedíces justo. Dòmine, ut scuto bonae voluntátis tuae coronavìsti nos.}
