\psalmChapterInscriptionBeginDivision{7}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus Davídi quem cantávit dòmino pro vèrbïs Cusċis fílii Jèmini}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\verseFirstLetter{D}òmine, Deus meus, in te sperávi~; sàlvum me fac ex òmnibus persequèntibus me, et líbera me,
\verseNum{3}~nequándo rápiat ut leo ànimam meam, dum non est qui rèdimat, néque qui sàlvum fàċiat.
\verseNum{4}~Dòmine Deus meus, si feċi ìstud, si est iníquitas in mànibus meïs,
\verseNum{5}~si rèddidi retribuèntibus mìhi màla, déċidam mèrite ab inimícïs meïs inánis.
\verseNum{6}~Persequátur inimícus ànimam meam, et comprehèndat, et concùlcet in terra vitam meam, et glóriam meam in pùlverem dedúcat.
\verseNum{7}~Exsùrge, Dòmine, in ira tua~; exaltáre in fínibus inimicórum meórum, et exsùrge, Dòmine Deus meus, in praeċèpto quod mandavìsti.
\verseNum{8}~Et synagóga populórum çircùmdabit te, et pròpter hanc in altum regrèdere.
\verseNum{9}~Dòminus júdicat pòpulos. Júdica me, Dòmine, secùndum justìçiam meam, et secùndum innoċènçiam meam super me.
\verseNum{10}~Consumétur nequìçia peccatórum, et díriges justum, scrutans corda et renes Deus.
\verseNum{11}~Justum adjutórium meum a Dòmino, qui sàlvos fàċit rectos corde.
\verseNum{12}~Deus judex justus, fortis, et pàtiens~; ¿~numquid iráscitur per sìngulos dies~?
\verseNum{13}~Nisi fuèritis convèrsi, glàdium suum vibrábit~; arcum suum tetèndit, et parávit illum.
\verseNum{14}~Et in eo parávit vasa mortis, saġìttas suas ardèntibus efféċit.
\verseNum{15}~Ecċe parturívit injustìçiam~; conċépit dolórem, et pèperit iniquitátem.
\verseNum{16}~Lacum apèruit, et effódit eum, et inċiduit in fóveam, quam feċit.
\verseNum{17}~Convertétur dolor ejus in caput ejus, et in vèrtiċem ìpsius iníquitas ejus desċèndet.
\verseNum{18}~Confitébor Dòmino secùndum justìçiam ejus, et psallem nómini Dòmini altìssimi.
}
{1}{3}
