\psalmChapterInscriptionBeginDivision{9}
{\verseNumInscription{1}~In finem pro occùltīs fílii psalmus Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{C}onfitébor tìbi, Dòmine, in toto corde meo~; narrábo òmnia mirabìlia tua.
\verseNum{3}~Laetábor et exsultábo in te~; psàllem nómini tuo, Altìssime,
\verseNum{4}~In convertèndo inimícum meum retrósum~; infirmabùntur et períbunt a fàċie tua.
\verseNum{5}~Quóniam feċìsti judìċium meum et causam meam~; sēdìsti super thronum qui júdicas justìçiam.
\verseNum{6}~Increpavìsti ġèntes, et perívit ìmpius~; nomen eórum delevìsti in aetèrnum et in sáeculum sáeculi.
\verseNum{7}~Inimíci defeċérunt fràmeae in finem, et çivitátes eórum destruxìsti. Perívit memória eórum cum sónitu~;
\verseNum{8}~et Dòminus in aetèrnum pèrmanet. Parávit in judìċio tronum suum,
\verseNum{9}~et ìpse judicábit orbem tèrrae in aequitáte~; judicábit pòpulos in justìçia.
\verseNum{10}~Et fàctus est Dòminus refúġium páuperi~; adjútor in opportunitátibus, in tribulaçióne.
\verseNum{11}~Et sperent in te qui novérunt nomen tuum, quóniam non dereliquìsti quaerèntes te, Dòmine.
\verseNum{12}~Psàllite Dòmino qui hábitat in Zióne~; adnúnçiem inter ġèntes stúdia ejus,
\verseNum{13}~quóniam requírens sàngüinem eórum recordátus est~; non est oblítus clamórem páuperum.
\verseNum{14}~Mizerére mei, Dòmine~; vìde humilitátem meam de inimícīs meīs,
\verseNum{15}~qui exàltas me de portīs mortis, ut adnúnçiem òmnes laudaçiónes tuas in portīs fíliae Ziónis~;
\verseNum{16}~exsultábo in salutári tuo. Infíxae sunt ġèntes in intèritu quem feċérunt~; in làqueo ìsto, quem absconduérunt comprehènsus est pes eórum.
\verseNum{17}~Cognoscétur Dòminus judìċia fàċiens~; in opèribus mànuum suárum comprehènsus est peccátor.
\verseNum{18}~Convertàntur peccatóres in infèrnum, òmnes ġèntes quae obliviscùntur Deum.
\verseNum{19}~Quóniam non in finem oblívio èrit páuperis~; patiènçia páuperum non períbit in finem.
\verseNum{20}~Exsùrge, Dòmine~; non confortétur hòmo~; judicèntur ġèntes in conspèctu tuo.
\verseNum{21}~Constìtue, Dòmine, leġislatórem super eos, ut sciant ġèntes quóniam hòmines sunt.
\verseNum{22}~¿~Ut quid, Dòmine, reċessìsti lònge~; déspiċis in opportunitátibus, in tribulaçióne~?
\verseNum{23}~Dum supèrbit ìmpius, inċènditur pauper~; comprehendùntur in consìliīs quìbus cógitant.
\verseNum{24}~Quóniam laudátur peccátor in desidèriīs ànimae suae, et iníquus benedícitur.
\verseNum{25}~Exaċerbávit Dòminum peccátor~; secùndum multitúdinem irae suae non quaeret~; non est Deus in conspèctu ejus.
\verseNum{26}~Inquinátae sunt viae ìllius in òmni tèmpore~; auferùntur judìċia tua a fàċie ejus~; òmnium inimicórum suórum dominábitur.
\verseNum{27}~Dixit ènim in corde suo, «~Non movébor a ġeneraçióne in ġeneraçiónem, sine màlo.~»
\verseNum{28}~Cujus maledicçióne os plenum est, et amaritúdine, et dolo~; sub lìngüa ejus labor et dolor.
\verseNum{29}~Sèdet in insìdiīs cum divìtibus in occùltīs, ut interfìċiat innoċèntem.
\verseNum{30}~Òculi ejus in páuperem respìċiunt~; insidiátur in abscòndito, quasi leo in spelúnca sua. Insidiátur ut rápiat páuperem~; rápere páuperem dum àttrahit eum.
\verseNum{31}~In làqueo suo humiliábit eum~; inclinábit se, et cadet quum dominátus fúerit páuperum.
\verseNum{32}~Dixit ènim in corde suo, «~Oblítus est Deus~; avèrtit fàċiem suam, ne vìdeat in finem.~»
\verseNum{33}~Exsùrge, Dòmine Deus~; exaltétur mànus tua~; ne obliviscáris páuperum.
\verseNum{34}~¿~Pròpter quid irritávit ìmpius Deum~? Dixit ènim in corde suo, «~Non requíret.~»
\verseNum{35}~Vìdes, quóniam tu labórem et dolórem consíderas, ut tradas eos in mànūs tuas. Tìbi derelìctus est pauper~; órfano tu èris adjútor.
\verseNum{36}~Còntere bráchium peccatóris et malígni~; quaerétur peccátum ìllius, et non inveniétur.
\verseNum{37}~Dòminus regnábit in aetèrnum, et in sáeculum sáeculi~; períbitis ġèntes de tèrra ìllius.
\verseNum{38}~Desidèrium páuperum exaudívit Dòminus~; praeparaçiónem cordis eórum audívit auris tua.
\verseNum{39}~Judicáre pupìllo et húmili, ut non appónat ùltra magnificáre se hòmo super tèrram.}
{2}{1}
