\psalmChapterInscription{16}
{\verseNumInscription{1}~Oráçio Davídis}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{1}~\verseFirstLetter{E}xáudi, Dòmine, justìçiam meam~; intènde deprecaçiónem meam. Áuribus pèrċipe oraçiónem meam, non in lábiïs dolósïs. 
\verseNum{2}~De vùltu tuo judìċium meum pródiat~; òculi tui vìdeant aequitátes. 
\verseNum{3}~Probavìsti cor meum, et visitavìsti nòcte~; ìgne me examinavìsti, et non est invènta in me iníquitas. 
\verseNum{4}~Ut non loquátur os meum ópera hòminum~; pròpter vèrba labiórum tuórum, ego custodívi vias duras. 
\verseNum{5}~Pèrfice gressüs meos in sémitïs tuïs, ut non moveàntur vestíġia mea. 
\verseNum{6}~Ego clamávi, quóniam exaudivìsti me, Deus~; inclína aurem tuam mìhi, et exáudi vèrba mea. 
\verseNum{7}~Mirìfica mizericórdias tuas, qui sàlvos fàċis speràntes in te. 
\verseNum{8}~A resistèntibus dèxterae tuae custódi me, ut pupìllam òculi. Sub ùmbra alárum tuárum prótege me, 
\verseNum{9}~a fàċie impiórum qui me afflixérunt. Inimíci mei ànimam meam çircumdedérunt~; 
\verseNum{10}~àdipem suum conclusérunt~; os eórum locútum est supèrbiam. 
\verseNum{11}~Projiċièntes me nunc çircumdedérunt me~; òculos suos statuvérunt declináre in terram. 
\verseNum{12}~Susċepérunt me sicut leo parátus ad praedam, et sicut cátulus leónis hábitans in àbditïs. 
\verseNum{13}~Exsùrge, Dòmine~; praevéni eum, et supplànta eum~; éripe ànimam meam ab ìmpio~; fràmeam tuam ab inimícïs mànüs tuae. 
\verseNum{14}~Dòmine, a paucïs de terra dívide eos in vita eórum~; de abscònditïs tuïs adimplétus est vènter eórum. Saturáti sunt fíliïs, et dimisérunt relìquias suas párvulïs suïs. 
\verseNum{15}~Ego autem in justìçia apparébo conspèctui tuo~; satiábor quum apparúerit glória tua. 
}
