\psalmChapterInscriptionBeginDivision{17}
{\verseNumInscription{1}~In finem púero Dòmini Davídi qui locútus est dòmino vèrba càntici hujus ìndie qua erìpuit eum dòminus de mànu òmnium inimicórum ejus et de mànu Saúlis et dixit}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{D}íligem te, Dòmine, fortitúdo mea.
\verseNum{3}~Dòminus firmamèntum meum, et refúġium meum, et liberátor meus. Deus meus adjútor meus, et sperábo in eum~; protèctor meus, et cornu salútis meae, et susċèptor meus.
\verseNum{4}~Laudans invocábo Dòminum, et ab inimícïs meïs sàlvus èro.
\verseNum{5}~Çircumdedérunt me dolóres mortis, et torrèntes iniquitátis conturbavérunt me.
\verseNum{6}~Dolóres infèrni çircumdedérunt me~; praeoccupavérunt me làquei mortis.
\verseNum{7}~In tribulaçióne mea invocávi Dòminum, et ad Deum meum clamávi~; exaudívit de templo sancto suo voċem meam, et clamor meus in conspèctu ejus introíbit in aures ejus.
\verseNum{8}~Commóta est, et contrèmuit terra~; fundamènta mòntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus est eïs.
\verseNum{9}~Asċènsit fumus in ira ejus, et ìgnis a fàċie ejus exársit~; carbónes sucċènsi sunt ab eo.
\verseNum{10}~Inclinávit ċaelos, et desċènsit, et calígo sub pèdibus ejus.
\verseNum{11}~Et asċènsit super ċerúbim, et vulávit~; vulávit super pennas ventórum.
\verseNum{12}~Et pósuit tènebras latíbulum suum, in çircùmitu ejus tabernáculum ejus~; tenebrósa aqua in núbibus aeris.
\verseNum{13}~Prae fulġóre in conspèctu ejus nubes transivérunt~; gràndo et carbónes ìgnis.
\verseNum{14}~Et intónuit de ċaelo Dòminus, et Altìssimus dèdit voċem suam~; gràndo et carbónes ìgnis.
\verseNum{15}~Et misit saġìttas suas, et dissipávit eos~; fùlgura multiplicávit, et conturbávit eos.
\verseNum{16}~Et apparuérunt fòntes aquárum, et reveláta sunt fundamènta orbis terrárum~; ab increpaçióne tua, Dòmine, ab inspiraçióne spíritüs irae tuae.
\verseNum{17}~misit de summo, et acċépit me, et assúmpsit me de aquïs mùltïs.
\verseNum{18}~Erìpuit me de inimícïs meïs fortìssimïs, et ab hïs qui odérunt me, quóniam confortáti sunt super me.
\verseNum{19}~Praevenérunt me in die afflicçiónis meae, et fàctus est Dòminus protèctor meus.
\verseNum{20}~Et edúxit me in latitúdinem~; sàlvum me feċit, quóniam vóluit me.
\verseNum{21}~Et retrìbuet mìhi Dòminus secùndum justìçiam meam, et secùndum puritátem mànuum meárum retrìbuet mìhi,
\verseNum{22}~quia custodívi vias Dòmini, nec ìmpie ġessi a Deo meo,
\verseNum{23}~quóniam òmnia judìċia ejus in conspèctu meo, et justìçias ejus non rèpuli a me.
\verseNum{24}~Et èro immaculátus cum eo, et observábo me ab iniquitáte mea.
\verseNum{25}~Et retrìbuet mìhi Dòminus secùndum justìçiam meam, et secùndum puritátem mànuum meárum in conspèctu oculórum ejus.
\verseNum{26}~Cum sancto sanctus èris, et cum vìro innoċènte ìnnoċens èris,
\verseNum{27}~et cum elécto eléctus èris, et cum pervèrso pervèrteris.
\verseNum{28}~Quóniam tu pòpulum húmilem sàlvum fàċies, et òculos superbórum humiliábis.
\verseNum{29}~Quóniam tu illúminas luċèrnam meam, Dòmine~; Deus meus, illúmina tènebras meas.
\verseNum{30}~Quóniam in te erìpier a tentaçióne, et in Deo meo transgrédier murum.
\verseNum{31}~Deus meus, impollúta via ejus~; elóquia Dòmini ìgne examináta~; protèctor est òmnium speràntium in se.
\verseNum{32}~¿~Quóniam quìs Deus praeter Dòminum~? ¿~Aut quìs Deus praeter Deum nostrum~?
\verseNum{33}~Deus qui praeċínxit me virtúte, et pósuit immaculátam viam meam~;
\verseNum{34}~qui perféċit pèdes meos tàmquam cervórum, et super exċèlsa státuens me~;
\verseNum{35}~qui dòċet mànüs meas ad práelium, et posuìsti, ut arcum áereum, bráchia mea.
\verseNum{36}~Et dedìsti mìhi protecçiónem salútis tuae, et dèxtera tua susċépit me, et disċiplína tua corréxit me in finem, et disċiplína tua ìpsa me doċébit.
\verseNum{37}~Dilatavìsti gressüs meos subtus me, et non sunt infirmáta vestíġia mea.
\verseNum{38}~Pèrsequer inimícos meos et comprehèndem illos, et non convèrter donec defìċiant.
\verseNum{39}~Confrìngem illos, nec póterunt stare~; cadent subtus pèdes meos.
\verseNum{40}~Et praeċinxìsti me virtúte ad bellum, et supplantavìsti insurgèntes in me subtus me.
\verseNum{41}~Et inimícos meos dedìsti mìhi dorsum, et odièntes me disperdidìsti.
\verseNum{42}~Clamavérunt, nec èrat qui sàlvos fàċeret, ad Dòminum, nec exaudívit eos.
\verseNum{43}~Et commìnuem eos, ut pùlverem ànte fàċiem vènti~; ut lutum plateárum delébo eos.
\verseNum{44}~Erìpies me de contradicçiónibus pòpuli~; constìtues me in caput ġèntium.
\verseNum{45}~Pópulus quem non cognóvi, servívit mìhi~; in audítu auris obedívit mìhi.
\verseNum{46}~Fílii aliéni mentíti sunt mìhi~; fílii aliéni inveteráti sunt et claudicavérunt a sémitïs suïs.
\verseNum{47}~Vivit Dòminus, et benedìctus Deus meus, et exaltétur Deus salútis meae.
\verseNum{48}~Deus qui das vindìctas mìhi et subdis pòpulos sub me~; liberátor meus de inimícïs meïs iracùndïs.
\verseNum{49}~Et ab insurgèntibus in me exaltábis me~; a vìro iníquo erìpies me.
\verseNum{50}~Proptèrea confitébor tìbi in naçiónibus, Dòmine, et nómini tuo psalmum dicem,
\verseNum{51}~magnìficans salútes reġis ejus, et fàċiens mizericórdiam christo suo Davídi, et sémini ejus usque in sáeculum.}
{3}{1}
