\psalmChapterWithInscription{}
{\verseNumInscription{1} }
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~Ċaeli enárrant glóriam Dei, et ópera mànuum ejus adnúnçiat firmamèntum. 
\verseNum{3}~Dies diéi erúctat vèrbum, et nòx nòcti ìndicat sciènçiam. 
\verseNum{4}~Non sunt loquélae, néque sermónes, quórum non audiàntur voċes eórum. 
\verseNum{5}~In òmnem terram exívit sonus eórum, et in fines orbis terrae vèrba eórum. 
\verseNum{6}~In sole pósuit tabernáculum suum, et ìpse tàmquam sponsus proċédens de thàlamo suo. Exsultávit ut ġìgas ad currèndam viam. 
\verseNum{7}~A summo ċaelo egrèssio ejus, et occùrsus ejus usque ad summum ejus, nec est qui se abscòndat a calóre ejus. 
\verseNum{8}~Lex Dòmini immaculáta convèrtens ànimas~; testimónium Dòmini fidéle, sapiènçiam praestans párvulïs. 
\verseNum{9}~Justìçiae Dòmini rectae, laetificàntes corda~; praeċèptum Dòmini lúċidum, illúminans òculos. 
\verseNum{10}~Tìmor Dòmini sanctus, pèrmanens in sáeculum sáeculi~; judìċia Dòmini vera, justificáta in semet ìpsa. 
\verseNum{11}~Desiderabìlia super aurum et lápidem preçiósum mùltum, et dulċióra super mel et favum. 
\verseNum{12}~Ètenim sèrvus tuus custódit ea~; in custodièndïs illïs retribúçio mùlta. 
\verseNum{13}~¿~Delìcta quìs intèllegit~? Ab occùltïs meïs mùnda me, 
\verseNum{14}~et ab aliénïs parce servo tuo. Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus èro, et emundábor a delìcto maximo. 
\verseNum{15}~Et èrunt ut complàċeant elóquia oris mei, et meditáçio cordis mei in conspèctu tuo sèmper. Dòmine adjútor meus, et redèmptor meus. 
}
