\psalmChapterInscriptionBeginDivision{21}
{\verseNumInscription{1}~In finem pro susċepçióne matutína psalmus Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{D}eus, Deus meus, rèspiċe in me~; ¿~quare me dereliquìsti~? Longe a salúte mea vèrba delictórum meórum.
\verseNum{3}~Deus meus clamábo per diem, et non exáudies, et nòcte, et non ad insapiènçiam mìhi.
\verseNum{4}~Tu autem in sancto hábitas, laus Israhélis.
\verseNum{5}~In te speravérunt pàtres nostri~; speravérunt, et liberavìsti eos.
\verseNum{6}~Ad te clamavérunt, et sàlvi fàcti sunt~; in te speravérunt, et non sunt confúsi.
\verseNum{7}~Ego autem sum vermis, et non hòmo~; oppróbrium hòminum, et abjècçio plebis.
\verseNum{8}~Òmnes vidèntes me, derisérunt me~; locúti sunt lábiïs, et movérunt caput.
\verseNum{9}~Sperávit in Dòmino, erìpiat eum~; sàlvum fàċiat eum, quóniam vùlt eum.
\verseNum{10}~Quóniam tu es qui extraxìsti me de vèntre~; spes mea ab ubèribus matris meae.
\verseNum{11}~In te projèctus sum ex útero~; de vèntre matris meae Deus meus es tu~;
\verseNum{12}~ne disċèsserïs a me, quóniam tribuláçio pròxima est, quóniam non est qui àdjuvet.
\verseNum{13}~Çircumdedérunt me vìtuli mùlti~; tauri pìngües obsedérunt me.
\verseNum{14}~Aperuérunt super me os suum, sicut leo rápiens et rúġiens.
\verseNum{15}~sicut aqua effúsus sum, et dispèrsa sunt òmnia òssua mea. Factum est cor meum tàmquam cera liquéscens in mèdio vèntris mei.
\verseNum{16}~Áruit tàmquam tèsta vìrtüs mea, et lìngüa mea adháesit fáuċibus meïs, et in pùlverem mortis deduxìsti me.
\verseNum{17}~Quóniam çircumdedérunt me cànes mùlti~; conċìlium malignàntium obsédit me. Fodérunt mànüs meas et pèdes meos~;
\verseNum{18}~dinumeravérunt òmnia òssua mea. Ìpsi vero consideravérunt et inspexérunt me.
\verseNum{19}~Divisérunt sìbi vestimènta mea, et super vèstem meam misérunt sortem.
\verseNum{20}~Tu autem Dòmine ne elongáverïs auxìlium tuum a me~; ad defensiónem meam cònspiċe.
\verseNum{21}~Érue a fràmea, Deus, ànimam meam, et de mànu cànis únicam meam.
\verseNum{22}~Sàlva me ex ore leónis, et a córnibus unicórnium humilitátem meam.
\verseNum{23}~Narrábo nomen tuum frátribus meïs~; in mèdio ecclésiae laudábo te.
\verseNum{24}~Qui timétis Dòminum laudáte eum~; univèrsum semen Jacóbi glorificáte eum~; tìmeat eum omne semen Israhélis,
\verseNum{25}~quóniam non sprevit, néque despèxit deprecaçiónem páuperis, nec avèrtit fàċiem suam a me, et quum clamárem ad eum exaudívit me.
\verseNum{26}~Àpud te laus mea in ecclésia magna~; vota mea reddem in conspèctu timèntium eum.
\verseNum{27}~Edent páuperes, et saturabùntur, et laudábunt Dòminum qui requírunt eum~; vivent corda eórum in sáeculum sáeculi.
\verseNum{28}~Reminiscèntur et convertèntur ad Dòminum univèrsi fines terrae, et adorábunt in conspèctu ejus univèrsae famíliae ġèntium.
\verseNum{29}~Quóniam Dòmini est regnum, et ìpse dominábitur ġèntium.
\verseNum{30}~Manducavérunt et adoravérunt òmnes pìngües terrae~; in conspèctu ejus cadent òmnes qui desċèndunt in terram.
\verseNum{31}~Et ànima mea illi vivet, et semen meum sèrviet ìpsi.
\verseNum{32}~Adnunçiábitur Dòmino ġeneráçio ventúra, et adnunçiábunt ċaeli justìçiam ejus pòpulo qui nascétur, quem feċit Dòminus.}
{3}{3}
