\psalmChapterInscriptionBeginDivision{24}
{\verseNumInscription{1} In finem psalmus Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{A}d te, Dòmine, levávi ànimam meam. 
\verseNum{2}~Deus meus, in te confído~; non erubéscam, 
\verseNum{3}~néque irrídeant me inimíci mei~; ètenim univèrsi qui sùstinent te, non confundèntur. 
\verseNum{4}~Confundàntur òmnes iníqua agèntes supervácue. Vias tuas Dòmine demònstra mìhi, et sémitas tuas édoċe me. 
\verseNum{5}~Dírige me in veritáte tua, et dòċe me, quia tu es Deus salvátor meus, et te sustìnui tota die. 
\verseNum{6}~Reminíscere mizeraçiónum tuárum, Dòmine, et mizericordiárum tuárum quae a sáeculo sunt. 
\verseNum{7}~Delìcta juventútis meae, et ignorànçias meas ne memínerïs. Secùndum mizericórdiam tuam memènto mei tu, pròpter bonitátem tuam, Dòmine. 
\verseNum{8}~Dulċis et rectus Dòminus~; pròpter hoc leġem dabit delinquèntibus in via. 
\verseNum{9}~Díriget mansuétos in judìċio~; doċébit mites vias suas. 
\verseNum{10}~Univèrsae viae Dòmini, mizericórdia et vèritas, requirèntibus testamèntum ejus et testimónia ejus. 
\verseNum{11}~Pròpter nomen tuum, Dòmine, propiçiáberis peccáto meo~; mùltum est ènim. 
\verseNum{12}~¿~Quìs est hòmo qui tìmet Dòminum~? Leġem statúvit ei in via, quam elégit. 
\verseNum{13}~Ànima ejus in bonïs demorábitur, et semen ejus hereditábit terram. 
\verseNum{14}~Firmamèntum est Dòminus timèntibus eum, et testamèntum ìpsius ut manifestétur illïs. 
\verseNum{15}~Òculi mei sèmper ad Dòminum, quóniam ìpse evèllet de làqueo pèdes meos. 
\verseNum{16}~Rèspiċe in me, et mizerére mei, quia únicus et pauper sum ego. 
\verseNum{17}~Tribulaçiónes cordis mei multiplicátae sunt~; de neċessitátibus meïs érue me. 
\verseNum{18}~Vìde humilitátem meam et labórem meum, et dimìtte univèrsa delìcta mea. 
\verseNum{19}~Rèspiċe inimícos meos, quóniam multiplicáti sunt, et ódio iníquo odérunt me. 
\verseNum{20}~Custódi ànimam meam, et érue me~; non erubéscam, quóniam sperávi in te. 
\verseNum{21}~Innoċèntes et recti adhaesérunt mìhi, quia sustìnui te. 
\verseNum{22}~Líbera, Deus, Israhélem ex òmnibus tribulaçiónibus suïs. 
}
{4}{1}
