\psalmChapterWithInscription{}
{\verseNumInscription{1} }
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{1}~Dòminus illumináçio mea et sàlüs mea~; ¿~quem timébo~? Dòminus protèctor vitae meae~; ¿~a quo trepidábo~? 
\verseNum{2}~Dum apprópiant super me noċèntes, ut edant càrnes meas, qui trìbulant me et inimíci mei, ìpsi infirmáti sunt et caduérunt. 
\verseNum{3}~Si consìstant advèrsum me castra, non timébit cor meum. Si exsùrgat advèrsum me práelium, in hoc ego sperábo. 
\verseNum{4}~Unam petívi a Dòmino, hanc requírem, ut inhábitem in domu Dòmini òmnibus diébus vitae meae~; ut vìdeam voluptátem Dòmini, et vísitem templum ejus. 
\verseNum{5}~Quóniam abscòndit me in tabernáculo suo~; in die malórum protéxit me in abscòndito tabernáculi sui. 
\verseNum{6}~In pètra exaltávit me, et nunc exaltávit caput meum super inimícos meos. Çircumívi, et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam voċiferaçiónis~; cantábo et psalmum dicem Dòmino. 
\verseNum{7}~Exáudi, Dòmine, voċem meam, qua clamávi ad te~; mizerére mei, et exáudi me. 
\verseNum{8}~Tìbi dixit cor meum~; exquisívit te fàċies mea. Fáċiem tuam, Dòmine, requírem. 
\verseNum{9}~Ne avèrtas fàċiem tuam a me~; ne declínes in ira a servo tuo. Adjútor meus èsto~; ne derelìnquas me, néque despìċias me, Deus salutáris meus. 
\verseNum{10}~Quóniam pàter meus et mater mea dereliquérunt me~; Dòminus autem assúmpsit me. 
\verseNum{11}~Leġem pone mìhi, Dòmine, in via tua, et dírige me in sémitam rectam pròpter inimícos meos. 
\verseNum{12}~Ne tradìderis me in ànimas tribulàntium me, quóniam insurrexérunt in me tèstes iníqui, et mentíta est iníquitas sìbi. 
\verseNum{13}~Credo vidére bona Dòmini in terra vivèntium. 
\verseNum{14}~Exspècta Dòminum~; viríliter age, et confortétur cor tuum, et sùstine Dòminum. 
}
