\psalmChapterInscriptionBeginDivision{32}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{E}xsultáte, justi, in Dòmino~; rectos dèċet collaudáçio.
\verseNum{2}~Confitémini Dòmino in zìthara~; in psaltério dèċem chordárum psàllite ìlli.
\verseNum{3}~Cantáte ei cànticum novum~; bène psàllite ei in voċiferaçióne.
\verseNum{4}~Quia rectum est vèrbum Dòmini, et òmnia ópera ejus in fide.
\verseNum{5}~Díligit mizericórdiam et judìċium~; mizericórdia Dòmini plena est tèrra.
\verseNum{6}~Vèrbo Dòmini ċaeli firmáti sunt, et spíritu oris ejus òmnis vìrtüs eórum~;
\verseNum{7}~còngregans sicut in utre aquas maris~; ponens in thesáurïs abỳssos.
\verseNum{8}~Tìmeat Dòminum òmnis tèrra~; ab eo autem commoveàntur òmnes inhabitàntes orbem.
\verseNum{9}~Quóniam ìpse dixit, et fàcta sunt~; ìpse mandávit, et creáta sunt.
\verseNum{10}~Dòminus dìssipat consìlia ġèntium~; réprobat autem coġitaçiónes populórum, et réprobat consìlia prinċìpium.
\verseNum{11}~Consìlium autem Dòmini in aetèrnum mànet~; coġitaçiónes cordis ejus in ġeneraçióne et ġeneraçiónem.
\verseNum{12}~Beáta ġèns cujus est Dòminus Deus ejus~; pòpulus quem elégit in hereditátem sìbi.
\verseNum{13}~De ċaelo respèxit Dòminus~; vïdit òmnes fílios hòminum.
\verseNum{14}~De praeparáto habitáculo suo respèxit super òmnes qui hábitant tèrram.
\verseNum{15}~Qui fínxit singillátim corda eórum~; qui intèllegit òmnia ópera eórum.
\verseNum{16}~Non salvátur rex per multam virtútem, et ġìgas non salvábitur in multitúdine virtútis suae.
\verseNum{17}~Fallax èquus ad salútem~; in abundànçia autem virtútis suae non salvábitur.
\verseNum{18}~Ècċe òculi Dòmini super metuèntes eum, et in eïs qui sperant super mizericórdia ejus,
\verseNum{19}~ut éruat a morte ànimas eórum, et alat eos in fame.
\verseNum{20}~Ànima nostra sùstinet Dòminum, quóniam adjútor et protèctor noster est.
\verseNum{21}~Quia in eo laetábitur cor nostrum, et in nómine sancto ejus sperávimus.
\verseNum{22}~Fiat mizericórdia tua, Dòmine, super nos, quemádmodum sperávimus in te.}
