\psalmChapterWithInscription{}
{\verseNumInscription{1} }
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{1}~Benedícem Dòminum in òmni tèmpore~; sèmper laus ejus in ore meo. 
\verseNum{2}~In Dòmino laudábitur ànima mea~; áudiant mansuéti, et laetèntur. 
\verseNum{3}~Magnificáte Dòminum mecum, et exaltémus nomen ejus in idìpsum. 
\verseNum{4}~Exquisívi Dòminum, et exaudívit me, et ex òmnibus tribulaçiónibus meïs erìpuit me. 
\verseNum{5}~Acċédite ad eum, et illuminámini, et fàċies vèstrae non confundèntur. 
\verseNum{6}~Ìste pauper clamávit, et Dòminus exaudívit eum, et de òmnibus tribulaçiónibus ejus salvávit eum. 
\verseNum{7}~Immìttet ànġelus Dòmini in çircùmitu timèntium eum, et erìpiet eos. 
\verseNum{8}~Gustáte et vidéte quóniam süávis est Dòminus~; beátus vìr qui sperat in eo. 
\verseNum{9}~Timéte Dòminum, òmnes sancti ejus~; quóniam non est inòpia timèntibus eum. 
\verseNum{10}~Dívites eġuérunt, et esurivérunt~; inquirèntes autem Dòminum non minuèntur òmni bono. 
\verseNum{11}~Věníte, fílii, audíte me~; timórem Dòmini doċébo vos. 
\verseNum{12}~¿~Quìs est hòmo qui vùlt vitam, díligit dies vidére bonos~? 
\verseNum{13}~Próhibe lìngüam tuam a màlo, et lábia tua ne loquàntur dolum. 
\verseNum{14}~Divèrte a màlo, et fac bonum~; inquíre paċem, et persèquere eam. 
\verseNum{15}~Òculi Dòmini super justos, et aures ejus in prèċes eórum. 
\verseNum{16}~Vùltus autem Dòmini super faċièntes màla, ut pèrdat de terra memóriam eórum. 
\verseNum{17}~Clamavérunt justi, et Dòminus exaudívit eos, et ex òmnibus tribulaçiónibus eórum liberávit eos. 
\verseNum{18}~Juxta est Dòminus eïs qui tribuláto sunt corde, et húmiles spíritu salvábit. 
\verseNum{19}~Multae tribulaçiónes justórum, et de òmnibus hïs liberábit eos Dòminus. 
\verseNum{20}~Custódit Dòminus òmnia òssua eórum~; unum ex hïs non conterétur. 
\verseNum{21}~Mors peccatórum pèssima~; et qui odérunt justum delìnquent. 
\verseNum{22}~Rèdimet Dòminus ànimas servórum suórum, et non delìnquent òmnes qui sperant in eo. 
}
