\psalmChapterInscriptionBeginDivision{34}
{\verseNumInscription{1} Ìpsi Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{J}údica, Dòmine, noċèntes me~; expúgna impugnàntes me. 
\verseNum{2}~Apprehènde arma et scutum, et exsùrge in adjutórium mìhi. 
\verseNum{3}~Effùnde fràmeam, et conclúde advèrsus eos qui persequùntur me~; dic ànimae meae, «~Salüs tua ego sum.~»
\verseNum{4}~Confundàntur et revereàntur, quaerèntes ànimam meam. Avertàntur retrósum et confundàntur coġitàntes mìhi màla. 
\verseNum{5}~Fiant tàmquam pùlvis ànte fàċiem vènti, et ànġelus Dòmini coártans eos. 
\verseNum{6}~Fiat via illórum tènebrae et lúbricum, et ànġelus Dòmini pèrsequens eos. 
\verseNum{7}~Quóniam gratïs absconduérunt mìhi intèritum làquei sui~; supervácue exprobravérunt ànimam meam. 
\verseNum{8}~Vèniat illi làqueus quem ignórat, et càpçio quam abscònduit apprehèndat eum, et in làqueum cadat in ìpsum. 
\verseNum{9}~Ànima autem mea exsultábit in Dòmino, et delectábitur super salutári suo. 
\verseNum{10}~Òmnia òssua mea dicent, «~¿~Dòmine, quìs sìmilis tìbi~? Erìpiens ìnopem de mànu fortiórum ejus~; eġénum et páuperem a diripièntibus eum.~» 
\verseNum{11}~Surgèntes tèstes iníqui, quae ignorábam interrogábant me. 
\verseNum{12}~Retribuébant mìhi màla pro bonïs, sterilitátem ànimae meae. 
\verseNum{13}~Ego autem, quum mìhi molèsti essent, induébar cilìċio~; humiliábam in jejúnio ànimam meam, et oráçio mea in sìnu meo convertétur. 
\verseNum{14}~Quasi pròximum, et quasi frátrem nostrum, sic complaċébam~; quasi luġens et contrystátus, sic humiliábar. 
\verseNum{15}~Et advèrsum me laetáti sunt, et convenérunt~; congregáta sunt super me flagèlla, et ignorávi. 
\verseNum{16}~Dissipáti sunt, nec compúncti~; tentavérunt me, subsannavérunt me subsannaçióne~; frenduérunt super me dèntibus suïs. 
\verseNum{17}~Dòmine, ¿~quando respìċies~? Restìtue ànimam meam a malignitáte eórum~; a leónibus únicam meam. 
\verseNum{18}~Confitébor tìbi in ecclésia magna~; in pòpulo gravi laudábo te. 
\verseNum{19}~Non supergáudeant mìhi qui adversàntur mìhi iníque, qui odérunt me gratïs et ànnuunt òculïs. 
\verseNum{20}~Quóniam mìhi quìdem paċìfice loquebàntur, et in iracùndia terrae loquèntes, dolos coġitábant. 
\verseNum{21}~Et dilatavérunt super me os suum~; dixérunt, «~Bène, bène, vïdérunt òculi nostri.~»
\verseNum{22}~Vïdìsti, Dòmine, ne sìleas~; Dòmine, ne disċédas a me. 
\verseNum{23}~Exsùrge, et intènde judìċio meo, Deus meus et Dòminus meus, in causam meam. 
\verseNum{24}~Júdica me secùndum justìçiam tuam, Dòmine Deus meus, et non supergáudeant mìhi. 
\verseNum{25}~Non dicant in córdibus suïs, «~Bène, bène, ànimae nostrae.~» Nec dicant, «~Devorávimus eum.~»
\verseNum{26}~Erubéscant et revereàntur sìmul qui gratulàntur malïs meïs~; induàntur confuzióne et reverènçia qui magna loquùntur super me. 
\verseNum{27}~Exsùltent et laetèntur qui volunt justìçiam meam, et dicant sèmper, «~Magnificétur Dòminus, qui volunt paċem sèrvi ejus.~»
\verseNum{28}~Et lìngüa mea meditábitur justìçiam tuam~; tota die laudem tuam. 
}
{5}{2}
