\psalmChapterInscriptionBeginDivision{36}
{\verseNumInscription{1} Ìpsi Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{N}oli aemulári in malignàntibus, néque zeláveris faċièntes iniquitátem. 
\verseNum{2}~Quóniam tàmquam foenum velóċiter aréscent, et quemádmodum ólera herbárum cíto déċident. 
\verseNum{3}~Spera in Dòmino, et fac bonitátem, et inhábita terram, et pascéris in divìtiïs ejus. 
\verseNum{4}~Delectáre in Dòmino, et dabit tìbi petiçiónes cordis tui. 
\verseNum{5}~Revéla Dòmino viam tuam, et spéra in eo, et ìpse fàċiet. 
\verseNum{6}~Et edúcet quasi lumen justìçiam tuam, et judìċium tuum tàmquam merídiem. 
\verseNum{7}~Sùbditus èsto Dòmino, et ora eum~; noli aemulári in eo qui prosperátur in via sua~; in hòmine faċiènte injustìçias. 
\verseNum{8}~Désine ab ira, et derelìnque furórem~; noli aemulári ut malignéris. 
\verseNum{9}~Quóniam qui malignàntur exterminabùntur~; sustinèntes autem Dòminum, ìpsi hereditábunt terram. 
\verseNum{10}~Et adhüc pusìllum et non èrit peccátor, et quaeres locum ejus, et non invènies. 
\verseNum{11}~Mansuéti autem hereditábunt terram, et delectabùntur in multitúdine paċis. 
\verseNum{12}~Observábit peccátor justum, et stridébit super eum dèntibus suïs. 
\verseNum{13}~Dòminus autem irridébit eum, quóniam próspiċit quod vèniet dies ejus. 
\verseNum{14}~Glàdium evaġinavérunt peccatóres~; intendérunt arcum suum, ut dejìċiant páuperem et ìnopem, ut trucáedent rectos corde. 
\verseNum{15}~Glàdius eórum intret in corda ipsórum, et arcus eórum confringátur. 
\verseNum{16}~Mélius est módicum justo, super divìçias peccatórum mùltas. 
\verseNum{17}~Quóniam bráchia peccatórum conterèntur~; cónfirmat autem justos Dòminus. 
\verseNum{18}~Novit Dòminus dies immaculatórum, et heréditas eórum in aetèrnum èrit. 
\verseNum{19}~Non confundèntur in tèmpore màlo, et in diébus famis saturabùntur. 
\verseNum{20}~Quia peccatóres períbunt~; inimíci vero Dòmini mox ut honorificáti fúerint et exaltáti, defiċièntes quemádmodum fumus defìċient. 
\verseNum{21}~Mutuábitur peccátor, et non solvet~; justus autem mizerétur et trìbuet. 
\verseNum{22}~Quia benedicèntes ei hereditábunt terram~; maledicèntes autem ei disperíbunt. 
\verseNum{23}~Àpud Dòminum gressüs hòminis dirigèntur, et viam ejus volet. 
\verseNum{24}~Quum cadúerit, non collidétur, quia Dòminus suppónit mànum suam. 
\verseNum{25}~Júnior fui ètenim sénui, et non vïdi justum derelìctum, nec semen ejus quaerens panem. 
\verseNum{26}~Tota die mizerétur et còmmodat, et semen ìllius in benedicçióne èrit. 
\verseNum{27}~Declína a màlo et fac bonum, et inhábita in sáeculum sáeculi. 
\verseNum{28}~Quia Dòminus amat judìċium, et non derelìnquet sanctos suos~; in aetèrnum conservabùntur. Injústi punièntur, et semen impiórum períbit. 
\verseNum{29}~Justi autem hereditábunt terram, et inhabitábunt in sáeculum sáeculi super eam. 
\verseNum{30}~Os justi meditábitur sapiènçiam, et lìngüa ejus loquétur judìċium. 
\verseNum{31}~Lex Dei ejus in corde ìpsius, et non supplantabùntur gressüs ejus. 
\verseNum{32}~Consíderat peccátor justum, et quaerit mortificáre eum. 
\verseNum{33}~Dòminus autem non derelìnquet eum in mànibus ejus, nec damnábit eum quum judicábitur illi. 
\verseNum{34}~Exspècta Dòminum et custódi viam ejus, et exaltábit te ut hereditáte cápias terram~; quum períverint peccatóres vidébis. 
\verseNum{35}~Vïdi ìmpium superexaltátum, et elevátum sicut cédros Lìbani. 
\verseNum{36}~Et transívi, et ecċe non èrat, et quaesívi eum, et non est invèntus locus ejus. 
\verseNum{37}~Custódi innoċènçiam, et vìde aequitátem, quóniam sunt relìquiae hòmini paċìfico. 
\verseNum{38}~Injústi autem disperíbunt sìmul~; relìquiae impiórum interíbunt. 
\verseNum{39}~Salüs autem justórum a Dòmino, et protèctor eórum in tèmpore tribulaçiónis. 
\verseNum{40}~Et adjuvábit eos Dòminus, et liberábit eos, et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos, quia speravérunt in eo. 
}
{5}{3}
