\psalmChapterInscriptionBeginDivision{37}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus Davídi in rememoraçiónem de sàbbato}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{D}òmine, ne in furóre tuo árguas me, néque in ira tua corrìpias me.
\verseNum{3}~Quóniam saġìttae tuae infíxae sunt mìhi, et confirmavìsti super me mànum tuam.
\verseNum{4}~Non est sánitas in càrne mea, a fàċie irae tuae~; non est pax òssibus meïs a fàċie peccatórum meórum.
\verseNum{5}~Quóniam iniquitátes meae supergrèssae sunt càput meum, et sicut onus grave gravátae sunt super me.
\verseNum{6}~Putruérunt et corrùptae sunt çicatríces meae, a fàċie insapiènçiae meae.
\verseNum{7}~Mìser fàctus sum et curvátus sum ùsque in finem~; tota die contrystátus ingrediébar.
\verseNum{8}~Quóniam lùmbi mei impléti sunt illuziónibus, et non est sánitas in càrne mea.
\verseNum{9}~Afflíctus sum, et humiliátus sum nìmis~; ruġiébam a ġèmitu cordis mei.
\verseNum{10}~Dòmine, ànte te omne desidèrium meum, et ġèmitus meus a te non est abscònditus.
\verseNum{11}~Cor meum conturbátum est~; derelíquit me vìrtüs mea, et lumen oculórum meórum, et ìpsum non est mecum.
\verseNum{12}~Amíci mei et pròximi mei advèrsum me appropinquavérunt et stetérunt, et qui juxta me èrant, de longe stetérunt.
\verseNum{13}~Et vim faċiébant qui quaerébant ànimam meam, et qui inquirébant màla mìhi, locúti sunt vanitátes, et dolos tota die meditabàntur.
\verseNum{14}~Ego autem, tàmquam surdus, non audiébam, et sicut mutus non apèriens os suum.
\verseNum{15}~Et fàctus sum sicut hòmo non áudiens, et non habens in ore suo redarguçiónes.
\verseNum{16}~Quóniam in te Dòmine sperávi~; tu exáudies me Dòmine Deus meus.
\verseNum{17}~Quia dixi, «~Nequàndo supergáudeant mìhi inimíci mei~», et dum commovèntur pèdes mei, super me màgna locúti sunt.
\verseNum{18}~Quóniam ego in flagèlla parátus sum, et dolor meus in conspèctu meo sèmper.
\verseNum{19}~Quóniam iniquitátem meam adnunçiábo, et coġitábo pro peccáto meo.
\verseNum{20}~Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt super me, et multiplicáti sunt qui odérunt me iníque.
\verseNum{21}~Qui retrìbuunt màla pro bonïs, detrahébant mìhi, quóniam sequébar bonitátem.
\verseNum{22}~Ne derelìnquas me, Dòmine Deus meus~; ne disċèsserïs a me.
\verseNum{23}~Intènde in adjutórium meum, Dòmine, Deus salútis meae.}
{6}{1}
