\psalmChapterInscription{38}
{\verseNumInscription{1}~In finem ìpsi Idithúno cànticum Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\verseFirstLetter{D}ixi, «~Custódiem vias meas, ut non delìnquam in lìngüa mea~; pósui ori meo custódiam, quum consìsteret peccátor advèrsum me.~»
\verseNum{3}~Obmútui, et humiliátus sum, et sìlui a bonïs, et dolor meus renovátus est.
\verseNum{4}~Concáluit cor meum intra me, et in meditaçióne mea exardéscet ìgnis.
\verseNum{5}~Locútus sum in lìngüa mea, «~Notum fac mìhi, Dòmine, finem meum, et númerum diérum meórum quìs est, ut sciam quid desit mìhi.~»
\verseNum{6}~Ecċe mensurábiles posuìsti dies meos, et substànçia mea tàmquam nìhilum ànte te. Verùmtamen univèrsa vánitas, òmnis hòmo vívens.
\verseNum{7}~Verùmtamen in imáġine pertrànsit hòmo~; sed et frustre conturbátur. Thesáurisat, et ignórat cui congregábit ea.
\verseNum{8}~¿~Et nunc quae est expectáçio mea~? ¿~Nonne Dòminus~? Et substànçia mea àpud te est.
\verseNum{9}~Ab òmnibus iniquitátibus meïs érue me~; oppróbrium insapiènti dedìsti me.
\verseNum{10}~Obmútui, et non apèrui os meum, quóniam tu feċìsti.
\verseNum{11}~Ámove a me plagas tuas~; a fortitúdine mànüs tuae ego deféċi in increpaçiónibus.
\verseNum{12}~Pròpter iniquitátem corripuìsti hòminem, et tabésċere feċìsti sicut aráneam ànimam ejus~; verùmtamen vane conturbátur òmnis hòmo.
\verseNum{13}~Exáudi oraçiónem meam, Dòmine, et deprecaçiónem meam~; áuribus pèrċipe làcrymas meas. Ne sìleas, quóniam àdvena ego sum àpud te, et peregrínus sicut òmnes pàtres mei.
\verseNum{14}~Remìtte mìhi, ut refríġerer priùsquam àbeam, et àmplius non èro.}
