\psalmChapterInscription{39}
{\verseNumInscription{1}~In finem Davídi psalmus}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{E}xspèctans exspectávi Dòminum, et intèndit mìhi.
\verseNum{3}~Et exaudívit prèċes meas, et edúxit me de lacu mizèriae et de luto faecis. Et statúvit super pètram pèdes meos, et diréxit gressüs meos.
\verseNum{4}~Et immísit in os meum cànticum novum, carmen Deo nostro. Vidébunt mùlti, et timébunt, et sperábunt in Dòmino.
\verseNum{5}~Beátus vìr cujus est nomen Dòmini spes ejus, et non respèxit in vanitátes et insánias falsas.
\verseNum{6}~Multa feċìsti tu, Dòmine Deus meus, mirabìlia tua, et coġitaçiónibus tuïs non est qui sìmilis sit tìbi. Adnunçiávi et locútus sum~; multiplicáti sunt super númerum.
\verseNum{7}~Sacrifìċium et oblaçiónem noluìsti~; aures autem perfeċìsti mìhi. Holocáustum et pro peccáto non postulavìsti.
\verseNum{8}~Tunc dixi, «~Ecċe vènio~; in cápite libri scriptum est de me,
\verseNum{9}~ut fàċerem voluntátem tuam~; Deus meus, vólui, et leġem tuam in mèdio cordis mei.~»
\verseNum{10}~Adnunçiávi justìçiam tuam in ecclésia màgna~; ecċe lábia mea non prohibébo~; Dòmine, tu scivìsti.
\verseNum{11}~Justìçiam tuam non abscòndi in corde meo~; veritátem tuam et salutáre tuum dixi. Non abscòndui mizericórdiam tuam et veritátem tuam a conċìlio mùlto.
\verseNum{12}~Tu autem, Dòmine, ne longe fàċias mizeraçiónes tuas a me~; mizericórdia tua et vèritas tua sèmper susċepérunt me.
\verseNum{13}~Quóniam çircumdedérunt me màla quórum non est númerus~; comprehendérunt me iniquitátes meae, et non pótui ut vidérem~; multiplicátae sunt super capìllos cápitis mei, et cor meum derelíquit me.
\verseNum{14}~Compláċeat tìbi, Dòmine, ut éruas me~; Dòmine, ad adjuvándum me rèspiċe.
\verseNum{15}~Confundàntur et revereàntur sìmul, qui quaerunt ànimam meam, ut áuferant eam~; convertàntur retrósum et revereàntur, qui volunt mìhi màla.
\verseNum{16}~Fèrant confèstim confuziónem suam, qui dicunt mìhi, «~Bène, bène.~»
\verseNum{17}~Exsùltent et laetèntur super te òmnes quaerèntes te, et dicant sèmper, «~Magnificétur Dòminus~», qui díligunt salutáre tuum.
\verseNum{18}~Ego autem mendícus sum et pauper~; Dòminus sollìċitus est mei. Adjútor meus et protèctor meus tu es~; Deus meus, ne  tardáverïs.}
