\psalmChapterInscriptionBeginDivision{40}
{\verseNumInscription{1}~In finem psalmus ìpsi Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{B}eátus qui intèllegit super eġénum et páuperem~; in die màla liberábit eum Dòminus.
\verseNum{3}~Dòminus consèrvet eum, et vivíficet eum, et beátum fàċiat eum in terra, et non tradat eum in ànimam inimicórum ejus.
\verseNum{4}~Dòminus òpem fèrat illi super lèctum dolóris ejus~; univèrsum stratum ejus versavìsti in infirmitáte ejus.
\verseNum{5}~Ego dixi, «~Dòmine, mizerére mei~; sana ànimam meam, quia peccávi tìbi.~»
\verseNum{6}~Inimíci mei dixérunt màla mìhi, «~¿~Quando moriétur, et períbit nomen ejus~?~».
\verseNum{7}~Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loquebátur~; cor ejus congregávit iniquitátem sìbi. Egrediebátur foras et loquebátur in idìpsum.
\verseNum{8}~Advèrsum me susurrábant òmnes inimíci mei~; advèrsum me coġitábant màla mìhi.
\verseNum{9}~Vèrbum iníquum constituvérunt advèrsum me, «~¿~Numquid qui dormit non adjìċiet ut resùrgat~?~».
\verseNum{10}~Ètenim hòmo paċis meae in quo sperávi, qui edébat panes meos, magnificávit super me supplantaçiónem.
\verseNum{11}~Tu autem, Dòmine, mizerére mei et resùsċita me, et retrìbuem eïs.
\verseNum{12}~In hoc cognóvi quóniam voluìsti me, quóniam non gaudébit inimícus meus super me.
\verseNum{13}~Me autem pròpter innoċènçiam susċepìsti, et confirmavìsti me in conspèctu tuo in aetèrnum.
\verseNum{14}~Benedìctus Dòminus Deus Israhélis a sáeculo, et usque in sáeculum. Fiat, fiat.}
{6}{2}
