\psalmChapterWithInscription{41}
{\verseNumInscription{1} In finem intelléctus fíliïs Córachi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\verseFirstLetter{Q}uemádmodum desíderat ċèrvus ad fòntes aquárum, ita desíderat ànima mea ad te, Deus. 
\verseNum{3}~Sitívit ànima mea ad Deum fortem vivum~; ¿~quando vèniam et apparébo ànte fàċiem Dei~? 
\verseNum{4}~Fuérunt mìhi làcrymae meae panes die ac nòcte, dum dícitur mìhi quotídie, «~¿~Ubi est Deus tuus~?~». 
\verseNum{5}~Haec recordátus sum, et effúdi in me ànimam meam, quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad donum Dei, in voċe exsultaçiónis et confessiónis, sonus epulàntis. 
\verseNum{6}~¿~Quare trystis es, ànima mea~? ¿~Et quare contùrbas me~? Spera in Deo, quóniam adhüc confitébor illi, salutáre vùltüs mei, et Deus meus. 
\verseNum{7}~Ad me ìpsum ànima mea conturbáta est~; proptèrea mèmor èro tui de terra Jordánis et Hermónum, a mònte módico. 
\verseNum{8}~Abỳssus abìssum ìnvocat, in voċe cataractárum tuárum~; òmnia exċèlsa tua et fluctüs tui super me transivérunt. 
\verseNum{9}~In die mandávit Dòminus mizericórdiam suam, et nòcte cànticum ejus. Àpud me oráçio Deo vitae meae. 
\verseNum{10}~Dicem Deo, «~Susċèptor meus es. ¿~Quare oblítus es mei, et quare contrystátus inċédo, dum afflígit me inimícus~? 
\verseNum{11}~Dum confringùntur òssua mea, exprobravérunt mìhi qui trìbulant me inimíci mei, dum dicunt mìhi per sìngulos dies, «~¿~Ubi est Deus tuus~?~». 
\verseNum{12}~¿~Quare trystis es, ànima mea, et quare contùrbas me~? Spera in Deo, quóniam adhüc confitébor illi; salutáre vùltüs mei, et Deus meus. 
}
