\psalmChapterInscriptionBeginDivision{43}
{\verseNumInscription{1}~In finem fíliïs Córachi ad intelléctum}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{D}eus, áuribus nostrïs audívimus~; pàtres nostri adnunçiavérunt nobïs, opus quod operátus es in diébus eórum, et in diébus antíquïs.
\verseNum{3}~Manus tua ġèntes dispèrdidit et plantavìsti eos~; afflixìsti pòpulos et expulìsti eos~;
\verseNum{4}~nec ènim in glàdio suo possedérunt terram, et bráchium eórum non salvávit eos~; sed dèxtera tua et bráchium tuum, et illumináçio vùltüs tui, quóniam complaċuìsti in eïs.
\verseNum{5}~Tu es ìpse rex meus et Deus meus, qui mandas salútes Jacóbi.
\verseNum{6}~In te inimícos nostros ventilábimus cornu, et in nómine tuo spernémus insurgèntes in nobïs.
\verseNum{7}~Non ènim in arcu meo sperábo, et glàdius meus non salvábit me.
\verseNum{8}~Salvavìsti ènim nos de affligèntibus nos, et odièntes nos confudìsti.
\verseNum{9}~In Deo laudábimur tota die, et in nómine tuo confitébimur in sáeculum.
\verseNum{10}~Nunc autem repulìsti et confudìsti nos, et non egrediéris, Deus, in virtútibus nostrïs.
\verseNum{11}~Avertìsti nos retrósum post inimícos nostros, et qui odérunt nos, diripiébant sìbi.
\verseNum{12}~dedìsti nos tàmquam oves escárum, et in ġèntibus dispersìsti nos.
\verseNum{13}~Vendidìsti pòpulum tuum sine prèçio, et non fuit multitúdo in commutaçiónibus eórum.
\verseNum{14}~posuìsti nos oppróbrium viċínïs nostrïs~; subsannaçiónem et derísum hïs qui sunt in çircùmitu nostro.
\verseNum{15}~posuìsti nos in similitúdinem ġèntibus~; commoçiónem cápitis in pòpulïs.
\verseNum{16}~Tota die verecùndia mea còntra me est, et confúzio faċiéi meae coopèruit me,
\verseNum{17}~a voċe exprobràntis et obloquèntis, a fàċie inimíci et persequèntis.
\verseNum{18}~Haec òmnia vënérunt super nos, nec oblíti sùmus te, et iníque non égimus in testamènto tuo.
\verseNum{19}~Et non recèssit rètro cor nostrum, et declinavìsti sémitas nostras a via tua,
\verseNum{20}~quóniam humiliavìsti nos in loco afflicçiónis, et coopèruit nos ùmbra mortis.
\verseNum{21}~Si oblíti sùmus nomen Dei nostri, et si expándimus mànüs nostras ad deum aliénum,
\verseNum{22}~¿~nonne Deus requíret ìsta~? Ìpse ènim novit abscòndita cordis.
\verseNum{23}~Quóniam pròpter te mortificámur tota die~; aestimáti sùmus sicut oves occaeziónis.
\verseNum{24}~Exsùrge~; ¿~quare obdórmïs, Dòmine~? Exsùrge et ne repèllas in finem.
\verseNum{25}~¿~Quare fàċiem tuam avèrtis~? ¿~Oblivísċeris inópiae nostrae et tribulaçiónis nostrae~?
\verseNum{26}~Quóniam humiliáta est in pùlvere ànima nostra~; conglutinátus est in terra vènter noster.
\verseNum{27}~Exsùrge, Dòmine, àdjuva nos, et rèdime nos pròpter nomen tuum.}
{6}{3}
