\psalmChapterInscription{48}
{\verseNumInscription{1} In finem fíliïs Córachi psalmus}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\verseFirstLetter{A}udíte haec, òmnes ġèntes~; áuribus perċìpite, òmnes qui habitátis orbem, 
\verseNum{3}~quique terríġenae, et fílii hòminum, sìmul in unum dives et pauper. 
\verseNum{4}~Os meum loquétur sapiènçiam, et meditáçio cordis mei prudènçiam. 
\verseNum{5}~Inclinábo in parábolam aurem meam~; apèriem in psaltério proposiçiónem meam. 
\verseNum{6}~¿~Cur timébo in die màla~? Iníquitas calcánei mei çircùmdabit me. 
\verseNum{7}~Qui confídunt in virtúte sua, et in multitúdine diviçiárum suárum gloriàntur. 
\verseNum{8}~Frater non rèdimit, rèdimet hòmo~; non dabit Deo placaçiónem suam, 
\verseNum{9}~et prèçium redempçiónis ànimae suae, et laborábit in aetèrnum, 
\verseNum{10}~et vivet adhüc in finem; non vidébit intèritum, quum víderit sapièntes morièntes. 
\verseNum{11}~Sìmul insápiens et stultus períbunt, et relìnquent aliénïs divìçias suas. 
\verseNum{12}~Et sepùlchra eórum domüs illórum in aetèrnum, tabernácula eórum in proġènie et proġènie~; vocavérunt nómina sua in terrïs suïs. 
\verseNum{13}~Et hòmo, quum in honóre esset, non intelléxit~; comparátus est jumèntïs insapièntibus, et sìmilis fàctus est illïs. 
\verseNum{14}~Haec via illórum scándalum ìpsïs, et póstea in ore suo complaċébunt. 
\verseNum{15}~sicut oves in infèrno pósiti sunt~; mors depásċet eos, et dominabùntur eórum justi in matutíno, et auxìlium eórum veteráscet in infèrno a glória eórum. 
\verseNum{16}~Verùmtamen Deus rèdimet ànimam meam de mànu ìnferi, quum acċéperit me. 
\verseNum{17}~Ne timúerïs quum dives fàctus fúerit hòmo, et quum multiplicáta fúerit glória domüs ejus, 
\verseNum{18}~quóniam, quum interíverit, non sumet òmnia, néque desċèndet cum eo glória ejus. 
\verseNum{19}~Quia ànima ejus in vita ìpsius benedicétur~; confitébitur tìbi quum beneféċerïs ei. 
\verseNum{20}~Introíbit usque in proġènies pàtrum suórum, et usque in aetèrnum non vidébit lumen. 
\verseNum{21}~Hòmo, quum in honóre esset, non intelléxit~; comparátus est jumèntïs insapièntibus, et sìmilis fàctus est illïs. 
}
