\psalmChapterInscriptionBeginDivision{49}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus Asáphi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{D}eus deórum Dòminus locútus est, et vocávit tèrram a solis ortu usque ad occásum.
\verseNum{2}~E Zióne spèċies decóris ejus~; Deus manifèste vèniet.
\verseNum{3}~Deus noster, et non silébit. Ignis in conspèctu ejus exardéscet, et in çircùmitu ejus tempèstas valida.
\verseNum{4}~Advocábit ċaelum desùrsum, et tèrram, disċèrnere pòpulum suum.
\verseNum{5}~Congregáte ìlli sanctos ejus, qui órdinant testamèntum ejus super sacrifìċia.
\verseNum{6}~Et adnunçiábunt ċaeli justìçiam ejus, quóniam Deus judex est.
\verseNum{7}~Audi, pòpulus meus, et loquer~; Ìsraël, et testificábor tìbi~; Deus, Deus tuus ego sum.
\verseNum{8}~Non in sacrifìċiïs tuïs árguem te~; holocáusta autem tua in conspèctu meo sunt sèmper.
\verseNum{9}~Non acċìpiem de domu tua vìtulos, néque de grèġibus tuïs hircos.
\verseNum{10}~Quóniam meae sunt òmnes fèrae silvárum, jumènta in mòntibus et boves.
\verseNum{11}~Cognóvi òmnia vulatìlia ċaeli, et pulchritúdo àgri mecum est.
\verseNum{12}~Si esurívero, non dicam tìbi, meus est ènim orbis tèrrae, et plenitúdo ejus.
\verseNum{13}~¿~Numquid manducábo càrnes taurórum, aut sàngüinem hircórum potábo~?
\verseNum{14}~Ìmmola Deo sacrifìċium laudis, et redde Altìssimo vota tua.
\verseNum{15}~Et ìnvoca me in die tribulaçiónis~; éruem te, et honorificábis me.
\verseNum{16}~Peccatóri autem dixit Deus, «~¿~Quare tu enárras justìçias meas, et assúmis testamèntum meum per os tuum~?
\verseNum{17}~Tu vero odìsti disċiplínam, et projeċìsti sermónes meos retrósum.
\verseNum{18}~Si vidébas furem, currébas cum eo, et cum adùlterïs porçiónem tuam ponébas.
\verseNum{19}~Os tuum abundávit malìçia, et lìngüa tua conċinnábat dolos.
\verseNum{20}~Sedens advèrsus frátrem tuum loquebáris, et advèrsus fílium matris tuae ponébas scàndalum.
\verseNum{21}~Haec feċìsti, et tácui. Existimavìsti iníque quod èro tui sìmilis~; árguem te et státuem còntra fàċiem tuam.
\verseNum{22}~Intellègite haec, qui obliviscìmini Deum~; nequàndo rápiat, et non sit qui erìpiat.
\verseNum{23}~Sacrifìċium laudis honorificábit me, et illic ìter quo ostèndem ìlli salutáre Dei.~»}
{7}{2}
