\psalmChapterWithInscription{54}
{\verseNumInscription{1} In finem in carmìnibus intelléctüs Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\verseFirstLetter{E}xáudi Deus oraçiónem meam, et ne despèxerïs deprecaçiónem meam~; 
\verseNum{3}~intènde mìhi, et exáudi me. Contrystátus sum in exercitaçióne mea, et conturbátus sum, 
\verseNum{4}~a voċe inimíci, et a tribulaçióne peccatóris. Quóniam declinavérunt in me iniquitátes, et in ira molèsti èrant mìhi. 
\verseNum{5}~Cor meum conturbátum est in me, et formído mortis càduit super me. 
\verseNum{6}~Tìmor et trèmor vënérunt super me, et contexérunt me tènebrae. 
\verseNum{7}~Et dixi, «~¿~Quìs dabit mìhi pennas sicut colùmbae, et vulábo et requiéscem~?~». 
\verseNum{8}~Ecċe elongávi fúġiens, et mansi in solitúdine. 
\verseNum{9}~Expectábam eum qui sàlvum me feċit a pusillanimitáte spíritüs et tempestáte. 
\verseNum{10}~Praeċìpita, Dòmine~; dívide lìngüas eórum~; quóniam vïdi iniquitátem et contradicçiónem in çivitáte. 
\verseNum{11}~Die ac nòcte çircùmdabit eam super muros ejus iníquitas, et labor in mèdio ejus, 
\verseNum{12}~et injustìçia, et non deféċit de plassïs ejus usúra et dolus. 
\verseNum{13}~Quóniam si inimícus meus maledixìsset mìhi, sustinuìssem útique. Et si ìs qui óderat me super me magna locútus fuìsset, absconduìssem me fórsitan ab eo. 
\verseNum{14}~Tu vero hòmo unánimis, dux meus, et notus meus~; 
\verseNum{15}~Qui sìmul mecum dulċes capiébas ċìbos~; in domu Dei ambulávimus cum consènsu. 
\verseNum{16}~Vèniat mors super illos, et desċèndant in infèrnum vivèntes~; quóniam nequìçiae in habitáculïs eórum, in mèdio eórum. 
\verseNum{17}~Ego autem ad Deum clamávi, et Dòminus salvábit me. 
\verseNum{18}~Vèspere et mane et merídie narrábo et adnunçiábo, et exáudiet voċem meam. 
\verseNum{19}~Rèdimet in paċe ànimam meam ab hïs qui appropìnquant mìhi, quóniam inter multos èrant mecum. 
\verseNum{20}~Exáudiet Deus, et humiliábit illos, qui est ànte sáecula. Non ènim est illïs commutáçio, et non timuérunt Deum. 
\verseNum{21}~Extèndit mànum suam in retribuèndo~; contaminavérunt testamèntum ejus~; 
\verseNum{22}~divísi sunt ab ira vùltüs ejus, et appropinquávit cor ìllius. Mollíti sunt sermónes ejus super óleum, et ìpsi sunt jácula. 
\verseNum{23}~Jacta super Dòminum curam tuam, et ìpse te enútriet~; non dabit in aetèrnum fluctuaçiónem justo. 
\verseNum{24}~Tu vero, Deus, dedúces eos in púteum intèritüs. Vìri sángüinum, et dolósi non dimidiábunt dies suos~; ego autem sperábo in te Dòmine. 
}
