\psalmChapterInscriptionBeginDivision{58}
{\verseNumInscription{1} In finem ne dispèrdas Davídi in tìtuli inscripçiónem quando misit Saul et custodívit domum ejus ut eum interfìċeret}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\verseFirstLetter{É}ripe me de inimícïs meïs, Deus meus, et ab insurgèntibus in me líbera me. 
\verseNum{3}~Éripe me de operàntibus iniquitátem, et de vìrïs sángüinum salva me. 
\verseNum{4}~Quia ecċe ċepérunt ànimam meam~; irruvérunt in me fortes. 
\verseNum{5}~Néque iníquitas mea, néque peccátum meum, Dòmine~; sine iniquitáte cucùrri, et diréxi. 
\verseNum{6}~Exsùrge in occùrsum meum, et vìde. Et tu, Dòmine, Deus virtútum, Deus Israhélis, intènde ad visitándas òmnes ġèntes~; non mizereáris òmnibus qui operàntur iniquitátem. 
\verseNum{7}~Convertèntur ad vèsperam, et famem patièntur ut cànes, et çircumíbunt çivitátem. 
\verseNum{8}~Ecċe loquèntur in ore suo, et glàdius in lábiïs eórum~; ¿~quóniam quìs audívit~? 
\verseNum{9}~Et tu, Dòmine, deridébis eos~; ad nìhilum dedúces òmnes ġèntes. 
\verseNum{10}~Fortitúdinem meam ad te custódiem, quia Deus susċèptor meus es. 
\verseNum{11}~Deus meus, mizericórdia ejus praevèniet me~; Deus ostèndet mìhi super inimícos meos. 
\verseNum{12}~Ne occáedas eos, nequándo obliviscàntur pòpuli mei. Dispèrge illos in virtúte tua, et depóne eos, protèctor meus, Dòmine, 
\verseNum{13}~delìctum oris eórum, sermónem labiórum ipsórum, et comprehendantur in supèrbia sua. Et de exsecraçióne et mendáċio adnunçiabùntur, 
\verseNum{14}~in consummaçióne, in ira consummaçiónis, et non èrunt. Et scient quia Deus dominábitur Jacóbem, et fínium terrae. 
\verseNum{15}~Convertèntur ad vèsperam, et famem patièntur ut cànes, et çircumíbunt çivitátem. 
\verseNum{16}~Ìpsi dispergèntur ad manducándum, si vero non fúerint saturáti, et murmurábunt. 
\verseNum{17}~Ego autem cantábo fortitúdinem tuam, et exsultábo mane mizericórdiam tuam. Quia fàctus es susċèptor meus, et refúġium meum, in die tribulaçiónis meae. 
\verseNum{18}~Adjútor meus, tìbi psallem, quia Deus susċèptor meus es~; Deus meus, mizericórdia mea. 
}
{8}{2}
