\psalmChapterInscriptionBeginDivision{64}
{\verseNumInscription{1} In finem psalmus Davídi cànticum Jeremíae et Ezechiélis pòpulo transmigraçiónis quum inċìperent exíre}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\verseFirstLetter{T}e dèċet hỳmnus, Deus, in Sióne, et tìbi reddétur votum in Jerozólyma. 
\verseNum{3}~Exáudi oraçiónem meam~; ad te òmnis càro vèniet. 
\verseNum{4}~Vèrba iniquórum praevaluérunt super nos, et impietátibus nostrïs tu propiçiáberis. 
\verseNum{5}~Beátus quem elegìsti et assumpsìsti~; inhabitábit in átriïs tuïs. Replébimur in bonïs domüs tuae~; sanctum est templum tuum, 
\verseNum{6}~mirábile in aequitáte. Exáudi nos, Deus, salutáris noster, spes òmnium fínium terrae, et in mari longe. 
\verseNum{7}~Práeparans mòntes in virtúte tua, acċínctus potènçia~; 
\verseNum{8}~qui contùrbas profùndum maris, sonum flúctuum ejus. Turbabùntur ġèntes, 
\verseNum{9}~et timébunt qui hábitant tèrminos a sìgnïs tuïs~; èxitüs matutíni et vèspere delectábis. 
\verseNum{10}~Visitavìsti terram et inebriavìsti eam~; multiplicavìsti locupletáre eam. Flumen Dei replétum est aquïs~; paravìsti ċìbum illórum, quóniam ita est praeparáçio ejus. 
\verseNum{11}~Rivos ejus inébria~; multìplica ġenìmina ejus~; in stylliċìdiïs ejus laetábitur ġèrminans. 
\verseNum{12}~Benedíces corónae anni benignitátis tuae, et campi tui replebùntur ubertáte. 
\verseNum{13}~Pingüéscent speçiósa desèrti, et exsultaçióne colles acċingèntur. 
\verseNum{14}~Indúti sunt aríetes óvium, et valles abundábunt frumènto~; clamábunt, ètenim hỳmnum dicent. 
}
{9}{1}
