\verseNum{2}~Exsùrgat Deus, et dissipèntur inimíci ejus, et fúġiant qui odérunt eum, a fàċie ejus. 
\verseNum{3}~sicut défiċit fumus, defìċiant~; sicut fluit cera a fàċie ìgnis, sic pèreant peccatóres a fàċie Dei. 
\verseNum{4}~Et justi epulèntur, et exsùltent in conspèctu Dei, et delectèntur in laetìçia. 
\verseNum{5}~Cantáte Deo~; psalmum dícite nómini ejus~; ìter fàċite ei qui asċèndit super occásum. Dòminus nomen illi~; exsultáte in conspèctu ejus. 
\verseNum{6}~Turbabùntur a fàċie ejus pàtris orphanórum et júdiċis viduárum~; Deus in loco sancto suo. 
\verseNum{7}~Deus qui inhabitáre fàċit únius moris in domu~; qui edúcit vinctos in fortitúdine, simìliter eos qui exásperant, qui hábitant in sepùlchrïs. 
\verseNum{8}~Deus, quum egrederéris in conspèctu pòpuli tui, quum pertransíres in desèrto, 
\verseNum{9}~terra mota est, ètenim ċaeli styllavérunt a fàċie Dei Sinae, a fàċie Dei Izrahélis. 
\verseNum{10}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditáti tuae, et infirmáta est, tu vero perfeċìsti eam. 
\verseNum{11}~Animália tua habitábunt in ea~; paravìsti in dulċédine tua páuperi, Deus. 
\verseNum{12}~Dòminus dabit vèrbum evanġelizàntibus, virtúte mùlta. 
\verseNum{13}~Rex virtútum dilécti, dilècti, et speċiéi domüs dividére spólia. 
\verseNum{14}~Si dormiátis inter mèdios cleros, pennae colùmbae dearġentátae, et posterióra dorsi ejus in pallóre auri. 
\verseNum{15}~Dum disċèrnit ċaelèstis reġes super eam, nive dealbabùntur in Selmon. 
\verseNum{16}~Mons Dei, mons pìngüis~; mons coagulátus, mons pingüis. 
\verseNum{17}~¿~Ut quid suspicámini, mòntes coagulátos, mons, in quo benepláċitum est Deo habitáre in eo~? Ètenim Dòminus habitábit in finem. 
\verseNum{18}~Currus Dei dèċem mìllibus mùltiplex, mìllia laetàntium~; Dòminus in eïs in Sina, in sancto. 
\verseNum{19}~Asċensìsti in altum, ċepìsti captivitátem, acċepìsti dona in homìnibus~; ètenim non credèntes, inhabitáre Dòminum Deum. 
\verseNum{20}~Benedìctus Dòminus die quotídie~; pròsperum ìter fàċiet nobïs Deus salutárium nostrórum. 
\verseNum{21}~Deus noster, Deus sàlvos faċièndi, et Dòmini, Dòmini èxitüs mortis. 
\verseNum{22}~Verùmtamen Deus confrìnget cápita inimicórum suórum, vèrticem capìlli perambulàntium in delìctïs suïs. 
\verseNum{23}~Dixit Dòminus, «~E Basáne convèrtem, convèrtem in profùndum maris, 
\verseNum{24}~ut intingátur pes tuus in sángüine~; lìngüa cànum tuórum ex inimícïs, ab ìpso.~»
\verseNum{25}~Vidérunt ingrèssüs tuos, Deus, ingrèssüs Dei mei, reġis mei qui est in sancto. 
\verseNum{26}~Praevenérunt prínċipes conjúncti psallèntibus, in mèdio juvenculárum tympanistriárum. 
\verseNum{27}~In ecclésiïs benedícite Deo, Dòmino de fòntibus Izrahélis. 
\verseNum{28}~Ìbi Beniamínus adolesċèntulus, in mentis exċèssu~; prínċipes Judae, duces eórum~; prínċipes Sabulónis, prínċipes Nefthalími. 
\verseNum{29}~Manda, Deus, virtúti tuae~; confìrma hoc, Deus, quod operátus es in nobïs. 
\verseNum{30}~A templo tuo in Jerozólyma, tìbi òfferent reġes múnera. 
\verseNum{31}~Ìncrepa fèras arùndinis~; congregáçio taurórum in vaccïs populórum, ut exclúdant eos qui probáti sunt arġènto. Dìssipa ġèntes quae bella volunt. 
\verseNum{32}~Vènient legáti ex Aeġỳpto~; Aethiópia praevèniet mànüs ejus Deo. 
\verseNum{33}~Regna terrae, cantáte Deo~; psàllite Dòmino~; psàllite Deo, 
\verseNum{34}~qui asċèndit super ċaelum ċaeli, ad orièntem~; ecċe dabit voċi suae voċem virtútis. 
\verseNum{35}~Date glóriam Deo~; super Izrahélem magnifiċènçia ejus, et vìrtüs ejus in núbibus. 
\verseNum{36}~Mirábilis Deus in sanctïs suïs~; Deus Izrahélis ìpse dabit virtútem et fortitúdinem plebi suae. Benedìctus Deus. 
