\psalmChapterInscriptionBeginDivision{68}
{\verseNumInscription{1}~In finem pro hïs qui commutabùntur Davídi}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{S}àlvum me fac, Deus, quóniam intravérunt aquae usque ad ànimam meam.
\verseNum{3}~Infíxus sum in limo profùndi et non est substànçia. Vëni in altitúdinem maris, et tempèstas demèrsit me.
\verseNum{4}~Laborávi clamans~; raucae fàctae sunt fauċes meae~; defeċérunt òculi mei, dum spero in Deum meum.
\verseNum{5}~Multiplicáti sunt super capìllos cápitis mei qui odérunt me gratïs. confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei injúste~; quae non rápui, tunc exsolvébam.
\verseNum{6}~Deus, tu scïs insapiençiam meam, et delìcta mea a te non sunt abscòndita.
\verseNum{7}~Non erubéscant in me qui exspèctant te, Dòmine, Dòmine virtútum. Non confundàntur super me qui quaerunt te, Deus Israélis.
\verseNum{8}~Quóniam pròpter te sustìnui oppróbrium~; opèruit confúzio fàċiem meam.
\verseNum{9}~Extráneus fàctus sum frátribus meïs, et peregrínus fíliïs matris meae.
\verseNum{10}~Quóniam zelus domüs tuae comédit me, et oppróbria exprobràntium tìbi caduérunt super me.
\verseNum{11}~Et opèrui in jejúnio ànimam meam, et fàctum est in oppróbrium mìhi.
\verseNum{12}~Et pósui vestimèntum meum cilìċium, et fàctus sum ìllïs in parábolam.
\verseNum{13}~Advèrsum me loquebàntur qui sedébant in porta, et in me psallébant qui bibébant vínum.
\verseNum{14}~Ego vero oraçiónem meam ad te Dòmine~; tempus benepláċití, Deus. In multitúdine mizericórdiae tuae, exáudi me in veritáte salútis tuae.
\verseNum{15}~Éripe me de luto, ut non infígar~; líbera me ab eïs qui odérunt me, et de profùndïs aquárum.
\verseNum{16}~Non me demèrgat tempèstas aquae, néque absórbeat me profùndum, néque ùrġeat super me púteus os suum.
\verseNum{17}~Exáudi me, Dòmine, quóniam benígna est mizericórdia tua~; secùndum multitúdinem mizeraçiónum tuárum rèspiċe in me.
\verseNum{18}~Et ne avèrtas fàċiem tuam a púero tuo~; quóniam trìbulor, velóċiter exáudi me.
\verseNum{19}~Intènde ànimae meae, et líbera eam~; pròpter inimícos meos éripe me.
\verseNum{20}~Tu scïs impropèrium meum, et confuziónem meam, et reverènçiam meam~; in conspèctu tuo sunt òmnes qui trìbulant me.
\verseNum{21}~Impropèrium expectávit cor meum et mizèriam, et sustìnui qui sìmul contrystarétur, et non fuit, et qui consolarétur, et non invéni.
\verseNum{22}~Et dedérunt in escam meam fel, et in sìti mea potavérunt me aċéto.
\verseNum{23}~Fiat mènsa eórum coram ìpsïs in làqueum, et in retribuçiónes, et in scándalum.
\verseNum{24}~Obscurèntur òculi eórum, ne vìdeant, et dorsum eórum sèmper incùrva.
\verseNum{25}~Effùnde super eos iram tuam, et furor irae tuae comprehèndat eos.
\verseNum{26}~Fiat habitáçio eórum desèrta, et in tabernáculïs eórum non sit qui inhábitet.
\verseNum{27}~Quóniam quem tu percussìsti persecúti sunt, et super dolórem vùlnerum meórum addidérunt.
\verseNum{28}~Appóne iniquitátem super iniquitátem eórum, et non intrent in justìçiam tuam.
\verseNum{29}~Deleàntur de lìbro vivèntium, et cum justïs non scribàntur.
\verseNum{30}~Ego sum pauper et dolens~; sàlüs tua, Deus, susċépit me.
\verseNum{31}~Laudábo nomen Dei cum càntico, et magnificábo eum in laude~;
\verseNum{32}~Et plaċébit Deo super vìtulum novèllum, córnua producèntem et ùngulas.
\verseNum{33}~Vìdeant páuperes et laetèntur~; quáerite Deum, et vivet ànima vèstra.
\verseNum{34}~Quóniam exaudívit páuperes Dòminus, et vinctos suos non despèxit.
\verseNum{35}~Laudent ìllum ċaeli et tèrra~; mare, et òmnia reptìlia in eïs.
\verseNum{36}~Quóniam Deus sàlvam fàċiet Siónem, et aedificabùntur çivitátes Judae. Et inhabitábunt ìbi, et hereditáte acquírent eam.
\verseNum{37}~Et semen servórum ejus possidébit eam~; et qui díligunt nomen ejus, habitábunt in ea.}
{9}{3}
