\psalmChapterWithInscription{}
{\verseNumInscription{1} }
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{I}n te Dòmine sperávi, non confùndar in aetèrnum. 
\verseNum{2}~In justìçia tua líbera me, et éripe me~; inclína ad me aurem tuam, et sàlva me. 
\verseNum{3}~Esto mìhi in Deum protectórem, et in locum munítum, ut sàlvum me fàċias, quóniam firmamèntum meum et refúġium meum es tu. 
\verseNum{4}~Deus meus, éripe me de mànu peccatóris, et de mànu còntra leġem agèntis et iníqui, 
\verseNum{5}~quóniam tu es patiènçia mea, Dòmine~; Dòmine, spes mea ab juventúte mea. 
\verseNum{6}~In te confirmátus sum ex útero~; de vèntre matris meae tu es protèctor meus~; in te cantáçio mea sèmper. 
\verseNum{7}~Tàmquam prodìġium fàctus sum mùltïs, et tu adjútor fortis. 
\verseNum{8}~Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam tuam~; tota die magnitúdinem tuam. 
\verseNum{9}~Ne projìċias me in tèmpore senectútis~; quum deféċerit vìrtüs mea, ne derelìnquas me. 
\verseNum{10}~Quia dixérunt inimíci mei mìhi, et qui custodiébant ànimam meam consìlium feċérunt in unum, 
\verseNum{11}~dicèntes, «~Deus derelíquit eum~; persequìmini et comprehèndite eum, quia non est qui erìpiat.~»
\verseNum{12}~Deus, ne elongéris a me~; Deus meus, in auxìlium meum rèspiċe. 
\verseNum{13}~Confundàntur et defìċiant detrahèntes ànimae meae~; operiàntur confuzióne et pudóre qui quaerunt màla mìhi. 
\verseNum{14}~Ego autem sèmper sperábo, et adjìċiem super òmnem laudem tuam. 
\verseNum{15}~Os meum adnunçiábit justìçiam tuam, tota die salutáre tuum, quóniam non cognóvi litteratúram. 
\verseNum{16}~Introíbo in potènçias Dòmini~; Dòmine, memorábor justìçiae tuae sólius. 
\verseNum{17}~Deus, docuìsti me ab juventúte mea, et usque nunc pronunçiábo mirabìlia tua. 
\verseNum{18}~Et usque in senèctam et sènium, Deus, ne derelìnquas me, donec adnúnçiem bráchium tuum ġeneraçióni òmni quae ventúra est. 
\verseNum{19}~Potènçiam tuam et justìçiam tuam Deus usque in altìssima, quae feċìsti magnália~; ¿~Deus quìs sìmilis tìbi~? 
\verseNum{20}~Quantas ostensìsti mìhi tribulaçiónes mùltas et màlas, et convèrsus vivificavìsti me, et de abỳssïs terrae ìterum reduxìsti me. 
\verseNum{21}~Multiplicavìsti magnifiċènçiam tuam, et convèrsus consolátus es me. 
\verseNum{22}~Nam et ego confitébor tìbi in vasïs psalmi veritátem tuam, Deus~; psallem tìbi in zìthara, sanctus Izrahélis. 
\verseNum{23}~Exsultábunt lábia mea quum cantávero tìbi, et ànima mea quam redemìsti. 
\verseNum{24}~Sed et lìngüa mea tota die meditábitur justìçiam tuam, quum confúsi et revèriti fúerint qui quaerunt màla mìhi. 
}
