\psalmChapterInscriptionBeginDivision{72}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus Asápho}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{Q}uam bonus Israhéli Deus, hïs qui recto sunt corde.
\verseNum{2}~Mei autem paene moti sunt pèdes~; paene effúsi sunt gressüs mei,
\verseNum{3}~quia zelávi super iníquos, paċem peccatórum vìdens,
\verseNum{4}~quia non est respèctus morti eórum, et firmamèntum in plaga eórum.
\verseNum{5}~In labóre hòminum non sunt, et cum homìnibus non flaġellabùntur.
\verseNum{6}~Ìdeo tenuit eos supèrbia~; operti sunt iniquitáte et impietáte sua.
\verseNum{7}~Prodívit quasi ex àdipe iníquitas eórum~; transivérunt in affectum cordis.
\verseNum{8}~Coġitavérunt et locúti sunt nequìçiam~; iniquitátem in exċèlso locúti sunt.
\verseNum{9}~Posuérunt in ċaelum os suum, et lìngüa eórum transívit in terra.
\verseNum{10}~Ìdeo convertétur pòpulus meus hic, et dies pleni invenièntur in eïs.
\verseNum{11}~Et dixérunt, «~¿~Quómodo scit Deus, et si est sciènçia in exċèlso~?~».
\verseNum{12}~Ecċe ìpsi peccatóres, et abundàntes in sáeculo, obtinuérunt divìçias.
\verseNum{13}~Et dixi, «~Ergo sine causa justificávi cor meum, et lávi inter innoċèntes mànüs meas,
\verseNum{14}~et fui flaġellátus tota die, et castigáçio mea in matutínïs.~»
\verseNum{15}~Si dicébam, «~Narrábo sic~», ecċe naçiónem filiórum tuórum reprobávi.
\verseNum{16}~Existimábam ut cognóscerem hoc, labor est ànte me,
\verseNum{17}~donec intrem in sanctuárium Dei, et intèllegam in novìssimïs eórum.
\verseNum{18}~Verùmtamen pròpter dolos posuìsti eïs~; dejeċìsti eos dum allevarèntur.
\verseNum{19}~¿~Quómodo fàcti sunt in desolaçiónem~? Sùbito defeċérunt~; perivérunt pròpter iniquitátem suam.
\verseNum{20}~Velut sòmnium surgèntium, Dòmine, in çivitáte tua imáginem ipsórum ad nìhilum rèdiges.
\verseNum{21}~Quia inflammátum est cor meum, et renes mei commutáti sunt,
\verseNum{22}~et ego ad nìhilum redáctus sum, et nescívi, ut jumèntum fàctus sum àpud te.
\verseNum{23}~Et ego sèmper tecum~; tenuìsti mànum dèxteram meam,
\verseNum{24}~et in voluntáte tua deduxìsti me, et cum glória susċepìsti me.
\verseNum{25}~¿~Quid ènim mìhi est in ċaelo, et a te quid vólui super terram~?
\verseNum{26}~Defèċit càro mea et cor meum~; Deus cordis mei, et pars mea Deus in aetèrnum.
\verseNum{27}~Quia ecċe qui elóngant se a te períbunt~; perdidìsti òmnes qui fornicàntur a te.
\verseNum{28}~Mìhi autem adhaerére Deo bonum est, pónere in Dòmino Deo spem meam, ut adnúnçiem òmnes praedicaçiónes tuas in portïs fíliae Siónis.
}
{10}{2}
