\psalmChapterInscription{73}
{\verseNumInscription{1}~Intelléctus Asápho}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
¿~\verseFirstLetter{U}t quid, Deus, repulìsti in finem, irátus est furor tuus super oves páscuae tuae~?
\verseNum{2}~Mèmor èsto congregaçiónis tuae, quam possedìsti ab inìçio~; redemìsti vìrgam hereditátis tuae~; mons Siónis in quo habitavìsti in eo.
\verseNum{3}~Lèva mànüs tuas in supèrbias eórum in finem, quanta malignátus est inimícus in sancto.
\verseNum{4}~Et gloriáti sunt qui odérunt te in mèdio solemnitátis tuae~; posuérunt sìgna sua in sìgna,
\verseNum{5}~et non cognovérunt sicut in èxitu super summum.
\verseNum{6}~Quasi in sỳlva lignórum secúribus, excaedérunt jánuas ejus in idìpsum~; in secúri et àsċia dejeċérunt eam.
\verseNum{7}~Inċensérunt ìgni sanctuárium tuum~; in terra polluvérunt tabernáculum nóminis tui.
\verseNum{8}~Dixérunt in corde suo cognáçio eórum sìmul, «~Quiéscere faċiámus òmnes dies festos Dei a terra.~»
\verseNum{9}~Signa nostra non vídimus~; jam non est prophéta, et nos non cognóscet àmplius.
\verseNum{10}~¿~Úsquequo, Deus, improperábit inimícus~? ¿~Irrítat adversárius nomen tuum in finem~?
\verseNum{11}~¿~Ut quid avèrtis mànum tuam, et dèxteram tuam de mèdio sìnu tuo in finem~?
\verseNum{12}~Deus autem rex noster ànte sáecula~; operátus est salútem in mèdio terrae.
\verseNum{13}~Tu confirmavìsti in virtúte tua mare~; contribulavìsti cápita dracónum in aquïs.
\verseNum{14}~Tu confregìsti cápita dracónis~; dedìsti eum escam pòpulïs Aethiópum.
\verseNum{15}~Tu dirupìsti fòntes et torrèntes~; tu siccavìsti flúvios Étae.
\verseNum{16}~Tuus est dies, et tua est nòx~; tu fabricátus es auróram et sólem.
\verseNum{17}~Tu feċìsti òmnes tèrminos terrae~; aestátem et ver, tu plazmavìsti ea.
\verseNum{18}~Mèmor èsto hujus, inimícus improperávit Dòmino, et pòpulus insápiens incitávit nomen tuum.
\verseNum{19}~Ne tradas béstiïs ànimas confitèntes tìbi, et ànimas páuperum tuórum ne obliviscáris in finem.
\verseNum{20}~Rèspiċe in testamèntum tuum, quia repléti sunt qui obscuráti sunt terrae dómibus iniquitátum.
\verseNum{21}~Ne avertátur húmilis fàctus confúsus~; pauper et inops laudábunt nomen tuum.
\verseNum{22}~Exsùrge, Deus~; júdica causam tuam~; mèmor èsto improperiórum tuórum, eórum quae ab insapiènti sunt tota die.
\verseNum{23}~Ne obliviscáris voċes inimicórum tuórum~; supèrbia eórum qui te odérunt asċèndit sèmper.}
