\psalmChapterInscriptionBeginDivision{77}
{\verseNumInscription{1} Intelléctus Asápho}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{A}ttèndite, pòpule meus, leġem meam~; inclináte aurem vèstram in vèrba oris mei. 
\verseNum{2}~Apèriem in parábolïs os meum~; loquer proposiçiónes ab inìçio. 
\verseNum{3}~Quanta audívimus, et cognóvimus ea, et pàtres nostri narravérunt nobïs. 
\verseNum{4}~Non sunt occultáta a fíliïs eórum in ġeneraçióne àltera. Narràntes laudes Dòmini, et virtútes ejus, et mirabìlia ejus quae feċit. 
\verseNum{5}~Et susċitávit testimónium in Jacóbe, et leġem pósuit in Israhéle, quanta mandávit pàtribus nostrïs nota fàċere ea fíliïs suïs, 
\verseNum{6}~ut cognóscat ġeneráçio àltera, fílii qui nascèntur, et exsùrgent et narrábunt fíliïs suïs, 
\verseNum{7}~ut pónant in Deo spem suam, et non obliviscàntur óperum Dei, et mandáta ejus exquírant, 
\verseNum{8}~ne fiant sicut pàtres eórum, ġeneráçio práva et exásperans, ġeneráçio quae non diréxit cor suum, et non est créditus cum Deo spíritüs ejus. 
\verseNum{9}~Fílii Ephrémi intendèntes et mittèntes arcum~; convèrsi sunt in die belli. 
\verseNum{10}~Non custodivérunt testamèntum Dei, et in leġe ejus noluérunt ambuláre. 
\verseNum{11}~Et oblíti sunt benefactórum ejus, et mirabílium ejus quae ostènsit eïs, 
\verseNum{12}~coram pàtribus eórum feċit mirabìlia in terra Aeġỳpti, in campo Tanis. 
\verseNum{13}~Interrúpit mare, et perdúxit eos~; statúvit aquas quasi in utre, 
\verseNum{14}~et dedúxit eos in nube diéi, et tota nòcte in illúminaçióne ìgnis. 
\verseNum{15}~Interrúpit pètram in erémo, et adaquávit eos vèlut in abỳsso mùlto. 
\verseNum{16}~Et edúxit aquam de pètra, et dedúxit tàmquam flúmina aquas. 
\verseNum{17}~Et apposuérunt adhüc peccáre ei~; in iram exċitavérunt Exċèlsum in inaquóso. 
\verseNum{18}~Et tentavérunt Deum in córdibus suïs, ut pèterent escas animábus suïs. 
\verseNum{19}~Et male locúti sunt de Deo, et dixérunt, «~¿~Numquid póterit Deus paráre mènsam in desèrto~?~». 
\verseNum{20}~Quóniam percùssit pètram, et fluxérunt aquae, et torrèntes inundavèrunt. ¿~Numquid et panem póterit dare, aut paráre mènsam pòpulo suo~? 
\verseNum{21}~Ìdeo audívit Dòminus, et dìstulit, et ìgnis acċènsus est in Jacóbe, et ira asċènsit in Israhéle. 
\verseNum{22}~Quia non credidérunt in Deo, nec speravérunt in salutári ejus. 
\verseNum{23}~Et mandávit núbibus désuper, et jánuas ċaeli apèruit. 
\verseNum{24}~Et plúvit illïs mannam ad manducándum, et panem ċaeli dèdit eïs. 
\verseNum{25}~Panem anġelórum manducávit hòmo~; ċibária misit eïs in abundànçia. 
\verseNum{26}~Trànstulit austrum de ċaelo, et indúxit in virtúte sua Áfricum. 
\verseNum{27}~Et pluvit super eos sicut pùlverem càrnes, et sicut arénam maris vulatìlia pennáta. 
\verseNum{28}~Et caduérunt in mèdio castrórum eórum, ċìrca tabernácula eórum. 
\verseNum{29}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nìmis, et desidèrium eórum àttulit eïs~; 
\verseNum{30}~non sunt fraudáti a desidèrio suo. Adhüc escae eórum èrant in ore ipsórum, 
\verseNum{31}~et ira Dei asċènsit super eos, et occáesit pìngües eórum, et eléctos Israhélis impedívit. 
\verseNum{32}~In òmnibus hïs peccavérunt adhüc, et non credidérunt in mirabìlibus ejus. 
\verseNum{33}~Et defeċérunt in vanitáte dies eórum, et anni eórum cum festinaçióne. 
\verseNum{34}~Quum occáederet eos, quaerébant eum, et revertebàntur, et dilúculo veniébant ad eum. 
\verseNum{35}~Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est eórum, et Deus exċèlsus redèmptor eórum est. 
\verseNum{36}~Et dilexérunt eum in ore suo, et lìngüa sua mentíti sunt ei. 
\verseNum{37}~Cor autem eórum non èrat rectum cum eo, nec fidéles hábiti sunt in testamènto ejus. 
\verseNum{38}~Ìpse autem est mizèricors, et propìçius fíet peccátïs eórum, et non dispèrdet eos, et abundávit ut avèrteret iram suam, et non acċèndit òmnem iram suam. 
\verseNum{39}~Et recordátus est quia càro sunt, spíritus vadens et non rèdiens. 
\verseNum{40}~Quótiens exaċerbavérunt eum in desèrto~; in iram conċitavérunt eum in inaquóso. 
\verseNum{41}~Et convèrsi sunt, et tentavérunt Deum, et sanctum Israhélis exaċerbavérunt. 
\verseNum{42}~Non sunt recordáti mànüs ejus, die qua redémit eos de mànu tribulàntis~; 
\verseNum{43}~sicut pósuit in Aeġỳpto sìgna sua, et prodìġia sua in campo Tanis. 
\verseNum{44}~Et convèrsit in sángüinem flúmina eórum, et imbres eórum, ne bìberent. 
\verseNum{45}~misit in eos chynómiam, et comédit eos, et ranam, et dispèrdidit eos. 
\verseNum{46}~Et dèdit aerúgini fructüs eórum, et labóres eórum locústae. 
\verseNum{47}~Et occáesit in grándine víneas eórum, et moros eórum in pruína. 
\verseNum{48}~Et trádidit grándini jumènta eórum, et possessiónem eórum ìgni. 
\verseNum{49}~misit in eos iram indignaçiónis suae, indignaçiónem et iram et tribulaçiónem, immissiónes per ànġelos màlos. 
\verseNum{50}~Viam feċit sémitae irae suae~; non pepèrcit a morte animábus eórum, et jumènta eórum in morte conclúsit. 
\verseNum{51}~Et percùssit omne primoġènitum in terra Aeġỳpti~; primìçias òmnis labóris eórum in tabernáculïs Ċami. 
\verseNum{52}~Et àbstulit sicut oves pòpulum suum, et perdúxit eos tàmquam grèġem in desèrto. 
\verseNum{53}~Et dedúxit eos in spe, et non timuérunt, et inimícos eórum opèruit mare. 
\verseNum{54}~Et indúxit eos in mòntem sanctificaçiónis suae, mòntem quem acquisívit dèxtera ejus. 
\verseNum{55}~Et ejéċit a fàċie eórum ġèntes, et sorte divísit eïs terram in funículo distribuçiónis, et habitáre feċit in tabernáculïs eórum trìbüs Israhélis. 
\verseNum{56}~Et tentavérunt, et exaċerbavérunt Deum exċèlsum, et testimónia ejus non custodivérunt. 
\verseNum{57}~Et avertérunt se, et non servavérunt pactum, quemádmodum pàtres eórum~; convèrsi sunt in arcum pravum. 
\verseNum{58}~In iram conċitavérunt eum in còllibus suïs, et in sculptìlibus suïs ad aemulaçiónem eum provocavérunt. 
\verseNum{59}~Audívit Deus, et sprevit, et ad nìhilum redégit vàlde Israhélem. 
\verseNum{60}~Et rèpulit tabernáculum Silónis, tabernáculum suum, ubi habitávit in homìnibus. 
\verseNum{61}~Et trádidit in captivitátem virtútem eórum, et pulchritúdinem eórum in mànüs inimíci. 
\verseNum{62}~Et conclúsit in glàdio pòpulum suum, et hereditátem suam sprevit. 
\verseNum{63}~Júvenes eórum comédit ignïs, et vìrġines eórum non sunt lamentátae. 
\verseNum{64}~Saċerdótes eórum in glàdio caduérunt, et vìduae eórum non plorabàntur. 
\verseNum{65}~Et exċitátus est tàmquam dormiens Dòminus, tàmquam potens crapulátus a vino. 
\verseNum{66}~Et percùssit inimícos suos in posterióra~; oppróbrium sempitèrnum dédit illïs. 
\verseNum{67}~Et rèpulit tabernáculum Joséphi, et trìbum Ephraímis non elégit, 
\verseNum{68}~sed elégit trìbum Judae, mòntem Siónis quem diléxit. 
\verseNum{69}~Et aedificávit sicut unicórnium sanctifìċium suum, in terra quam fundávit in sáecula. 
\verseNum{70}~Et elégit Davídem servum suum, et sùstulit eum de grèġibus óvium~; 
\verseNum{71}~De post fetàntes acċépit eum, pásċere Jacóbem servum suum, et Israhélem hereditátem suam. 
\verseNum{72}~Et pávit eos in innoċènçia cordis sui, et in intelléctibus mànuum suárum dedúxit eos. 
}
{11}{1}
