\psalmChapterInscriptionBeginDivision{78}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus Asápho}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{D}eus, vënérunt ġèntes in hereditátem tuam~; polluvérunt templum sanctum tuum~; posuérunt Hierozólyma in pomórum custódiam.
\verseNum{2}~Posuérunt mortiċína servórum tuórum escas vulatìlibus ċaeli~; càrnes sanctórum tuórum béstiïs tèrrae.
\verseNum{3}~Effudérunt sàngüinem eórum tàmquam aquam in çircùmitu Hierozólyma, et non èrat qui sepelíret.
\verseNum{4}~Facti sùmus oppróbrium viċínïs nostrïs~; subsannáçio et illúzio hïs qui in çircùmitu nostro sunt.
\verseNum{5}~¿~Úsquequo, Dòmine~? ¿~Irásċeris in finem~? ¿~Acċendétur vèlut ìgnis zelus tuus~?
\verseNum{6}~Effùnde iram tuam in ġèntes quae te non novérunt, et in regna quae nomen tuum non invocavérunt,
\verseNum{7}~quia comedérunt Jacóbem, et locum ejus desolavérunt.
\verseNum{8}~Ne memìnerïs iniquitátum nostrárum antiquárum~; ċite antìċipent nos mizericórdiae tuae, quia páuperes fàcti sùmus nìmis.
\verseNum{9}~Àdjuva nos, Deus salutáris noster, et pròpter glóriam nóminis tui, Dòmine, líbera nos, et propìçius èsto peccátïs nostrïs, pròpter nomen tuum,
\verseNum{10}~ne forte dicant in ġèntibus, «~¿~Ubi est Deus eórum~?~», et innotéscat in naçiónibus coram òculïs nostrïs ùlçio sàngüinis servórum tuórum qui effúsus est.
\verseNum{11}~Intróeat in conspèctu tuo ġèmitus compeditórum~; secùndum magnitúdinem bráchii tui pòsside fílios mortificatórum,
\verseNum{12}~et redde viċínïs nostrïs septùplum in sìnu eórum, impropèrium ipsórum quod exprobravérunt tìbi, Dòmine.
\verseNum{13}~Nos autem pòpulus tuus, et oves páscuae tuae, confitébimur tìbi in sáeculum~; in ġeneraçiónem et ġeneraçiónem adnunçiábimus laudem tuam.}
{11}{2}
