\psalmChapterInscription{80}
{\verseNumInscription{1}~In finem pro torculáribus Asápho}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{E}xsultáte Deo adjutóri nostro~; jubiláte Deo Jacóbi.
\verseNum{3}~Súmite psalmum, et date tỳmpanum~; psaltérium jucùndum cum zìthara.
\verseNum{4}~In luna nova buċináte tuba, in die insìgni solemnitátis vèstrae,
\verseNum{5}~quia praeċèptum in Israéle est, et judìċium Deo Jacóbi.
\verseNum{6}~Testimónium in Josépho pósuit ìllud, quum exíret de tèrra Aeġỳpti~; lìngüam quam non nóverat, audívit.
\verseNum{7}~Divèrtit ab onèribus dorsum ejus~; mànüs ejus in còphino servivérunt.
\verseNum{8}~In tribulaçióne invocavìsti me, et liberávi te~; exaudívi te in abscòndito tempestátis~; probávi te àpud aquam contradicçiónis.
\verseNum{9}~Audi, pòpulus meus, et contestábor te~; Ìsraël, si audíverïs me.
\verseNum{10}~Non èrit in te deus rècens, néque adorábis deum aliénum.
\verseNum{11}~Ego ènim sum Dòminus Deus tuus, qui edúxi te de tèrra Aeġỳpti~; diláta os tuum, et implébo ìllud.
\verseNum{12}~Et non audívit pòpulus meus voċem meam, et Ìsraël non intèndit mìhi.
\verseNum{13}~Et dimísi eos secùndum desidèria cordis eórum~; ibunt in adinvençiónibus suïs.
\verseNum{14}~Si pòpulus meus audivìsset me, Ìsraël si in viïs meïs ambulavìsset,
\verseNum{15}~pro nìhilo fórsitan inimícos eórum humiliavìssem, et super tribulàntes eos misìssem mànum meam.
\verseNum{16}~Inimíci Dòmini mentíti sunt ei, et èrit tempus eórum in sáecula.
\verseNum{17}~Et ċibávit eos ex àdipe frumènti, et de pètra, mèlle saturávit eos.}
