\psalmChapterInscriptionBeginDivision{85}
{\verseNumInscription{1}~Oráçio ìpsi Davídis}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{I}nclína, Dòmine, aurem tuam, et exáudi me, quóniam inops et pauper sum ego.
\verseNum{2}~Custódi ànimam meam, quóniam sanctus sum~; sàlvum fac servum tuum, Deus meus, speràntem in te.
\verseNum{3}~Mizerére mei, Dòmine, quóniam ad te clamávi tota die.
\verseNum{4}~Laetìfica ànimam sèrvi tui, quóniam ad te, Dòmine, ànimam meam levávi.
\verseNum{5}~Quóniam tu, Dòmine, süavis et mítis, et mùltae mizericórdiae òmnibus invocàntibus te.
\verseNum{6}~Áuribus pèrċipe, Dòmine, oraçiónem meam, et intènde voċi deprecaçiónis meae.
\verseNum{7}~In die tribulaçiónis meae clamávi ad te, quia exaudivìsti me.
\verseNum{8}~Non est sìmilis tui in deīs, Dòmine, et non est secùndum ópera tua.
\verseNum{9}~Òmnes ġèntes quascùmque feċìsti vènient, et adorábunt coram te, Dòmine, et glorificábunt nomen tuum.
\verseNum{10}~Quóniam màgnus es tu, et fàċiens mirabìlia~; tu es Deus solus.
\verseNum{11}~Dedúce me, Dòmine, in via tua, et ingrédier in veritáte tua~; laetétur cor meum ut tìmeat nomen tuum.
\verseNum{12}~Confitébor tìbi, Dòmine Deus meus, in toto corde meo, et glorificábo nomen tuum in aetèrnum~;
\verseNum{13}~quia mizericórdia tua màgna est super me, et eruvìsti ànimam meam ex infèrno inferióri.
\verseNum{14}~Deus, iníqui insurrexérunt super me, et synagóga potentium quaesivérunt ànimam meam, et non proposuérunt te in conspèctu suo.
\verseNum{15}~Et tu, Dòmine Deus, mizerátor et mizèricors~; pàtiens, et mùltae mizericórdiae, et verax.
\verseNum{16}~Rèspiċe in me, et mizerére mei~; da impèrium tuum púero tuo, et sàlvum fac fílium anċìllae tuae.
\verseNum{17}~Fac mecum sìgnum in bonum, ut vìdeant qui odérunt me, et confundàntur~; quóniam tu, Dòmine, adjuvìsti me, et consolátus es me.}
{12}{1}
