\psalmChapterInscriptionBeginDivision{88}
{\verseNumInscription{1}~Intelléctus Etháni Ezrahítae}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\firstLetter{M}izericórdias Dòmini in aetèrnum cantábo~; in ġeneraçiónem et ġeneraçiónem adnunçiábo veritátem tuam in ore meo,
\verseNum{3}~quóniam dixìsti, «~In aetèrnum mizericórdia aedificábitur in ċaelïs.~» Praeparábitur vèritas tua in eïs.
\verseNum{4}~«~Dispósui testamèntum eléctïs meïs, jurávi Davídi servo meo,
\verseNum{5}~‹ Usque in aetèrnum praeparábo semen tuum, et aedificábo in ġeneraçiónem et ġeneraçiónem sedem tuam. ›~»
\verseNum{6}~Confitebùntur ċaeli mirabìlia tua, Dòmine, ètenim veritátem tuam in ecclésia sanctórum,
\verseNum{7}~¿~quóniam quìs in núbibus aequábitur Dòmino~; sìmilis èrit Deo in fíliïs Dei~?
\verseNum{8}~Deus, qui glorificátur in consìlio sanctórum, magnus et terrìbilis super òmnes qui in çircùmitu ejus sunt.
\verseNum{9}~Dòmine Deus virtútum, ¿~quìs sìmilis tìbi~? Potens es, Dòmine, et vèritas tua in çircùmitu tuo.
\verseNum{10}~Tu domináris potestáti maris~; motum autem flùctuum ejus tu mítigas.
\verseNum{11}~Tu humiliavìsti sicut vulnerátum, supèrbum~; in bráchio virtútis tuae dispersìsti inimícos tuos.
\verseNum{12}~Tui sunt ċaeli, et tua est terra~; orbem terrae et plenitúdinem ejus tu fundavìsti.
\verseNum{13}~Aquilónem et mare tu creavìsti~; Thabor et Hermon in nómine tuo exsultábunt.
\verseNum{14}~Tuum bráchium cum potènçia~; firmétur mànus tua, et exaltétur dèxtera tua.
\verseNum{15}~Justìçia et judìċium praeparáçio sedis tuae~; mizericórdia et vèritas praeċédent fàċiem tuam.
\verseNum{16}~Beátus pòpulus qui scit jubilaçiónem~; Dòmine, in lúmine vùltüs tui ambulábunt,
\verseNum{17}~et in nómine tuo exsultábunt tota die, et in justìçia tua exaltabùntur,
\verseNum{18}~quóniam glória virtútis eórum tu es, et in benepláċito tuo exaltábitur cornu nostrum,
\verseNum{19}~quia Dòmini est assùmpçio nostra, et sancti Israhélis reġis nostri.
\verseNum{20}~Tunc locútus es in vizióne sanctïs tuïs, et dixìsti, «~Pósui adjutórium in potènte, et exaltávi eléctum de plébe mea.~»
\verseNum{21}~Invéni Davídem servum meum~; óleo sancto meo unxi eum.
\verseNum{22}~Manus ènim mea auxiliábitur ei, et bráchium meum confortábit eum.
\verseNum{23}~Nìhil profìċiet inimícus in eo, et fílius iniquitátis non appónet noċére ei.
\verseNum{24}~Et concáedem a fàċie ìpsius inimícos ejus, et odièntes eum in fuġélam convèrtem.
\verseNum{25}~Et vèritas mea et mizericórdia mea cum ìpso, et in nómine meo exaltábitur cornu ejus.
\verseNum{26}~Et ponem in mari mànum ejus, et in flumìnibus dèxteram ejus.
\verseNum{27}~Ìpse invocábit me, «~Pater meus es tu, Deus meus, et susċèptor salútis meae.~»
\verseNum{28}~Et ego primoġènitum ponem illum, exċèlsum prae réġibus terrae.
\verseNum{29}~In aetèrnum servábo illi mizericórdiam meam, et testamèntum meum fidéle ìpsi.
\verseNum{30}~Et ponem in sáeculum sáeculi semen ejus, et tronum ejus sicut dies ċaeli.
\verseNum{31}~Si autem derelíquerint fílii ejus leġem meam, et in judìċiïs meïs non ambuláverint,
\verseNum{32}~si justìçias meas profanáverint, et mandáta mea non custodíverint,
\verseNum{33}~vizitábo in vìrga iniquitátes eórum, et in verbèribus peccáta eórum.
\verseNum{34}~Mizericórdiam autem meam non dispèrgem ab eo, néque noċébo in veritáte mea,
\verseNum{35}~néque profanábo testamèntum meum, et quae proċédunt de lábiïs meïs non faċiam ìrrita.
\verseNum{36}~Semel jurávi in sancto meo, si Davídi mèntier~;
\verseNum{37}~semen ejus in aetèrnum manébit, et tronus ejus sicut sol in conspèctu meo,
\verseNum{38}~et sicut luna perfecta in aetèrnum, et tèstis in ċaelo fidélis.
\verseNum{39}~Tu vero repulìsti et despexìsti~; distulìsti christum tuum.
\verseNum{40}~Evertìsti testamèntum sèrvi tui~; profanavìsti in terra sanctuárium ejus.
\verseNum{41}~Destruxìsti òmnes sepes ejus~; posuìsti firmamèntum ejus formídinem.
\verseNum{42}~Diripuérunt eum òmnes transièntes viam~; fàctus est oppróbrium viċínïs suïs.
\verseNum{43}~Exaltavìsti dèxteram deprimèntium eum~; laetificavìsti òmnes inimícos ejus.
\verseNum{44}~Avertìsti adjutórium glàdii ejus, et non es auxiliátus ei in bello.
\verseNum{45}~Destruxìsti eum ab emundaçióne, et sedem ejus in terram collisìsti.
\verseNum{46}~Minoravìsti dies tèmporis ejus~; perfudìsti eum confuzióne.
\verseNum{47}~¿~Úsquequo, Dòmine, avèrtis in finem~? ¿~Exardéscet sicut ìgnis ira tua~?
\verseNum{48}~Memoráre quae mea substànçia~; ¿~numquid ènim vane constituvìsti òmnes fílios hòminum~?
\verseNum{49}~¿~Quìs est hòmo qui vivet et non vidébit mortem, éruet ànimam suam de mànu ìnferi~?
\verseNum{50}~¿~Ubi sunt mizericórdiae tuae antíquae, Dòmine, sicut juravìsti Davídi in veritáte tua~?
\verseNum{51}~Mèmor èsto, Dòmine, oppróbrii servórum tuórum, quod contìnui in sìnu meo, multárum ġèntium,
\verseNum{52}~quod exprobravérunt inimíci tui, Dòmine, quod exprobravérunt commutáçionem christi tui.
\verseNum{53}~Benedìctus Dòminus in aetèrnum. Fiat, fiat.}
{12}{2}
