\psalmChapterInscriptionBeginDivision{89}
{\verseNumInscription{1} Oráçio Moýsis hòminis Dei}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{D}òmine, refúġium fàctus es nobïs a ġeneraçióne in ġeneraçiónem. 
\verseNum{2}~Priusquam mòntes fíerent, aut formarétur terra et orbis, a sáeculo et usque in sáeculum tu es Deus. 
\verseNum{3}~Ne avèrtas hòminem in humilitátem. Et dixìsti, «~Convertìmini, fílii hòminum.~»
\verseNum{4}~Quóniam mille anni ànte òculos tuos tàmquam dies hestèrna quae praeterívit, et custódia in nòcte. 
\verseNum{5}~Quae pro nìhilo habèntur, eórum anni èrunt. 
\verseNum{6}~Mane sicut herba trànsiat~; mane flóriat, et trànsiat~; vèspere déċidat, indúret, et aréscat. 
\verseNum{7}~Quia deféċimus in ira tua, et in furóre tuo turbáti sùmus. 
\verseNum{8}~posuìsti iniquitátes nostras in conspèctu tuo~; sáeculum nostrum in illuminaçióne vùltüs tui. 
\verseNum{9}~Quóniam òmnes dies nostri defeċérunt, et in ira tua deféċimus. Anni nostri sicut aránea meditabùntur~; 
\verseNum{10}~dies annórum nostrórum in ìpsïs, septuaġìnta anni. Si autem in potentátibus octoġìnta anni, et àmplius eórum labor et dolor~; quóniam supervénit mansuetúdo, et corripiémur. 
\verseNum{11}~¿~Quìs novit potestátem irae tuae, et prae timóre tuo iram tuam dinumeráre~? 
\verseNum{12}~dèxteram tuam sic notam fac, et erudítos corde in sapiènçia. 
\verseNum{13}~Convèrtere, Dòmine~; ¿~úsquequo~? Et deprecábilis èsto super sèrvos tuos. 
\verseNum{14}~Repléti sùmus mane mizericórdia tua, et exsultávimus et delectáti sùmus òmnibus diébus nostrïs. 
\verseNum{15}~Laetáti sùmus pro diébus quìbus nos humiliavìsti~; annïs quìbus vídimus màla. 
\verseNum{16}~Rèspiċe in sèrvos tuos, et in ópera tua, et dírige fílios eórum. 
\verseNum{17}~Et sit splendor Dòmini Dei nostri super nos, et ópera mànuum nostrárum dírige super nos, et opus mànuum nostrárum dírige. 
}
{12}{3}
