\psalmChapterWithInscription{90}
{\verseNumInscription{1} }
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{Q}ui hábitat in adjutório Altìssimi, in protecçióne Dei ċaeli commorábitur. 
\verseNum{2}~Dicet Dòmino, «~Susċèptor meus es tu, et refúġium meum~; Deus meus, sperábo in eum.~»
\verseNum{3}~Quóniam ìpse liberávit me de làqueo venàntium, et a vèrbo àspero. 
\verseNum{4}~Scápulïs suïs obumbrábit tìbi, et sub pennïs ejus sperábis. 
\verseNum{5}~Scuto çircùmdabit te vèritas ejus~; non timébis a timóre noctùrno, 
\verseNum{6}~a saġìtta vulànte in die, a negóçio perambulànte in tènebrïs, ab incùrsu, et daemónio meridiáno. 
\verseNum{7}~Cadent a látere tuo mille, et dèċem mìllia a dèxtrïs tuïs, ad te autem non appropinquábit. 
\verseNum{8}~Verùmtamen òculïs tuïs considerábis, et retribuçiónem peccatórum vidébis. 
\verseNum{9}~Quóniam tu es, Dòmine, spes mea~; Altìssimum posuìsti refúġium tuum. 
\verseNum{10}~Non acċédet ad te màlum, et flagèllum non appropinquábit tabernáculo tuo~; 
\verseNum{11}~quóniam ànġelïs suïs mandávit de te, ut custódiant te in òmnibus viïs tuïs. 
\verseNum{12}~In mànibus portábunt te, ne forte offèndas ad lápidem pèdem tuum. 
\verseNum{13}~Super àspidem et basilìscum ambulábis, et conculcábis leónem et dracónem. 
\verseNum{14}~Quóniam in me sperávit, liberábo eum~; prótegem eum, quóniam cognóvit nomen meum. 
\verseNum{15}~Clamábit ad me, et ego exaudiem eum~; cum ìpso sum in tribulaçióne~; erìpiem eum et glorificábo eum. 
\verseNum{16}~Lonġitúdine diérum replébo eum, et ostèndem illi salutáre meum. 
}
