\psalmChapterInscriptionBeginDivision{91}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus càntici in die sàbbati}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{2}~\verseFirstLetter{B}onum est confitéri Dòmino, et psàllere nómini tuo, Altìssime,
\verseNum{3}~ad adnunçiándum mane mizericórdiam tuam, et veritátem tuam per nòctem,
\verseNum{4}~in decachórdo, psaltério, cum càntico in zìthara.
\verseNum{5}~Quia delectavìsti me, Dòmine, in factúra tua, et in opèribus mànuum tuárum exsultábo.
\verseNum{6}~Quam magnificáta sunt ópera tua, Dòmine. Nimis profùndae fàctae sunt coġitaçiónes tuae.
\verseNum{7}~Vìr insápiens non cognóscet, et stultus non intèlleget haec.
\verseNum{8}~Quum exórti fúerint peccatóres sicut foenum, et apparúerint òmnes qui operàntur iniquitátem, ut intéreant in sáeculum sáeculi~;
\verseNum{9}~tu autem Altìssimus in aetèrnum, Dòmine.
\verseNum{10}~Quóniam ecċe inimíci tui, Dòmine, quóniam ecċe inimíci tui períbunt, et dispergèntur òmnes qui operàntur iniquitátem.
\verseNum{11}~Et exaltábitur sicut unicórnis cornu meum, et senèctüs mea in mizericórdia úberi.
\verseNum{12}~Et despèxit òculus meus inimícos meos, et in insurgèntibus in me malignàntibus áudiet auris mea.
\verseNum{13}~Justus ut palma florébit~; sicut cédrus Lìbani multiplicábitur.
\verseNum{14}~Plantáti in domu Dòmini, in átriïs domus Dei nostri florébunt.
\verseNum{15}~Adhüc multiplicábuntur in senècta úberi, et bène patièntes èrunt,
\verseNum{16}~ut adnúnçient quóniam rectus Dòminus Deus noster, et non est iníquitas in eo.
}
{13}{1}
