\psalmChapterInscription{93}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus ìpsi Davídis quarta sàbbati}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{D}eus ulçiónum Dòminus~; Deus ulçiónum líbere egit.
\verseNum{2}~Exaltáre, qui júdicas tèrram~; redde retribuçiónem supèrbīs.
\verseNum{3}~¿~Úsquequo peccatóres, Dòmine, úsquequo peccatóres gloriabùntur~?
\verseNum{4}~¿~Effabùntur et loquèntur iniquitátem~; loquèntur òmnes qui operàntur injustìçiam~?
\verseNum{5}~Pópulum tuum, Dòmine, humiliavérunt, et hereditátem tuam vexavérunt.
\verseNum{6}~Vìduam et àdvenam interfeċérunt, et pupìllos occaesérunt.
\verseNum{7}~Et dixérunt, «~Non vidébit Dòminus, nec intèlleget Deus Jacóbi.~»
\verseNum{8}~Intellègite, insapièntes in pòpulo; et stùlti, aliquàndo sápite.
\verseNum{9}~Qui plantávit aurem, ¿~non áudiet~? Aut qui fīnxit òculum, ¿~non consíderat~?
\verseNum{10}~Qui còrripit ġèntes, ¿~non árguet, qui dòċet hòminem sciènçiam~?
\verseNum{11}~Dòminus scit coġitaçiónes hòminum, quóniam vanae sunt.
\verseNum{12}~Beátus hòmo, quem tu erudíverīs Dòmine, et de leġe tua docùerīs eum,
\verseNum{13}~ut mítiges ei a diébus malīs, donec fodiátur peccatóri fóvea.
\verseNum{14}~Quia non repèllet Dòminus plebem suam, et hereditátem suam non derelìnquet,
\verseNum{15}~quoadúsque justìçia convertátur in judìċium, et qui juxta illam òmnes qui recto sunt corde.
\verseNum{16}~¿~Quìs consùrget mìhi advèrsus malignàntes, aut quìs stabit mecum advèrsus operàntes iniquitátem~?
\verseNum{17}~Nisi quia Dòminus adjúvit me, paulo mìnus habitavìsset in infèrno ànima mea.
\verseNum{18}~Si dicébam, «~Motus est pes meus~; mizericórdia tua, Dòmine, adjuvábat me.~»
\verseNum{19}~Secùndum multitúdinem dolórum meórum in corde meo, consolaçiónes tuae laetificavérunt ànimam meam.
\verseNum{20}~¿~Numquid adháeret tìbi sedes iniquitátis, qui fìngis labórem in praeċèpto~?
\verseNum{21}~Captábunt in ànimam justi, et sàngüinem innoċèntem condemnábunt.
\verseNum{22}~Et fàctus est mìhi Dòminus in refúġium, et Deus meus in adjutórium spei meae.
\verseNum{23}~Et reddet ìllīs iniquitátem ipsórum, et in malìçia eórum dispèrdet eos~; dispèrdet ìllos Dòminus Deus noster.}
