\psalmChapterWithInscription{105}
{\verseNumInscription{1} Allelúja}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{C}onfitémini Dòmino quóniam bonus, quóniam in sáeculum mizericórdia ejus. 
\verseNum{2}~¿~Quìs loquétur potènçias Dòmini, audítas fàċiet òmnes laudes ejus~? 
\verseNum{3}~Beáti qui custódiunt judìċium, et fàċiunt justìçiam in òmni tèmpore. 
\verseNum{4}~Memènto nostri, Dòmine, in benepláċito pòpuli tui~; vísita nos in salutári tuo, 
\verseNum{5}~ad vidèndum in bonitáte electórum tuórum, ad laetandum in laetìçia ġentis tuae, ut laudéris cum hereditáte tua. 
\verseNum{6}~Peccávimus cum pàtribus nostrïs~; injúste égimus~; iniquitátem féċimus. 
\verseNum{7}~Patres nostri in Aeġỳpto non intellexérunt mirabìlia tua~; non fuérunt mèmores multitúdinis mizericórdiae tuae, et irritavérunt asċendèntes in mare, mare Rubrum. 
\verseNum{8}~Et salvávit eos pròpter nomen suum, ut notam fàċeret potènçiam suam. 
\verseNum{9}~Et increpávit mare Rubrum et exsiccátum est, et dedúxit eos in abỳssïs sicut in desèrto. 
\verseNum{10}~Et salvávit eos de mànu odièntium, et redémit eos de mànu inimíci. 
\verseNum{11}~Et opèruit aqua tribulàntes eos~; unus ex eïs non remánsit. 
\verseNum{12}~Et credidérunt vèrbïs ejus, et laudavérunt laudem ejus. 
\verseNum{13}~Ċite feċérunt~; oblíti sunt óperum ejus, et non sustinuérunt consìlium ejus. 
\verseNum{14}~Et concupivérunt concupiscènçiam in desèrto, et tentavérunt Deum in inaquóso. 
\verseNum{15}~Et dèdit eïs petiçiónem ipsórum, et misit saturitátem in ànimas eórum. 
\verseNum{16}~Et irritavérunt Moýsem in castrïs~; Aharónem, sanctum Dòmini. 
\verseNum{17}~Apèrta est terra, et degluttívit Dathánum, et opèruit super congregaçiónem Abirónis. 
\verseNum{18}~Et exársit ìgnis in synagóga eórum~; flamma combùssit peccatóres. 
\verseNum{19}~Et feċérunt vìtulum in Horébe, et adoravérunt scùlptile. 
\verseNum{20}~Et mutavérunt glóriam suam in similitúdinem vìtuli comedèntis foenum. 
\verseNum{21}~Oblíti sunt Deum qui salvávit eos~; qui feċit magnália in Aeġỳpto, 
\verseNum{22}~mirabìlia in terra Ċami, terribìlia in mari Rubro. 
\verseNum{23}~Et dixit ut dispèrderet eos, si non Moýses eléctus ejus stetìsset in confracçióne in conspèctu ejus, ut avèrteret iram ejus ne dispèrderet eos. 
\verseNum{24}~Et pro nìhilo habuérunt terram desiderábilem~; non credidérunt vèrbo ejus. 
\verseNum{25}~Et murmuravérunt in tabernáculïs suïs~; non exaudivérunt voċem Dòmini. 
\verseNum{26}~Et elevávit mànum suam super eos, ut prostèrneret eos in desèrto. 
\verseNum{27}~Et ut dejìċeret semen eórum in naçiónibus, et dispèrgeret eos in reġiónibus. 
\verseNum{28}~Et iniçiáti sunt Balphegóri, et comedérunt sacrifìċia mortuórum. 
\verseNum{29}~Et irritavérunt eum in adinvençiónibus suïs, et multiplicáta est in eïs ruína. 
\verseNum{30}~Et stètit Fìneas et placávit, et ċessávit quassáçio. 
\verseNum{31}~Et reputátum est ei in justìçiam, in ġeneraçiónem et ġeneraçiónem usque in sempitèrnum. 
\verseNum{32}~Et irritavérunt eum ad aquas contradicçiónis, et vexátus est Moýses pròpter eos, 
\verseNum{33}~quia exaċerbavérunt spíritum ejus, et distínxit in lábiïs suïs. 
\verseNum{34}~Non disperdidérunt ġèntes quas dixit Dòminus illïs. 
\verseNum{35}~Et commìxti sunt inter ġèntes, et didicérunt ópera eórum, 
\verseNum{36}~et servivérunt sculptìlibus eórum, et fàctum est illïs in scándalum. 
\verseNum{37}~Et immolavérunt fílios suos, et fílias suas daemòniïs. 
\verseNum{38}~Et effudérunt sángüinem innoċèntem, sángüinem filiórum suórum et fïliárum suárum quas sacrificavérunt sculptìlibus Canaánis, et infècta est terra in sangüìnibus. 
\verseNum{39}~Et contamináta est in opèribus eórum, et fornicáti sunt in adinvençiónibus suïs. 
\verseNum{40}~Et irátus est furóre Dòminus in pòpulum suum, et abominátus est hereditátem suam. 
\verseNum{41}~Et trádidit eos in mànüs ġèntium, et domináti sunt eórum qui odérunt eos. 
\verseNum{42}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mànibus eórum. 
\verseNum{43}~Sáepe liberávit eos~; ìpsi autem exaċerbavérunt eum in consìlio suo, et humiliáti sunt in iniquitátibus suïs. 
\verseNum{44}~Et vïdit quum tribularèntur, et audívit oraçiónem eórum. 
\verseNum{45}~Et mèmor fuit testamènti sui, et poenìtuit eum secùndum multitúdinem mizericórdiae suae. 
\verseNum{46}~Et dèdit eos in mizericórdias in conspèctu òmnium qui céperant eos. 
\verseNum{47}~Sàlvos fac nos, Dòmine Deus noster, et còngrega nos de naçiónibus, ut confiteámur nómini sancto tuo, et gloriémur in laude tua. 
\verseNum{48}~Benedìctus Dòminus Deus Izrahélis, a sáeculo et usque in sáeculum. Et dicet òmnis pòpulus, «~Fiat, fiat.~» 
}
