\psalmChapterInscriptionBeginDivision{106}
{\verseNumInscription{1}~Allelúja}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{C}onfitémini Dòmino, quóniam bonus, quóniam in sáeculum mizericórdia ejus.
\verseNum{2}~Dicant qui redèmpti sunt a Dòmino, quos redémit de mànu inimíci,
\verseNum{3}~De reġiónibus congregávit eos, a solis ortu et occásu, et ab aquilóne et mari.
\verseNum{4}~Erravérunt in solitúdine, in inaquóso~; viam çivitátis habitáculi non invenérunt.
\verseNum{5}~Esurièntes et sitièntes~; ànima eórum in ìpsïs deféċit.
\verseNum{6}~Et clamavérunt ad Dòminum quum tribularèntur, et de neċessitátibus eórum erìpuit eos.
\verseNum{7}~Et dedúxit eos in viam rectam, ut irent in çivitátem habitaçiónis.
\verseNum{8}~Confiteàntur Dòmino mizericórdiae ejus, et mirabìlia ejus fíliïs hòminum,
\verseNum{9}~quia satiávit ànimam inánem, et ànimam esurièntem satiávit bonïs.
\verseNum{10}~Sedèntes in tènebrïs et ùmbra mortis~; vinctos in mendiċitáte et ferro,
\verseNum{11}~quia exaċerbavérunt elóquia Dei, et consìlium Altìssimi irritavérunt,
\verseNum{12}~et humiliátum est in labóribus cor eórum~; infirmáti sunt, nec fuit qui adjuváret.
\verseNum{13}~Et clamavérunt ad Dòminum quum tribularèntur, et de neċessitátibus eórum liberávit eos.
\verseNum{14}~Et edúxit eos de tènebrïs et ùmbra mortis, et vìncula eórum dirúpit.
\verseNum{15}~Confiteàntur Dòmino mizericórdiae ejus, et mirabìlia ejus fíliïs hòminum.
\verseNum{16}~Quia contrívit portas áereas, et vèctes fèrreos confrégit.
\verseNum{17}~Susċépit eos de via iniquitátis eórum~; pròpter injustìçias ènim suas humiliáti sunt.
\verseNum{18}~Omnem escam abomináta est ànima eórum, et appropinquavérunt usque ad portas mortis.
\verseNum{19}~Et clamavérunt ad Dòminum quum tribularèntur, et de neċessitátibus eórum liberávit eos.
\verseNum{20}~misit vèrbum suum, et sanávit eos, et erìpuit eos de interiçiónibus eórum.
\verseNum{21}~Confiteàntur Dòmino mizericórdiae ejus, et mirabìlia ejus fíliïs hòminum.
\verseNum{22}~Et sacrìficent sacrifìċium laudis, et adnúnçient ópera ejus in exsultaçióne.
\verseNum{23}~Qui desċèndunt mare in návibus, faċièntes operaçiónem in aquïs mùltïs,
\verseNum{24}~ìpsi vïdérunt ópera Dòmini, et mirabìlia ejus in profùndo.
\verseNum{25}~Dixit, et stètit spíritus proċèllae, et exaltáti sunt fluctüs ejus.
\verseNum{26}~Asċèndunt usque ad ċaelos, et desċèndunt usque ad abỳssos~; ànima eórum in malïs tabescébat.
\verseNum{27}~Turbáti sunt, et moti sunt sicut ébrius, et òmnis sapiènçia eórum devoráta est.
\verseNum{28}~Et clamavérunt ad Dòminum quum tribularèntur, et de neċessitátibus eórum edúxit eos.
\verseNum{29}~Et statúvit proċèllam ejus in auram, et siluérunt fluctüs ejus.
\verseNum{30}~Et laetáti sunt quia siluérunt, et dedúxit eos in portum voluntátis eórum.
\verseNum{31}~Confiteàntur Dòmino mizericórdiae ejus, et mirabìlia ejus fíliïs hòminum.
\verseNum{32}~Exaltent eum in ecclésia plebis, et in cathédra seniórum laudent eum.
\verseNum{33}~Pósuit flúmina in desèrtum et èxitüs aquárum in sìtim,
\verseNum{34}~Terram fructìferam in salsúginem, a malìçia inhabitàntium in ea.
\verseNum{35}~Pósuit desèrtum in stagna aquárum, et tèrram sine aqua in èxitüs aquárum.
\verseNum{36}~Et collocávit illic esurièntes, et constituvérunt çivitátem habitaçiónis.
\verseNum{37}~Et seminavérunt àgros, et plantavérunt víneas, et feċérunt fructum nativitátis.
\verseNum{38}~Et benedíxit eïs, et multiplicáti sunt nìmis, et jumènta eórum non minorávit.
\verseNum{39}~Et pauci fàcti sunt, et vexáti sunt a tribulaçióne malórum et dolóre.
\verseNum{40}~Effúsa est contèmpçio super prínċipes, et erráre feċit eos in ìnvio, et non in via.
\verseNum{41}~Et adjúvit páuperem de inòpia, et pósuit sicut oves famìlias.
\verseNum{42}~Vidébunt recti, et laetabùntur, et òmnis iníquitas oppilábit os suum.
\verseNum{43}~¿~Quìs sápiens, et custódiet haec, et intèlleget mizericórdias Dòmini~?}
{15}{2}
