\psalmChapterInscription{113}
{\verseNumInscription{1} Allelúja}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{I}n èxitu Ìsrahel de Aeġỳpto, domus Jacóbi de pòpulo bárbaro, 
\verseNum{2}~fàcta est Judéa sanctificáçio ejus, Ìsrahel authóritas ejus. 
\verseNum{3}~Mare vïdit et fuġívit~; Jordánis convèrsus est retrósum. 
\verseNum{4}~Mòntes exsultavérunt ut aríetes, et colles sicut agni óvium. 
\verseNum{5}~¿~Quid est tìbi, mare, quod fuġivìsti~? ¿~Et tu, Jordánis, quia convèrsus es retrósum~? 
\verseNum{6}~Mòntes, ¿~exsultavìstis sicut aríetes~? Et colles, ¿~sicut agni óvium~? 
\verseNum{7}~A fàċie Dòmini mota est terra, a fàċie Dei Jacóbi, 
\verseNum{8}~qui convèrtuit pètram in stagna aquárum, et rupem in fontes aquárum. 
\verseNum{9}~Non nobïs, Dòmine, non nobïs, sed nómini tuo da glóriam, super mizericórdia tua et veritáte tua, 
\verseNum{10}~nequándo dicant ġèntes, «~¿~Ubi est Deus eórum~?~». 
\verseNum{11}~Deus autem noster in ċaelo~; òmnia quaecumque vóluit feċit. 
\verseNum{12}~Simulácra ġèntium arġèntum et aurum, ópera mànuum hòminum. 
\verseNum{13}~Os habent, et non loquèntur~; òculos habent, et non vidébunt. 
\verseNum{14}~Aures habent, et non audient~; nares habent, et non odorábunt. 
\verseNum{15}~Manüs habent, et non palpábunt~; pèdes habent, et non ambulábunt~; non clamábunt in gùtture suo. 
\verseNum{16}~Sìmiles illïs fiant qui fàċiunt ea, et òmnes qui confídunt in eïs. 
\verseNum{17}~Domus Israhélis sperávit in Dòmino~; adjútor eórum et protèctor eórum est. 
\verseNum{18}~Domus Aharónis sperávit in Dòmino~; adjútor eórum et protèctor eórum est. 
\verseNum{19}~Qui tìment Dòminum, speravérunt in Dòmino~; adjútor eórum et protèctor eórum est. 
\verseNum{20}~Dòminus mèmor fuit nostri, et benedíxit nobïs. Benedíxit dómui Israhélis~; benedíxit dómui Aharónis. 
\verseNum{21}~benedíxit òmnibus qui tìment Dòminum, pusìllïs cum majóribus. 
\verseNum{22}~Adjìċiat Dòminus super vos~; super vos et super fílios vèstros. 
\verseNum{23}~Benedìcti vos a Dòmino, qui feċit ċaelum et terram. 
\verseNum{24}~Ċaelum ċaeli Dòmino~; terram autem dèdit fíliïs hòminum. 
\verseNum{25}~Non mórtui laudábunt te, Dòmine, néque òmnes qui desċèndunt in infèrnum. 
\verseNum{26}~Sed nos qui vívimus benedícimus Dòmino, ex hoc nunc et usque in sáeculum. 
}
