\psalmChapterWithInscription{118}
{\verseNumInscription{1} Allelúja}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{B}eáti immaculáti in via, qui àmbulant in leġe Dòmini. 
\verseNum{2}~Beáti qui scrutàntur testimónia ejus~; in toto corde exquírent eum. 
\verseNum{3}~Non ènim qui operàntur iniquitátem in viïs ejus ambulavérunt. 
\verseNum{4}~Tu mandavìsti mandáta tua custodíri nìmis. 
\verseNum{5}~Útinam dirigàntur viae meae ad custodièndas justificaçiónes tuas. 
\verseNum{6}~Tunc non confùndar, quum perspèxero in òmnibus mandátïs tuïs. 
\verseNum{7}~Confitébor tìbi in direcçióne cordis, in eo quod dìdici judìċia justìçiae tuae. 
\verseNum{8}~Justificaçiónes tuas custódiem~; non me derelìnquas usquequáque. 
\verseNum{9}~¿~In quo còrrigit adolesċènçior viam suam~? In custodièndo sermónes tuos. 
\verseNum{10}~In toto corde meo exquisívi te~; ne repèllas me a mandátïs tuïs. 
\verseNum{11}~In corde meo abscòndui elóquia tua, ut non peccem tìbi. 
\verseNum{12}~Benedìctus es Dòmine~; dòċe me justificaçiónes tuas. 
\verseNum{13}~In lábiïs meïs pronunçiávi òmnia judìċia oris tui. 
\verseNum{14}~In via testimoniórum tuórum delectátus sum, sicut in òmnibus divìtiïs. 
\verseNum{15}~In mandátïs tuïs exerċébor, et considerábo vias tuas. 
\verseNum{16}~In justificaçiónibus tuïs meditábor~; non oblivíscer sermónes tuos. 
\verseNum{17}~Retrìbue servo tuo~; vivìfica me, et custódiem sermónes tuos. 
\verseNum{18}~Revéla òculos meos, et considerábo mirabìlia de leġe tua. 
\verseNum{19}~Ìncola ego sum in terra~; non abscòndas a me mandáta tua. 
\verseNum{20}~Concupívit ànima mea desideráre justificaçiónes tuas in òmni tèmpore. 
\verseNum{21}~Increpavìsti supèrbos~; maledìcti qui declínant a mandátïs tuïs. 
\verseNum{22}~Aufer a me oppróbrium et contèmptum, quia testimónia tua exquisívi. 
\verseNum{23}~Ètenim sedérunt prínċipes, et advèrsum me loquebàntur~; sèrvus autem tuus exerċebátur in justificaçiónibus tuïs. 
\verseNum{24}~Nam et testimónia tua meditáçio mea est, et consìlium meum justificaçiónes tuae. 
\verseNum{25}~Adhaesit pavimènto ànima mea~; vivìfica me secùndum vèrbum tuum. 
\verseNum{26}~Vias meas enunçiávi, et exaudivìsti me~; dòċe me justificaçiónes tuas. 
\verseNum{27}~Viam justificaçiónum tuárum ìnstrue me, et exerċébor in mirabìlibus tuïs. 
\verseNum{28}~Dormitávit ànima mea prae táedio~; confìrma me in vèrbïs tuïs. 
\verseNum{29}~Viam iniquitátis ámove a me, et de leġe tua mizerére mei. 
\verseNum{30}~Viam veritátis elégi~; judìċia tua non sum oblítus. 
\verseNum{31}~Adháesi testimóniïs tuïs, Dòmine~; noli me confùndere. 
\verseNum{32}~Viam mandatórum tuórum cucùrri, quum dilatavìsti cor meum. 
\verseNum{33}~Leġem pone mìhi, Dòmine, viam justificaçiónum tuárum, et exquíram eam sèmper. 
\verseNum{34}~Da mìhi intelléctum, et scrutábor leġem tuam, et custódiem illam in toto corde meo. 
\verseNum{35}~Dedúce me in sémitam mandatórum tuórum, quia ìpsam vólui. 
\verseNum{36}~Inclína cor meum in testimónia tua, et non in avarìçiam. 
\verseNum{37}~Avèrte òculos meos ne vìdeant vanitátem~; in via tua vivìfica me. 
\verseNum{38}~Státue servo tuo elóquium tuum in timóre tuo. 
\verseNum{39}~Àmputa oppróbrium meum quod suspicátus sum, quia judìċia tua jucùnda. 
\verseNum{40}~Ecċe concupívi mandáta tua~; in aequitáte tua vivìfica me. 
\verseNum{41}~Et vèniat super me mizericórdia tua, Dòmine~; salutáre tuum secùndum elóquium tuum. 
\verseNum{42}~Et respondébo exprobràntibus mìhi vèrbum, quia sperávi in sermónibus tuïs. 
\verseNum{43}~Et ne áuferas de ore meo vèrbum veritátis usquequáque, quia in judìċiïs tuïs supersperávi. 
\verseNum{44}~Et custódiem leġem tuam sèmper, in sáeculum et in sáeculum sáeculi. 
\verseNum{45}~Et ambulábam in latitúdine, quia mandáta tua exquisívi. 
\verseNum{46}~Et loquébar in testimóniïs tuïs in conspèctu reġum, et non confundébar. 
\verseNum{47}~Et meditábar in mandátïs tuïs, quae diléxi. 
\verseNum{48}~Et levávi mànüs meas ad mandáta tua, quae diléxi, et exerċébar in justificaçiónibus tuïs. 
\verseNum{49}~Mèmor èsto vèrbi tui servo tuo, in quo mìhi spem dedìsti. 
\verseNum{50}~Haec me consoláta est in humilitáte mea, quia elóquium tuum vivificávit me. 
\verseNum{51}~Supèrbi iníque agébant usquequáque, a leġe autem tua non declinávi. 
\verseNum{52}~Mèmor fui judiċiórum tuórum a sáeculo Dòmine, et consolátus sum. 
\verseNum{53}~Defècçio tènuit me, pro peccatóribus derelinquèntibus leġem tuam. 
\verseNum{54}~Cantábiles mìhi èrant justificaçiónes tuae in loco peregrinaçiónis meae. 
\verseNum{55}~Mèmor fui nòcte nóminis tui Dòmine, et custodívi leġem tuam. 
\verseNum{56}~Haec fàcta est mìhi, quia justificaçiónes tuas exquisívi. 
\verseNum{57}~Pórçio mea, Dòmine~; dixi custodíre leġem tuam. 
\verseNum{58}~Deprecátus sum fàċiem tuam in toto corde meo~; mizerére mei secùndum elóquium tuum. 
\verseNum{59}~Coġitávi vias meas, et convèrtui pèdes meos in testimónia tua. 
\verseNum{60}~Parátus sum, et non sum turbátus, ut custódiam mandáta tua. 
\verseNum{61}~Funes peccatórum çircumplèxi sunt me, et leġem tuam non sum oblítus. 
\verseNum{62}~Mèdia nòcte surgébam, ad confitèndum tìbi super judìċia justificaçiónis tuae. 
\verseNum{63}~Pártiċeps ego sum òmnium timèntium te, et custodièntium mandáta tua. 
\verseNum{64}~Mizericórdia tua, Dòmine, plena est terra~; justificaçiónes tuas dòċe me. 
\verseNum{65}~Bonitátem feċìsti cum servo tuo, Dòmine, secùndum vèrbum tuum. 
\verseNum{66}~Bonitátem et disċiplínam et sciènçiam dòċe me, quia mandátïs tuïs crédidi. 
\verseNum{67}~Priùsquam humiliárer ego delíqui~; proptèrea elóquium tuum custodívi. 
\verseNum{68}~Bonus es tu, et in bonitáte tua dòċe me justificaçiónes tuas. 
\verseNum{69}~Multiplicáta est super me iníquitas superbórum~; ego autem in toto corde meo scrutábor mandáta tua. 
\verseNum{70}~Coagulátum est sicut lac cor eórum~; ego vero leġem tuam meditátus sum. 
\verseNum{71}~Bonum mìhi quia humiliavìsti me, ut dìscam justificaçiónes tuas. 
\verseNum{72}~Bonum mìhi lex oris tui, super mìllia auri et arġènti. 
\verseNum{73}~Manüs tuae feċérunt me, et plazmavérunt me~; da mìhi intelléctum, et dìscam mandáta tua. 
\verseNum{74}~Qui tìment te vidébunt me, et laetabùntur, quia in vèrba tua supersperávi. 
\verseNum{75}~Cognóvi, Dòmine, quia áequitas judìċia tua, et in veritáte tua humiliavìsti me. 
\verseNum{76}~Fiat mizericórdia tua ut consolétur me, secùndum elóquium tuum servo tuo. 
\verseNum{77}~Vèniant mìhi mizeraçiónes tuae, et vivam, quia lex tua meditáçio mea est. 
\verseNum{78}~Confundàntur supèrbi, quia injúste iniquitátem feċérunt in me~; ego autem exerċébor in mandátïs tuïs. 
\verseNum{79}~Convertàntur mìhi timèntes te, et qui novérunt testimónia tua. 
\verseNum{80}~Fiat cor meum immaculátum in justificaçiónibus tuïs, ut non confùndar. 
\verseNum{81}~Deféċit in salutáre tuum ànima mea, et in vèrbum tuum supersperávi. 
\verseNum{82}~Defeċérunt òculi mei in elóquium tuum, dicèntes, «~¿~Quando consoláberis me~?~». 
\verseNum{83}~Quia fàctus sum sicut uter in pruína~; justificaçiónes tuas non sum oblítus. 
\verseNum{84}~¿~Quot sunt dies sèrvi tui~? ¿~Quando fàċies de persequèntibus me judìċium~? 
\verseNum{85}~Narravérunt mìhi iníqui fabulaçiónes, sed non ut lex tua. 
\verseNum{86}~Òmnia mandáta tua vèritas~; iníque persecúti sunt me~; àdjuva me. 
\verseNum{87}~Paulo mìnus consummavérunt me in terra~; ego autem non derelíqui mandáta tua. 
\verseNum{88}~Secùndum mizericórdiam tuam vivìfica me, et custódiem testimónia oris tui. 
\verseNum{89}~In aetèrnum, Dòmine, vèrbum tuum pèrmanet in ċaelo. 
\verseNum{90}~In ġeneraçiónem et ġeneraçiónem vèritas tua~; fundavìsti terram, et pèrmanet. 
\verseNum{91}~Ordinaçióne tua persevérat dies, quóniam òmnia sèrviunt tìbi. 
\verseNum{92}~Nisi quod lex tua meditáçio mea est, tunc forte perivìssem in humilitáte mea. 
\verseNum{93}~In aetèrnum non oblivíscer justificaçiónes tuas, quia in ìpsïs vivificavìsti me. 
\verseNum{94}~Tuus sum ego~; sàlvum me fac, quóniam justificaçiónes tuas exquisívi. 
\verseNum{95}~Me expectavérunt peccatóres ut pèrderent me~; testimónia tua intelléxi. 
\verseNum{96}~Òmnis consummaçiónis vïdi finem, latum mandátum tuum nìmis. 
\verseNum{97}~Quómodo diléxi leġem tuam, Dòmine~; tota die meditáçio mea est. 
\verseNum{98}~Super inimícos meos prudèntem me feċìsti mandáto tuo, quia in aetèrnum mìhi est. 
\verseNum{99}~Super òmnes doċèntes me intelléxi, quia testimónia tua meditáçio mea est. 
\verseNum{100}~Super sènes intelléxi, quia mandáta tua quaesívi. 
\verseNum{101}~Ab òmni via màla prohìbui pèdes meos, ut custódiam vèrba tua. 
\verseNum{102}~Ab judìċiïs tuïs non declinávi, quia tu leġem posuìsti mìhi. 
\verseNum{103}~Quam dùlċia fáuċibus meïs elóquia tua, super mel ori meo. 
\verseNum{104}~A mandátïs tuïs intelléxi~; proptèrea odívi òmnem viam iniquitátis. 
\verseNum{105}~Luċèrna pèdibus meïs vèrbum tuum, et lumen sémitïs meïs. 
\verseNum{106}~Jurávi et statúvi custodíre judìċia justìçiae tuae. 
\verseNum{107}~Humiliátus sum usquequáque, Dòmine~; vivìfica me secùndum vèrbum tuum. 
\verseNum{108}~Voluntária oris mei benepláċita fac, Dòmine, et judìċia tua dòċe me. 
\verseNum{109}~Ànima mea in mànibus meïs sèmper, et leġem tuam non sum oblítus. 
\verseNum{110}~Posuérunt peccatóres làqueum mìhi, et de mandátïs tuïs non errávi. 
\verseNum{111}~Hereditáte acquisívi testimónia tua in aetèrnum, quia exsultáçio cordis mei sunt. 
\verseNum{112}~Inclinávi cor meum ad faċièndas justificaçiónes tuas in aetèrnum, pròpter retribuçiónem. 
\verseNum{113}~Iníquos ódio hábui, et leġem tuam diléxi. 
\verseNum{114}~Adjútor et susċèptor meus es tu, et in vèrbum tuum supersperávi. 
\verseNum{115}~Declináte a me, malígni, et scrutábor mandáta Dei mei. 
\verseNum{116}~Sùsċipe me secùndum elóquium tuum, et vivam, et non confùndas me ab expectaçióne mea. 
\verseNum{117}~Àdjuva me, et sàlvus èro, et meditábor in justificaçiónibus tuïs sèmper. 
\verseNum{118}~Sprevìsti òmnes disċedèntes ab judìċiïs tuïs, quia injústa coġitaçio eórum. 
\verseNum{119}~Praevaricàntes reputávi òmnes peccatóres terrae~; ìdeo diléxi testimónia tua. 
\verseNum{120}~Confíge timóre tuo càrnes meas~; ab judìċiïs ènim tuïs tìmui. 
\verseNum{121}~Feċi judìċium et justìçiam~; non tradas me calumniàntibus me. 
\verseNum{122}~Sùsċipe servum tuum in bonum~; non calumnièntur me supèrbi. 
\verseNum{123}~Òculi mei defeċérunt in salutáre tuum, et in elóquium justìçiae tuae. 
\verseNum{124}~Fac cum servo tuo secùndum mizericórdiam tuam, et justificaçiónes tuas dòċe me. 
\verseNum{125}~Servus tuus sum ego~; da mìhi intelléctum, ut sciam testimónia tua. 
\verseNum{126}~Tempus faċièndi, Dòmine~; dissipavérunt leġem tuam. 
\verseNum{127}~Ìdeo diléxi mandáta tua super aurum et topaziòntem. 
\verseNum{128}~Proptèrea ad òmnia mandáta tua dirigébar~; òmnem viam iníquam ódio hábui. 
\verseNum{129}~Mirabìlia testimónia tua~; ìdeo scrutáta est ea ànima mea. 
\verseNum{130}~Declaráçio sermónum tuórum illúminat, et intelléctum dat párvulïs. 
\verseNum{131}~Os meum apèrui, et attráxi spíritum, quia mandáta tua desiderábam. 
\verseNum{132}~Àspiċe in me, et mizerére mei, secùndum judìċium diligèntium nomen tuum. 
\verseNum{133}~Gressüs meos dírige secùndum elóquium tuum, et non dominétur mei òmnis injustìçia. 
\verseNum{134}~Rèdime me a calùmniïs hòminum, ut custódiam mandáta tua. 
\verseNum{135}~Fáċiem tuam illúmina super servum tuum, et dòċe me justificaçiónes tuas. 
\verseNum{136}~Èxitüs aquárum deduxérunt òculi mei, quia non custodivérunt leġem tuam. 
\verseNum{137}~Justus es Dòmine, et rectum judìċium tuum. 
\verseNum{138}~Mandavìsti justìçiam testimónia tua, et veritátem tuam nìmis. 
\verseNum{139}~Tabéscere me feċit zelus meus, quia oblíti sunt vèrba tua inimíci mei. 
\verseNum{140}~Ignítum elóquium tuum vehemènter, et sèrvus tuus diléxit illud. 
\verseNum{141}~Adolescèntulus sum ego et contèmptus~; justificaçiónes tuas non sum oblítus. 
\verseNum{142}~Justìçia tua justìçia in aetèrnum, et lex tua vèritas. 
\verseNum{143}~Tribuláçio et angùstia invenérunt me~; mandáta tua meditáçio mea est. 
\verseNum{144}~Áequitas testimónia tua in aetèrnum~; intelléctum da mìhi, et vivam. 
\verseNum{145}~Clamávi in toto corde meo, exáudi me, Dòmine~; justificaçiónes tuas requírem. 
\verseNum{146}~Clamávi ad te~; sàlvum me fac, ut custódiam mandáta tua. 
\verseNum{147}~Praevéni in maturitáte, et clamávi, quia in vèrba tua supersperávi. 
\verseNum{148}~Praevenérunt òculi mei ad te dilúculo, ut meditárer elóquia tua. 
\verseNum{149}~Voċem meam audi secùndum mizericórdiam tuam Dòmine, et secùndum judìċium tuum vivìfica me. 
\verseNum{150}~Appropinquavérunt persequèntes me iniquitáti, a leġe autem tua longe fàcti sunt. 
\verseNum{151}~Prope es tu Dòmine, et òmnes viae tuae vèritas. 
\verseNum{152}~Inìçio cognóvi de testimóniïs tuïs, quia in aetèrnum fundavìsti ea. 
\verseNum{153}~Vìde humilitátem meam, et éripe me, quia leġem tuam non sum oblítus. 
\verseNum{154}~Júdica judìċium meum, et rèdime me~; pròpter elóquium tuum vivìfica me. 
\verseNum{155}~Longe a peccatóribus sàlüs, quia justificaçiónes tuas non exquisivérunt. 
\verseNum{156}~Mizericórdiae tuae mùltae, Dòmine~; secùndum judìċium tuum vivìfica me. 
\verseNum{157}~Mùlti qui persequùntur me, et trìbulant me~; a testimóniïs tuïs non declinávi. 
\verseNum{158}~Vïdi praevaricàntes et tabescébam, quia elóquia tua non custodivérunt. 
\verseNum{159}~Vìde quóniam mandáta tua diléxi, Dòmine~; in mizericórdia tua vivìfica me. 
\verseNum{160}~prinċìpium verbórum tuórum vèritas~; in aetèrnum òmnia judìċia justìçiae tuae. 
\verseNum{161}~prínċipes persecúti sunt me gratïs, et a vèrbïs tuïs formidávit cor meum. 
\verseNum{162}~Laetábor ego super elóquia tua, sicut qui invénit spólia mùlta. 
\verseNum{163}~iniquitátem ódio hábui, et abominátus sum~; leġem autem tuam diléxi. 
\verseNum{164}~Sèpties in die laudem dixi tìbi, super judìċia justìçiae tuae. 
\verseNum{165}~Pax mùlta diligèntibus leġem tuam, et non est illïs scándalum. 
\verseNum{166}~Expectábam salutáre tuum, Dòmine, et mandáta tua diléxi. 
\verseNum{167}~Custodívit ànima mea testimónia tua, et diléxit ea vehemènter. 
\verseNum{168}~Servávi mandáta tua et testimónia tua, quia òmnes viae meae in conspèctu tuo. 
\verseNum{169}~Appropìnquet deprecáçio mea in conspèctu tuo, Dòmine~; juxta elóquium tuum da mìhi intelléctum. 
\verseNum{170}~Intret postuláçio mea in conspèctu tuo~; secùndum elóquium tuum éripe me. 
\verseNum{171}~Eructábunt lábia mea hỳmnum, quum docùerïs me justificaçiónes tuas. 
\verseNum{172}~Pronunçiábit lìngüa mea elóquium tuum, quia òmnia mandáta tua áequitas. 
\verseNum{173}~Fiat mànus tua ut sàlvet me, quóniam mandáta tua elégi. 
\verseNum{174}~Concupívi salutáre tuum, Dòmine, et lex tua meditáçio mea est. 
\verseNum{175}~Vivet ànima mea, et laudábit te, et judìċia tua adjuvábunt me. 
\verseNum{176}~Errávi sicut ovis quae perívit~; quaere servum tuum, quia mandáta tua non sum oblítus. 
}
