\psalmBeginDivision
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{73}~Manüs tuae feċérunt me, et plazmavérunt me~; da mìhi intelléctum, et dìscam mandáta tua.
\verseNum{74}~Qui tìment te vidébunt me, et laetabùntur, quia in vèrba tua supersperávi.
\verseNum{75}~Cognóvi, Dòmine, quia áequitas judìċia tua, et in veritáte tua humiliavìsti me.
\verseNum{76}~Fiat mizericórdia tua ut consolétur me, secùndum elóquium tuum servo tuo.
\verseNum{77}~Vèniant mìhi mizeraçiónes tuae, et vivam, quia lex tua meditáçio mea est.
\verseNum{78}~Confundàntur supèrbi, quia injúste iniquitátem feċérunt in me~; ego autem exerċébor in mandátïs tuïs.
\verseNum{79}~Convertàntur mìhi timèntes te, et qui novérunt testimónia tua.
\verseNum{80}~Fiat cor meum immaculátum in justificaçiónibus tuïs, ut non confùndar.
\verseNum{81}~Deféċit in salutáre tuum ànima mea, et in vèrbum tuum supersperávi.
\verseNum{82}~Defeċérunt òculi mei in elóquium tuum, dicèntes, «~¿~Quando consoláberis me~?~».
\verseNum{83}~Quia fàctus sum sicut uter in pruína~; justificaçiónes tuas non sum oblítus.
\verseNum{84}~¿~Quot sunt dies sèrvi tui~? ¿~Quando fàċies de persequèntibus me judìċium~?
\verseNum{85}~Narravérunt mìhi iníqui fabulaçiónes, sed non ut lex tua.
\verseNum{86}~Òmnia mandáta tua vèritas~; iníque persecúti sunt me~; àdjuva me.
\verseNum{87}~Paulo mìnus consummavérunt me in terra~; ego autem non derelíqui mandáta tua.
\verseNum{88}~Secùndum mizericórdiam tuam vivìfica me, et custódiem testimónia oris tui.
\verseNum{89}~In aetèrnum, Dòmine, vèrbum tuum pèrmanet in ċaelo.
\verseNum{90}~In ġeneraçiónem et ġeneraçiónem vèritas tua~; fundavìsti terram, et pèrmanet.
\verseNum{91}~Ordinaçióne tua persevérat dies, quóniam òmnia sèrviunt tìbi.
\verseNum{92}~Nisi quod lex tua meditáçio mea est, tunc forte perivìssem in humilitáte mea.
\verseNum{93}~In aetèrnum non oblivíscer justificaçiónes tuas, quia in ìpsïs vivificavìsti me.
\verseNum{94}~Tuus sum ego~; sàlvum me fac, quóniam justificaçiónes tuas exquisívi.
\verseNum{95}~Me expectavérunt peccatóres ut pèrderent me~; testimónia tua intelléxi.
\verseNum{96}~Òmnis consummaçiónis vïdi finem, latum mandátum tuum nìmis.
\verseNum{97}~Quómodo diléxi leġem tuam, Dòmine~; tota die meditáçio mea est.
\verseNum{98}~Super inimícos meos prudèntem me feċìsti mandáto tuo, quia in aetèrnum mìhi est.
\verseNum{99}~Super òmnes doċèntes me intelléxi, quia testimónia tua meditáçio mea est.
\verseNum{100}~Super sènes intelléxi, quia mandáta tua quaesívi.
\verseNum{101}~Ab òmni via màla prohìbui pèdes meos, ut custódiam vèrba tua.
\verseNum{102}~Ab judìċiïs tuïs non declinávi, quia tu leġem posuìsti mìhi.
\verseNum{103}~Quam dùlċia fáuċibus meïs elóquia tua, super mel ori meo.
\verseNum{104}~A mandátïs tuïs intelléxi~; proptèrea odívi òmnem viam iniquitátis.
\verseNum{105}~Luċèrna pèdibus meïs vèrbum tuum, et lumen sémitïs meïs.
\verseNum{106}~Jurávi et statúvi custodíre judìċia justìçiae tuae.
\verseNum{107}~Humiliátus sum usquequáque, Dòmine~; vivìfica me secùndum vèrbum tuum.
\verseNum{108}~Voluntária oris mei benepláċita fac, Dòmine, et judìċia tua dòċe me.
\verseNum{109}~Ànima mea in mànibus meïs sèmper, et leġem tuam non sum oblítus.
\verseNum{110}~Posuérunt peccatóres làqueum mìhi, et de mandátïs tuïs non errávi.
\verseNum{111}~Hereditáte acquisívi testimónia tua in aetèrnum, quia exsultáçio cordis mei sunt.
\verseNum{112}~Inclinávi cor meum ad faċièndas justificaçiónes tuas in aetèrnum, pròpter retribuçiónem.
\verseNum{113}~Iníquos ódio hábui, et leġem tuam diléxi.
\verseNum{114}~Adjútor et susċèptor meus es tu, et in vèrbum tuum supersperávi.
\verseNum{115}~Declináte a me, malígni, et scrutábor mandáta Dei mei.
\verseNum{116}~Sùsċipe me secùndum elóquium tuum, et vivam, et non confùndas me ab expectaçióne mea.
\verseNum{117}~Àdjuva me, et sàlvus èro, et meditábor in justificaçiónibus tuïs sèmper.
\verseNum{118}~Sprevìsti òmnes disċedèntes ab judìċiïs tuïs, quia injústa coġitaçio eórum.
\verseNum{119}~Praevaricàntes reputávi òmnes peccatóres terrae~; ìdeo diléxi testimónia tua.
\verseNum{120}~Confíge timóre tuo càrnes meas~; ab judìċiïs ènim tuïs tìmui.
\verseNum{121}~Feċi judìċium et justìçiam~; non tradas me calumniàntibus me.
\verseNum{122}~Sùsċipe servum tuum in bonum~; non calumnièntur me supèrbi.
\verseNum{123}~Òculi mei defeċérunt in salutáre tuum, et in elóquium justìçiae tuae.
\verseNum{124}~Fac cum servo tuo secùndum mizericórdiam tuam, et justificaçiónes tuas dòċe me.
\verseNum{125}~Servus tuus sum ego~; da mìhi intelléctum, ut sciam testimónia tua.
\verseNum{126}~Tempus faċièndi, Dòmine~; dissipavérunt leġem tuam.
\verseNum{127}~Ìdeo diléxi mandáta tua super aurum et topaziòntem.
\verseNum{128}~Proptèrea ad òmnia mandáta tua dirigébar~; òmnem viam iníquam ódio hábui.
\verseNum{129}~Mirabìlia testimónia tua~; ìdeo scrutáta est ea ànima mea.
\verseNum{130}~Declaráçio sermónum tuórum illúminat, et intelléctum dat párvulïs.
\verseNum{131}~Os meum apèrui, et attráxi spíritum, quia mandáta tua desiderábam.
}
{17}{2}
