\psalmBody
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{132}~Àspiċe in me, et mizerére mei, secùndum judìċium diligèntium nomen tuum.
\verseNum{133}~Gressüs meos dírige secùndum elóquium tuum, et non dominétur mei òmnis injustìçia.
\verseNum{134}~Rèdime me a calùmniïs hòminum, ut custódiam mandáta tua.
\verseNum{135}~Fáċiem tuam illúmina super servum tuum, et dòċe me justificaçiónes tuas.
\verseNum{136}~Èxitüs aquárum deduxérunt òculi mei, quia non custodivérunt leġem tuam.
\verseNum{137}~Justus es Dòmine, et rectum judìċium tuum.
\verseNum{138}~Mandavìsti justìçiam testimónia tua, et veritátem tuam nìmis.
\verseNum{139}~Tabéscere me feċit zelus meus, quia oblíti sunt vèrba tua inimíci mei.
\verseNum{140}~Ignítum elóquium tuum vehemènter, et sèrvus tuus diléxit illud.
\verseNum{141}~Adolescèntulus sum ego et contèmptus~; justificaçiónes tuas non sum oblítus.
\verseNum{142}~Justìçia tua justìçia in aetèrnum, et lex tua vèritas.
\verseNum{143}~Tribuláçio et angùstia invenérunt me~; mandáta tua meditáçio mea est.
\verseNum{144}~Áequitas testimónia tua in aetèrnum~; intelléctum da mìhi, et vivam.
\verseNum{145}~Clamávi in toto corde meo, exáudi me, Dòmine~; justificaçiónes tuas requírem.
\verseNum{146}~Clamávi ad te~; sàlvum me fac, ut custódiam mandáta tua.
\verseNum{147}~Praevéni in maturitáte, et clamávi, quia in vèrba tua supersperávi.
\verseNum{148}~Praevenérunt òculi mei ad te dilúculo, ut meditárer elóquia tua.
\verseNum{149}~Voċem meam audi secùndum mizericórdiam tuam Dòmine, et secùndum judìċium tuum vivìfica me.
\verseNum{150}~Appropinquavérunt persequèntes me iniquitáti, a leġe autem tua longe fàcti sunt.
\verseNum{151}~Prope es tu Dòmine, et òmnes viae tuae vèritas.
\verseNum{152}~Inìçio cognóvi de testimóniïs tuïs, quia in aetèrnum fundavìsti ea.
\verseNum{153}~Vìde humilitátem meam, et éripe me, quia leġem tuam non sum oblítus.
\verseNum{154}~Júdica judìċium meum, et rèdime me~; pròpter elóquium tuum vivìfica me.
\verseNum{155}~Longe a peccatóribus sàlüs, quia justificaçiónes tuas non exquisivérunt.
\verseNum{156}~Mizericórdiae tuae mùltae, Dòmine~; secùndum judìċium tuum vivìfica me.
\verseNum{157}~Mùlti qui persequùntur me, et trìbulant me~; a testimóniïs tuïs non declinávi.
\verseNum{158}~Vïdi praevaricàntes et tabescébam, quia elóquia tua non custodivérunt.
\verseNum{159}~Vìde quóniam mandáta tua diléxi, Dòmine~; in mizericórdia tua vivìfica me.
\verseNum{160}~prinċìpium verbórum tuórum vèritas~; in aetèrnum òmnia judìċia justìçiae tuae.
\verseNum{161}~prínċipes persecúti sunt me gratïs, et a vèrbïs tuïs formidávit cor meum.
\verseNum{162}~Laetábor ego super elóquia tua, sicut qui invénit spólia mùlta.
\verseNum{163}~iniquitátem ódio hábui, et abominátus sum~; leġem autem tuam diléxi.
\verseNum{164}~Sèpties in die laudem dixi tìbi, super judìċia justìçiae tuae.
\verseNum{165}~Pax mùlta diligèntibus leġem tuam, et non est illïs scándalum.
\verseNum{166}~Expectábam salutáre tuum, Dòmine, et mandáta tua diléxi.
\verseNum{167}~Custodívit ànima mea testimónia tua, et diléxit ea vehemènter.
\verseNum{168}~Servávi mandáta tua et testimónia tua, quia òmnes viae meae in conspèctu tuo.
\verseNum{169}~Appropìnquet deprecáçio mea in conspèctu tuo, Dòmine~; juxta elóquium tuum da mìhi intelléctum.
\verseNum{170}~Intret postuláçio mea in conspèctu tuo~; secùndum elóquium tuum éripe me.
\verseNum{171}~Eructábunt lábia mea hỳmnum, quum docùerïs me justificaçiónes tuas.
\verseNum{172}~Pronunçiábit lìngüa mea elóquium tuum, quia òmnia mandáta tua áequitas.
\verseNum{173}~Fiat mànus tua ut sàlvet me, quóniam mandáta tua elégi.
\verseNum{174}~Concupívi salutáre tuum, Dòmine, et lex tua meditáçio mea est.
\verseNum{175}~Vivet ànima mea, et laudábit te, et judìċia tua adjuvábunt me.
\verseNum{176}~Errávi sicut ovis quae perívit~; quaere servum tuum, quia mandáta tua non sum oblítus.
}
