\psalmChapterInscriptionBeginDivision{134}
{\verseNumInscription{1}~Allelúja}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{L}audáte nomen Dòmini~; laudáte, sèrvi, Dòminum, 
\verseNum{2}~qui statis in domu Dòmini, in átriïs domüs Dei nostri. 
\verseNum{3}~Laudáte Dòminum, quia bonus Dòminus~; psàllite nómini ejus, quóniam süáve. 
\verseNum{4}~Quóniam Jacóbem elégit sìbi Dòminus, Israhélem in possessiónem sìbi. 
\verseNum{5}~Quia ego cognóvi quod magnus est Dòminus, et Deus noster prae òmnibus deïs. 
\verseNum{6}~Òmnia quaecùmque vóluit Dòminus feċit, in ċaelo, in terra, in mari, et in òmnibus abỳssïs. 
\verseNum{7}~Edúcens nubes ab extrémo terrae, fùlgura in plúviam feċit~; qui prodúcit vèntos de thesáurïs suïs. 
\verseNum{8}~Qui percùssit primoġènita Aeġỳpti ab hòmine usque ad pècus. 
\verseNum{9}~Et misit sìgna, et prodìġia in mèdio tui, Aeġỳpte~; in Pharaónem, et in òmnes sèrvos ejus. 
\verseNum{10}~Qui percùssit ġèntes mùltas, et occáesit reġes fortes~; 
\verseNum{11}~Sehon reġem Amorraeórum, et Ogas reġem Basánis, et òmnia regna Canaánis. 
\verseNum{12}~Et dèdit terram eórum hereditátem, hereditátem Israhéli pòpulo suo. 
\verseNum{13}~Dòmine, nomen tuum in aetèrnum~; Dòmine, memoriále tuum in ġeneraçiónem et ġeneraçiónem. 
\verseNum{14}~Quia judicábit Dòminus pòpulum suum, et in sèrvïs suïs deprecábitur. 
\verseNum{15}~Simulácra ġèntium arġèntum et aurum, ópera mànuum hòminum. 
\verseNum{16}~Os habent, et non loquèntur~; òculos habent, et non vidébunt. 
\verseNum{17}~Aures habent, et non áudient~; néque ènim est spíritus in ore ipsórum. 
\verseNum{18}~Sìmiles illïs fiant qui fàċiunt ea, et òmnes qui confídunt in eïs. 
\verseNum{19}~Domus Israhélis, benedíċite Dòmino~; domus Aharónis, benedíċite Dòmino. 
\verseNum{20}~Domus lèvi, benedícite Dòmino~; qui timétis Dòminum, benedíċite Dòmino. 
\verseNum{21}~Benedìctus Dòminus e Sióne, qui hábitat in Jerozólyma. 
}
{19}{1}
