\psalmChapterWithInscription{}
{\verseNumInscription{1} }
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseNum{1}~Confitémini Dòmino quóniam bonus, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{2}~Confitémini Deo deórum, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{3}~Confitémini Dòmino dominórum, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{4}~Qui fàċit mirabìlia magna solus, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{5}~Qui feċit ċaelos in intelléctu, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{6}~Qui firmávit terram super aquas, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{7}~Qui feċit luminária magna, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{8}~Solem in authoritátem diéi, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{9}~Lunam et stellas in authoritátem nòctis, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{10}~Qui percùssit Aeġỳptum cum primoġènitïs eórum, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{11}~Qui edúxit Izrahélem de mèdio eórum, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{12}~In mànu potènti, et bráchio exċèlso, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{13}~Qui divísit Mare Rubrum in diviziónes, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{14}~Et edúxit Izrahélem per mèdium ejus, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{15}~Et excùssit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari Rubro, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{16}~Qui tradúxit pòpulum suum per desèrtum, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{17}~Qui percùssit reġes magnos, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{18}~Et occáesit reġes fortes, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{19}~Sehon reġem Amorraeórum, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{20}~Et Ogam reġem Basánis, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{21}~Et dèdit terram eórum hereditátem, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{22}~Hereditátem Izrahéli servo suo, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{23}~Quia in humilitáte nostra mèmor fuit nostri, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{24}~Et redémit nos ab inimícïs nostrïs, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{25}~Qui dat escam òmni càrni, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{26}~Confitémini Deo ċaeli, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
\verseNum{27}~Confitémini Dòmino dominórum, quóniam in aetèrnum mizericórdia ejus. 
}
