\psalmChapterInscription{138}
{\verseNumInscription{1}~In finem psalmus Davídis}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{D}òmine probavìsti me, et cognovìsti me.
\verseNum{2}~tu cognovìsti sessiónem meam et resurrecçiónem meam~; intellexìsti coġitaçiónes meas de longe.
\verseNum{3}~Sémitam meam et funìculum meum investigavìsti, et òmnes vias meas praevïdìsti,
\verseNum{4}~quia non est sermo in lìngüa mea.
\verseNum{5}~Ècċe, Dòmine, tu cognovìsti òmnia, novìssima et antíqua~; tu formavìsti me, et posuìsti super me mànum tuam.
\verseNum{6}~Mirábilis fàcta est sciènçia tua e me~; confortáta est, et non pótero ad eam.
\verseNum{7}~¿~Quo ibo a spíritu tuo, et quo a fàċie tua fúġiem~?
\verseNum{8}~Si asċènsero in ċaelum, tu illic es~; si desċènsero in infèrnum, ades.
\verseNum{9}~Si sùmpsero pennas meas dilúculo, et habitávero in extrémïs maris,
\verseNum{10}~ètenim illüc mànus tua dedúcet me, et tenébit me dèxtera tua.
\verseNum{11}~Et dixi, «~Fórsitan tènebrae conculcábunt me, et nòx illumináçio mea in delìċiïs meïs~»,
\verseNum{12}~quia tènebrae non obscurabùntur a te, et nòx sicut dies illuminábitur~; sicut tènebrae ejus, ita et lumen ejus.
\verseNum{13}~Quia tu possedìsti renes meos~; susċepìsti me de útero matris meae.
\verseNum{14}~Confitébor tìbi, quia terribìliter magnificátus es~; mirabìlia ópera tua, et ànima mea cognóscit nìmis.
\verseNum{15}~Non est occultátum òssu meum a te, quod feċìsti in occùlto, et substànçia mea in inferióribus tèrrae.
\verseNum{16}~Imperfèctum meum vïdérunt òculi tui, et in lìbro tuo òmnes scribèntur~; dies formabùntur, et nemo in eïs.
\verseNum{17}~Mìhi autem nìmis honorificáti sunt amíci tui, Deus~; nìmis confortáti sunt prinċipátüs eórum.
\verseNum{18}~Dinumerábo eos, et super arénam multiplicábuntur~; exsurréxi, et adhüc sum tecum.
\verseNum{19}~Si occáeserïs peccatóres, Deus~; vìri sàngüinum, declináte a me,
\verseNum{20}~quia dícitis in coġitaçióne, «~Acċìpient in vanitáte çivitátes tuas.~»
\verseNum{21}~¿~Nonne qui odérunt te, Dòmine, óderam, et super inimícos tuos tabescébam~?
\verseNum{22}~Perfècto ódio óderam ìllos, et inimíci fàcti sunt mìhi.
\verseNum{23}~Proba me, Deus, et scito cor meum~; intèrroga me, et cognósce sémitas meas.
\verseNum{24}~Et vìde si via iniquitátis in me est, et dedúce me in via aetèrna.}
