\psalmChapterInscription{142}
{\verseNumInscription{1}~Psalmus Davídis quando persequebátur eum Àbsalon fílius ejus}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\verseFirstLetter{D}òmine exáudi oraçiónem meam~; áuribus pèrċipe obsecraçiónem meam in veritáte tua~; exáudi me in tua justìçia.
\verseNum{2}~Et non intres in judìċium cum servo tuo, quia non justificábitur in conspèctu tuo òmnis vívens.
\verseNum{3}~Quia persecútus est inimícus ànimam meam~; humiliávit in terra vitam meam. Collocávit me in obscúrïs sicut mórtuos sáeculi.
\verseNum{4}~Et anxiátus est super me spíritus meus~; in me turbátum est cor meum.
\verseNum{5}~Mèmor fui diérum antiquórum~; meditátus sum in òmnibus opèribus tuïs~; in fàctïs mànuum tuárum meditábar.
\verseNum{6}~Expándi mànüs meas ad te~; ànima mea sicut terra sine aqua tìbi.
\verseNum{7}~Velóċiter exáudi me, Dòmine, deféċit spíritus meus. Non avèrtas fàċiem tuam a me, et sìmilis èro desċendèntibus in lacum.
\verseNum{8}~Audítam fac mìhi mane mizericórdiam tuam, quia in te sperávi. Notam fac mìhi viam in qua àmbulem, quia ad te levávi ànimam meam.
\verseNum{9}~Éripe me de inimícïs meïs, Dòmine, ad te confúġi.
\verseNum{10}~Dòċe me fàċere voluntátem tuam, quia Deus meus es tu. Spíritus tuus bonus dedúcet me in terram rectam.
\verseNum{11}~Pròpter nomen tuum, Dòmine, vivificábis me. In aequitáte tua edúces de tribulaçióne ànimam meam,
\verseNum{12}~et in mizericórdia tua dispèrdes inimícos meos, et pèrdes òmnes qui trìbulant ànimam meam, quóniam ego sèrvus tuus sum.
}
