\verseNum{1}~Benedìctus Dòminus Deus meus, qui dòċet mànüs meas ad práelium, et dìġitos meos ad bellum. 
\verseNum{2}~Mizericórdia mea, et refúġium meum~; susċèptor meus, et liberátor meus~; protèctor meus, et in ìpso sperávi, qui subdit pòpulum meum sub me. 
\verseNum{3}~Dòmine quid est hòmo, quia innotuìsti ei~? Aut fílius hòminis, quia rèputas eum~? 
\verseNum{4}~Hòmo vanitáti sìmilis fàctus est~; dies ejus sicut ùmbra praetèreunt. 
\verseNum{5}~Dòmine inclína ċaelos tuos, et desċènde~; tange mòntes, et fumigábunt. 
\verseNum{6}~Fùlgura coruscaçiónem, et dissipábis eos~; emìtte saġìttas tuas, et conturbábis eos. 
\verseNum{7}~Emìtte mànum tuam de alto, éripe me, et líbera me de aquïs mùltïs, de mànu filiórum alienórum, 
\verseNum{8}~quórum os locútum est vanitátem, et dèxtera eórum dèxtera iniquitátis. 
\verseNum{9}~Deus, cànticum novum cantábo tìbi~; in psaltério, decachórdo psallem tìbi. 
\verseNum{10}~qui das salútem réġibus, qui redemìsti Davídem servum tuum de glàdio malígno. 
\verseNum{11}~Éripe me, et érue me de mànu filiórum alienórum, quórum os locútum est vanitátem, et dèxtera eórum dèxtera iniquitátis, 
\verseNum{12}~quórum fílii sicut novèllae plantaçiónes in juventúte sua. Fíliae eórum compòsitae~; çircumornátae ut similitúdo templi. 
\verseNum{13}~Promptuária eórum plena, eructàntia ex hoc in illud. Oves eórum foetósae, abundàntes in egrèssibus suïs. 
\verseNum{14}~Boves eórum crassae. Non est ruína maċèriae, néque trànsitus, néque clamor in plassïs eórum. 
\verseNum{15}~Beátum dixérunt pòpulum, cui haec sunt~; beátus pòpulus cujus Dòminus Deus ejus. 
