\vspaceLarge

\subTitle{Inčipit Ordo Psalmodiae}~~\subTitleNote{—~~et post hunc. . .}

\vfill

\horizontalRule

\vfill

\subTitle{Psàlmus 140}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{D}òmine, clamávi ad te, \symbolBreak exáudi me, Dòmine.}\vspaceSmall

\prayerText{Dòmine, clamávi ad te, \symbolBreak intènde voči meae~;}\vspaceSmall

\prayerText{quum clamávero ad te, \symbolBreak exáudi me, Dòmine.}\vspaceSmall

\prayerText{Dirigátur oráçio mea \symbolBreak sicut inčènsum in conspèctu tuo~;}\vspaceSmall

\prayerText{eleváçio mànuum meárum \symbolBreak sacrifìčium vespertínum.}\vspaceSmall

\prayerText{Dòmine, clamávi ad te, \symbolBreakFinal exáudi me, Dòmine.}

\vspaceMedium

\newpage

\subTitle{Antifónae Psalmórum 140, 141, 129, et 116}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Pone, Dòmine, custódiam ori meo, et óstium çircumstànçiae lábiīs meīs.}
{Non declínes cor meum in vèrba malìçiae, ad excusàndas excusaçiónes in peccátīs.}
\vfill

\prayerVersicleResponse
{Cum homìnibus operàntibus iniquitátem, et non communicábo cum eléctīs eórum.}
{Corrìpiet me justus in mizericórdia, et increpábit me~; óleum autem peccatóris non impìngüet càput meum.}
\vfill

\prayerVersicleResponse
{Quóniam adhūc et oráçio mea in benepláčitīs eórum; absórpti sunt jūncti pètrae júdičes eórum.}
{Áudient vèrba mea quóniam potuérunt; sicut crassitúdo tèrrae erùpta est super tèrram,  dissipáta sunt òssua nostra sècus infèrnum.}
\vfill

\prayerVersicleResponse
{Quia ad te, Dòmine, Dòmine òculi mei~; in te sperávi, non áuferas ànimam meam.}
{Custódi me a làqueo, quem statuvérunt mìhi, et a scàndalīs operàntium iniquitátem.}
\vfill

\prayerVersicleResponse
{Cadent in retìculo ejus peccatóres~; singuláriter sum ego donec trànseam.}
% Psalm 141
{Voče mea ad Dòminum clamávi, voče mea ad Dòminum deprecátus sum.}
\vfill

\prayerVersicleResponse
{Effùndo in conspèctu ejus deprecaçiónem meam, et tribulaçiónem meam ànte ìpsum pronúnçio}
{In defičièndo e me spíritum meum, et tu cognovìsti sémitas meas.}
\vfill

\prayerVersicleResponse
{In via hac, qua ambulábam, absconduérunt làqueum mìhi.}
{Considerábam ad dèxteram, et vidébam, et non èrat qui cognósceret me.}

\prayerVersicleResponse
{Perívit fuǧéla a me, et non est qui requírat ànimam meam.}
{Clamávi ad te, Dòmine~; dixi, «~Tu es spes mea, pórçio mea in tèrra vivèntium.~»}
\vfill

\prayerVersicleResponse
{Intènde ad deprecaçiónem meam, quia humiliátus sum nìmis.}
{Líbera me a persequèntibus me, quia confortáti sunt super me.}
\vfill

\subTitleNote{10:}\vfill

\prayerVersicleResponse
{Edúce de custódia ànimam meam ad confitèndum nómini tuo.}
{me exspèctant justi donec retrìbuas mìhi.}
\vfill

\subTitleNote{8:}\vfill

% Psalm 129
\prayerVersicleResponse
{De profùndīs clamávi ad te, Dòmine. Dòmine, exáudi vočem meam.}
{Fiant aures tuae intendèntes in vočem deprecaçiónis meae.}

\newpage

\subTitleNote{6:}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{¿~Si iniquitátes observáverīs, Dòmine, Dòmine, quìs sustinébit~? Quia àpud te propiçiáçio est.}
{Pròpter leǧem tuam sustìnui te, Dòmine~; sustìnuit ànima mea in vèrbo ejus; sperávit ànima mea in Dòmino}
\vspaceSmall

\subTitleNote{4:}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{A custódia matutína ùsque ad nòctem, speret Ìsraël in Dòmino.}
{Quia àpud Dòminum mizericórdia et copiósa àpud eum redèmpçio, et ìpse rèdimet Israélem ex òmnibus iniquitátibus ejus.}
\vspaceSmall

\subTitleNote{2:}\vspaceSmall

% 116
\prayerVersicleResponse
{Laudáte Dòminum òmnes ǧèntes~; laudáte eum òmnes pòpuli.}
{Quóniam confirmáta est super nos mizericórdia ejus, et vèritas Dòmini mànet in aetèrnum.}
\vspaceSmall

\prayerVersicleResponseGloriaPatri

\vfill

\horizontalRule

\vfill

\subTitle{Lumen Hìlare}\vspaceSmall

\prayerText{\firstLetter{L}umen hìlare, sanctae glóriae Pàtris immortális; \\ čaelèstis, sancti, beáti, Jesu Christe. \\ Acčedèntes ad occásum solis, \\ et luče vespertína acčènsa, \\ cantámus Pàtrem, et Fílium, et Spíritum Sanctum, Deum. \\ Dìgnus es in òmni tèmpore cantári vóčibus purīs, \\ Fíli Dei, vitae Dàtor. \\ Ìdeo e toto orbe asčèndit ad te glória laudis. \\ Amen.}

\vfill\vfill

\newpage

\subTitle{Antifóna Diéi}\vfill

% Saturday Evening
\antiphonSundayVespers
{Domìnica, in modo sèxto~:}
{Psàlmus XCII.}
% The Lord reigns, he is clothed with majesty.
{Dòminus regnávit, decórem indútus est.}
{Dòminus regnávit, \symbolBreak decórem indútus est.}
% The Lord is clothed with strength, and has gird himself.
{Indútus est Dòminus fortitúdinem, et praečínxit se.}
% For he has established the earth, which shall not be moved.
{Ètenim firmávit orbem tèrrae, qui non commovébitur.}
% Holiness adorns your house, O Lord, unto length of days.
{Domum tuam dèčet sanctitúdo, Dòmine, in lonǧitúdinem diérum.}
{Dòminus regnávit.}
{Decórem indútus est.}
\vfill

% Sunday Evening
\antiphonDayOfWeek
{Féria Secùnda, in modo octávo~:}
{Psàlmus CXXXIII.}
% Behold now, bless the Lord, all you servants of the Lord.
{Ècče nunc benedícite Dòminum, òmnes sèrvi Dòmini.}
{Ècče nunc benedícite Dòminum, \symbolBreak òmnes sèrvi Dòmini.}
% Who stand in the house of the Lord, in the courts of the house of our God.
{Qui statis in domu Dòmini, in átriīs domūs Dei nostri.}
{Ècče nunc benedícite Dòminum.}
{Òmnes sèrvi Dòmini.}
\vfill

% Monday Evening
\antiphonDayOfWeek
{Féria Tèrçia, in modo quarto~:}
{Psàlmus IV.}
% The Lord will hear me when I cry unto him.
{Dòminus exáudiet me, quum clamávero ad eum.}
{Dòminus exáudiet me, \symbolBreak quum clamávero ad eum.}
% When I cried, the Lord of my justice heard me.
{Quum invocárem, exaudívit me Deus justìçiae meae,}
{Dòminus exáudiet me.}
{Quum clamávero ad eum.}
\vfill

% Tuesday Evening
\antiphonDayOfWeek
{Féria Quarta, in modo primo~:}
{Psàlmus XXII.}
% Thy mercy, O Lord, shall pursue me all the days of my life.
{Dòmine, mizericórdia tua subsequétur me òmnibus diébus vitae meae}
{Dòmine, mizericórdia tua subsequétur me \symbolBreak òmnibus diébus vitae meae}
% The Lord ruleth me: and I shall want nothing. He hath set me in a place of pasture
{Dòminus règit me, et nìhil déerit mìhi. In loco páscuae ìbi me collocávit}
{Dòmine, mizericórdia tua subsequétur me.}
{Òmnibus diébus vitae meae.}

\newpage

% Wednesday Evening
\antiphonDayOfWeek
{Féria Quìnta, in modo quìnto~:}
{Psàlmus LIII.}
% O God, in Thy name save me, and in Thy strength do Thou judge me.
{Deus, in nómine tuo sàlvum me fac, et in virtúte tua júdica me.}
{Deus, in nómine tuo sàlvum me fac, \symbolBreak et in virtúte tua júdica me.}
% O God, hearken unto my prayer, give ear unto the words of my mouth.
{Deus exáudi oraçiónem meam~; áuribus pèrčipe vèrba oris mei.}
{Deus, in nómine tuo sàlvum me fac.}
{Et in virtúte tua júdica me.}
\vspaceMedium

% Thursday Evening
\antiphonDayOfWeek
{Féria Sèxta, in modo sèxto~:}
{Psàlmus CXX.}
% My help cometh from the Lord, Who hath made heaven and the earth.
{Auxìlium meum a Dòmino, qui fečit čaelum et tèrram.}
{Auxìlium meum a Dòmino, \symbolBreak qui fečit čaelum et tèrram.}
% I have lifted up mine eyes to the Mountains, from whence cometh my help.
{Levávi òculos meos in mòntes, ùnde vèniet auxìlium mìhi.}
{Auxìlium meum a Dòmino.}
{Qui fečit čaelum et tèrram.}
\vspaceMedium

% Friday Evening
\antiphonDayOfWeek
{Sàbbatum, in modo sèptimo~:}
{Psàlmus LIII.}
% O God, you are my protector. My God, his mercy shall go before me.
{Deus, susčèptor meus es. Deus meus, mizericórdia ejus praevèniet me.}
{Deus, susčèptor meus es. \symbolBreak Deus meus, mizericórdia ejus praevèniet me.}
% Deliver me from my enemies, O my God; and defend me from them that rise up against me.
{Éripe me de inimícīs meīs, Deus meus, et ab insurgèntibus in me líbera me.}
{Deus, susčèptor meus es.}
{Deus meus, mizericórdia ejus praevèniet me.}
\vspaceLarge

\subTitle{Scriptúra lègitur}~~\subTitleNote{—~~et post hunc. . .}\vspaceLarge

% Vouchsafe, O Lord, to keep us this evening without sin. Blessed art Thou, O Lord, the God of our fathers, and praised and glorified is Thy name unto the ages.  Amen.
\prayerText{\firstLetter{D}ignáre, Dòmine, hōc nòcte sine peccáto nos custodíre. Benedìctus es, Dómine, Deus patrum nostrórum, et laudábile et glorificátum est nomen tuum in sáecula. Āmen.}
\vfill

% Let Thy mercy, O Lord, be upon us, according as we have hoped in Thee. Blessed art Thou, O Lord, teach me Thy statutes. Blessed art Thou, O Master, give me understanding of Thy statutes.  Blessed art Thou, O Holy One, enlighten me by Thy statutes.
\prayerText{\firstLetter{F}iat mizericórdia tua, Dòmine, super nos, quemàdmodum sperávimus in te. Benedìctus es, Dómine; dòče me justificaçiónes tuas. Benedìctus es, Dèspota; trìbue mìhi intelléctum justificaçiónum tuárum. Benedìctus es, Sancte; illúmina me in justificaçiónibus tuīs.}
\vfill

\newpage

% O Lord, Thy mercy endureth forever; disdain not the work of Thy hands. To Thee is due praise, to Thee is due a song, to Thee glory is due, to the Father, and to the Son, and to the Holy Spirit, now and ever, and unto the ages of ages. Amen.
\prayerText{\firstLetter{D}òmine, mizericórdia tua in sáeculum: ópera mànuum tuárum ne despìčias. Tìbi dèčet laus, tìbi dèčet hỳmnus, tìbi dèčet glória: Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto, nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}
\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseKyrieChristeEleison\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceLarge

\subTitle{Nunc Dimìttis}\vspaceSmall

\prayerText{\firstLetter{N}unc dimìttis sèrvum tuum, Dòmine, \\ secùndum vèrbum tuum in pače; \\ quia vīdérunt òculi mei salutáre tuum, \\ quod parávisti ànte fàčiem òmnium populórum; \\ lumen ad revelaçiónem ǧèntium, \\ et glóriam plebis tuae Israélis.}
\vspaceLarge

\prayerText{\input{common/prayers/trisagion}} \hspace{0.5em} {\fmtPrayerRepeatText (iij.)}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceMedium

\prayerText{\input{common/prayers/sanctissima-trinitas}}\vspaceMedium

\prayerText{Kýrie eléison.} \hspace{0.5em} {\fmtPrayerRepeatText (iij.)}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseGloriaPatri

\newpage

\prayerText{\input{common/prayers/pater-noster}}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse
{Dómine Jesu Christe, Deus noster, mizerére nostri et salva nos.}
{Amen.}
\vspaceMedium

\prayerText{\input{common/prayers/ave-maria}}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{H}onèstior quam Ċerubína, et ùltra comparaçiónem gloriósior quam Serafína, sine màcula ġenuìsti Deum vèrbum; purìssima Vìrġo, magnificámus vero te.}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse
{Per oraçiónes sanctórum patrum nostrórum, Dómine Jesu Christe, Deus noster, mizerére nostri et salva nos.}
{Amen.}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse
{Dòmine, exáudi oraçiónem meam.}
{Et clamor meus ad te vèniat.}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse
{Benedicámus Dòmino.}
{Deo gráçias.}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse
{Fidélium ànimae per mizericórdiam Dei requiésçant in pače.}
{Amen.}

\vfill

\begin{center}
\symbolCross
\end{center}

\vfill\vfill
