\extPrayer{Symbolum Fidei}
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{C}redo in unum Deum, Pàtrem omnipotèntem, factórem ċaeli et terrae, visibìlium òmnium et invisibìlium.}\vspaceSymbolumI

\extPrayerContinue
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{E}t in unum Dòminum Jesum Christum, Fílium Dei uniġènitum, et e Patre natum ante òmnia sáecula. Lumen de Lúmine, Deum verum de Deo vero, ġènitum non fàctum, consubstançiálem Patri, per quem òmnia fàcta sunt. Qui pròpter nos hòmines et pròpter nostram salútem desċèndit de ċaelïs, et incarnátus est de Spíritu Sancto e María Vìrġine, et hòmo fàctus est. Cruċifíxus ètiam pro nobïs sub Pònçio Piláto, passus et sepùltus est, et resurréxit tèrçia die, secùndum scriptúras, et asċèndit in ċaelum, sèdet ad dèxteram Patris. Et ìterum ventúrus est cum glória, judicáre vivos et mórtuos, cujus regni non èrit finis.}\vspaceSymbolumII

\extPrayerContinue
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{E}t in Spíritum Sanctum, Dòminum et vivificàntem, qui e Patre proċédit. Qui cum Patre et Fílio sìmul adorátur et conglorificátur, qui locútus est per prophétas.}\vspaceSymbolumIII

\extPrayerContinue
{%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstLetter{E}t unam, sanctam, cathólicam, et apostólicam Ecclésiam. Confìteor unum baptìzma in remissiónem peccatórum. Et exspècto resurrecçiónem mortuórum, et vitam ventúri sáeculi.}
