\prayerText{Dòmine, làbia mea apèries, et os meum annunçiábit laudem tuam.}\vspaceSmall

\prayerText{Deus in adïutórium meum intènde; Dòmine, ad adïuvàndum me festína.}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{P}er oraçiónes Sanctórum Pàtrum nostrórum, Dòmine Deus noster, Ïesu Christe, miserére nostri et sàlva nos. Amen.}\vspaceSmall 

\prayerText{Glória tìbi, Dòmine; glòria tìbi.}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{R}ex čoelèstis, Consolátor, Spíritus veritátis, qui es ubíque praesens et òmnia ìmples, tesáure bonórum et Larǧítor vitae, vèni et màne in nobīs, et ab òmni immundìçia mùnda nos, Benígne, et sàlva ànimas nostras.}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{S}anctus Deus, Sanctus Fortis, Sanctus Immortális, miserére nostri.} \hspace{0.5em} {\fmtPrayerRepeatText (iij.)}\vspaceSmall

\verseIndentOn
\prayerText{Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto, \newline et nunc et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.}\vspaceSmall
\verseIndentOff

\prayerText{\firstLetter{S}anctìssima Trínitas, miserére nostri. Dòmine, dele peccáta nostra. Dèspota, remìtte iniquitátes nostras. Sancte, vísita et sana infirmitátes nostras pròpter nomen tuum.}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{K}ýrie eléison.} \hspace{0.5em} {\fmtPrayerRepeatText (iij.)}\vspaceSmall

\verseIndentOn
\prayerText{Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto, \newline et nunc et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.}
\verseIndentOff

\newpage

\prayerText{\firstLetter{P}àter noster, qui es in čoelīs, sanctificétur nomen tuum. Advèniat regnum tuum. Fiat volùntas tua, sicut in čoelo et in tèrra. Panem nostrum quotidiánum da nobīs hódie, et dimìtte nobīs débita nostra, sicut et nos dimìttimus debitóribus nostrīs, et ne nos indúcas in temptaçiónem, sed líbera nos a Màlo.}\vspaceSmall

\prayerText{Dòmine Ïesu Christe, Deus noster, miserére nostri et salva nos. Amen.}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{K}ýrie eléison.} \hspace{0.5em} {\fmtPrayerRepeatText (xij.)}\vspaceSmall

\verseIndentOn
\prayerText{Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto, \newline et nunc et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{V}eníte, adorémus Deum, Reǧem nostrum. \newline Veníte, adorémus et pročidámus ànte Christum, Reǧem nostrum et Deum. \newline Veníte, adorémus et pročidámus ànte ìpsum Christum, Reǧem nostrum et Deum.}
\verseIndentOff

\vfill

\begin{center}
{\Huge\symbolCross}
\end{center}

\vfill\vfill
