\odeChapter{1}{Èxodus 15 : 1 - 19}

\psalmText{\firstLetter{Č}antémus Dòmino, glorióse ènim magnificátus est; èquum et asčensórem deïéčit in màre.
Fortitúdo mea et laus mea Dòminus, et fàctus est mìhi in salútem. Ìste Deus meus, et glorificábo eum; Deus pàtris mei, et exaltábo eum.
Dòminus quàsi vir pugnátor; Omnìpotens nomen eïus.
Cùrrus Faraónis et exèrčitum eïus proïéčit in màre; elècti prínčipes eïus submèrsi sunt in Màri Rubro
Abỳssi operuérunt eos; desčendérunt in profùndum quàsi làpis.
Dèxtera tua, Dòmine, magnìfice in fortitúdine; dèxtera tua, Dòmine, percùssit inimícum.
Et in multitúdine glóriae tuae deposuìsti adversários tuos; misìsti iram tuam, quae devorávit eos ut stìpulam.
Et in spíritu furóris tui congregátae sunt àquae.
Stètit ùnda fluens, congregátae sunt abỳssi in mèdio màri.
Dixit inimícus, «~Pèrsequer et comprehèndem, dívidem spólia, implébitur ànima mea; evaǧinábo glàdium meum, interfìčiet eos mànus mea.~»
Flavit spíritus tuus et opèruit eos màre; submèrsi sunt quàsi plùmbum in àquīs vehemèntibus.
Quis sìmilis tui in fórtibus, Dòmine? Quis sìmilis tui, magnìficus in sanctitáte, terrìbilis ac laudábilis, et fàčiens mirabìlia?}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10} Extendìsti mànum tuam et devorávit eos tèrra. Dux fuìsti in misericórdia tua pòpulo quem redemìsti,}

\psalmText{\verseNumber{9} portavìsti eum in fortitúdine tua ad habitáculum sanctum tuum. Attendérunt pòpuli et iráti sunt; dolórēs obtinuérunt habitatóres Filistéae}

\psalmText{\verseNumber{8}~Tunc conturbáti sunt prínčipes Edómis, robùstos Moábis obtìnuit trèmor; obriguérunt òmnes habitatóres Chanaánis}

\psalmText{\verseNumber{7}~Ìnruat super eos formído et pàvor in magnitúdine bráchii tui; fiant inmóbiles quàsi làpis,}

\newpage

\psalmText{\verseNumber{6}~donec pertrànsiat pòpulus tuus, Dòmine; donec pertrànsiat pòpulus tuus ìste quem possedìsti.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Introdúčes eos et plantábis in mònte hereditátis tuae, firmìssimo habitáculo tuo, quod operátus es, Dòmine; sanctuárium, Dòmine, quod firmavérunt manūs tuae.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Dòminus regnábit in aetèrnum et ùltra. Ingrèssus est ènim èquus Faraónis cum cùrribus et equìtibus eïus in mare,}

\psalmText{\verseNumber{3}~et redúxit super eos Dòminus àquas màris; fílii autem Israélis ambulavérunt per sìccum in mèdio eïus.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill

\odeChapter{2}{Deuteronómium 32 : 1 - 43}

\psalmText{\firstLetter{A}udíte čoeli quae loquor, áudiat tèrra vèrba oris mei.
Concrésčat ut plúvia doctrína mea, fluat ut ros elóquium meum, quàsi ìmber super hèrbam, et quàsi stỳllae super grámina.
Quia nomen Dòmini invocábo: date magnifičénçiam Deo nostro.
Dei perfècta sunt ópera, et omnes viae eïus ïudìčia; Deus fidélis, et absque ùlla iniquitáte, ïustus et rèctus.
Peccavérunt ei, et non fílii eïus in sórdibus: generáçio prava ac pervèrsa.
Háečine rèddis Dòmino, pòpule stùlte et insìpiens? Nùmquid non ìpse est pàter tuus, qui possédit te, et fečit, et creávit te?
Meménto diérum antiquórum, cóǧita generaçiónes sìngulas; intèrroga pàtrem tuum, et annunçiábit tìbi; maïóres tuos, et dičent tìbi.
Quàndo dividébat Altìssimus ǧèntes: quàndo separábat fílios Adámis, constìtuit tèrminos populórum ïuxta númerum filiórum Israélis.
Pars autem Dòmini, pòpulus eïus, Ïacob funículus hereditátis eïus.
Invénit eum in tèrra desèrta, in loco horróris, et vastae solitúdinis; çircumdúxit eum et dòčuit, et custodívit quàsi pupìllam òculi sui.~~.~~.~~.}

\newpage

\psalmText{
Sicut àquila próvocans ad vulàndum pùllos suos, et super eos vùlitans, expàndit àlas suas, et assúmpsit eum ac portávit in húmerīs suīs. Dòminus solus dux eïus fuit, et non èrat cum eo deus aliénus.
Constìtuit eum super exčèlsam tèrram, ut comèderet fructus agrórum, ut súgeret mel de pètra, oleùmque de sàxo durìssimo.
Butýrum de armènto, et lac de óvibus cum àdipe agnórum, et aríetum filiórum Basánis, et hìrcos cum medùlla trítici, et sàngüinem uvae bíberet meračìssimum.
Incrassátus est dilèctus et recalčitrávit; incrassátus, impingüátus, dilatátus derelíquit Deum factórem suum, et rečèssit a Deo salutári suo.
Provocavérunt eum in deīs aliénīs, et in abominaçiónibus ad iracùndiam cončitavérunt.
Immolavérunt daemóniīs et non Deo, deīs quos ignorábant: novi rečentésque vēnérunt, quos non coluérunt pàtres eórum.
Deum, qui te ǧènuit dereliquìsti, et oblítus es Dòmini creatóris tui.
Vīdit Dòminus, et ad iracùndiam cončitátus est: quia provocavérunt eum fílii sui et fíliae.
Et aïit: Abscòndam fàčiem meam ab eīs, et considerábo novìssima eórum: generáçio enim pervèrsa est, et infidéles fílii.
Ìpsi me provocavérunt in eo, qui non èrat Deus, et irritavérunt in vanitátibus suis: et ego provocábo eos in eo, qui non est pòpulus, et in ǧènte stùlta irritábo ìllos.
Ìgnis succènsus est in furóre meo, et ardébit usque ad inférni novìssima: devorabìtque terram cum ǧèrmine suo, et mòntium fundamènta combúret.
Congregábo super eos màla, et saǧìttas meas complébo in eīs.
Consumèntur fàme, et devorábunt eos aves morsu amarìssimo: dèntes bestiárum immìttam in eos, cum furóre trahèntium super terram ac serpèntium.
Foris vastábit eos glàdius, et intus pavor, ïúvenem sìmul ac vìrǧinem, lactèntem cum hòmine sène.
Dixi: «~Úbinam sunt? Čessáre fàčiam ex homìnibus memóriam eórum.~»
Sed pròpter iram inimicórum dìstuli: ne forte superbírent hòstes eórum, et díčerent: «~Mànus nostra exčèlsa, et non Dòminus, féčit haec òmnia.~»
Ǧèns àbsque consìlio est, et sine prudènçia.
Útinam sàperent, et intellìǧerent ac novìssima providérent.~~.~~.~~.}

\newpage

\psalmText{
Quómodo persequátur unus mìlle, et duo fuǧent dèčem mìllia? Nònne ìdeo, quia Deus suus vèndidit eos, et Dòminus conclúsit ìllos?
Non ènim est Deus noster ut dei eórum: et inimíci nostri sunt ïúdičes.
De vínea Sodomórum, vínea eórum, et de suburbánis Gomórae: uva eórum, uva fèllis, et botri amarìssimi.
Fel dracónum vinum eórum, et venénum àspidum insanábile.
Nònne haec còndita sunt àpud me, et signáta in tesáurīs meīs?
Mea est ùlçio, et ego retrìbuem in tèmpore, ut labátur pes eórum; ïuxta est dies perdiçiónis, et adèsse festínant tèmpora.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Ïudicábit Dòminus pòpulum suum et in sèrvīs suīs miserébitur; vidébit quod infirmáta sit manus, et clausi quoque defečérunt, residuíque consùmpti sunt.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Et díčet: «~Ubi sunt dei eórum, in quìbus habébant fidúčiam?~»}

\psalmText{\verseNumber{8}~de quorum vìctimīs comedébant àdipes, et bibébant vinum libáminum; surǧant et opitulèntur vobīs, et in nečessitáte vos próteǧant.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Vidéte quod ego sim solus, et non sit àlius Deus praeter me; ego occídem et ego vívere fàčiem; percútiem et ego sanábo, et non est qui de mànu mea pòssit erúere.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Levábo ad čoelum mànum meam et díčem: «~Vivo ego in aetérnum.~»}

\psalmText{\verseNumber{5}~Si acúvero ut fùlgur glàdium meum et arripúerit ïudíčium mànus mea, rèddem ulçiónem hòstibus meīs, et hīs qui odérunt me retrìbuem.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Inebriábo saǧìttas meas sàngüine, et glàdius meus devorábit carnes: de cruóre occīsórum et de captivitáte, nudáti inimicórum càpitis.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Laudáte ǧèntes pòpulum eïus, quia sàngüinem servórum suórum ulcisčétur, et vindìctam retrìbuet in hòstes eórum, et propíçius èrit tèrrae pòpuli sui.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill\vfill

\newpage

\odeChapter{3}{Sàmuel 2 : 1 - 10}

\psalmText{\firstLetter{C}onfirmátum est cor meum in Dòmino, et exaltátum est cornu meum in Deo meo; dilatátum est os meum super inimícos meos, quia laetáta sum in salutári tuo.
Non est sanctus ut est Dòminus, nèque ènim est álius èxtra te, et non est fortis sicut Deus noster.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Nolíte multiplicáre loqui sublímia, gloriàntes; rečédant vètera de ore vèstro, quia Deus sčiençiárum Dòminus est, et ìpsi praeparàntur coǧitaçiónes.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Àrcus fórtium superátus est, et infìrmi acçíncti sunt róbore.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Repléti prius pro pàne se locavérunt, et famélici saturáti sunt, donec stèrilis pèperit plúrimos, et quae mùltos habébat fílios, infirmáta est.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Dòminus mortìficat et vivìficat, dedúčit ad ìnferos et redúčit.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Dòminus páuperem fàčit et ditat, humìliat et sùblevat.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Sùsčitat de pùlvere eǧénum, et de stèrcore élevat páuperem ut sèdeat cum prinčìpibus, et sólium glóriae tèneat. Dòmini ènim sunt càrdines tèrrae, et pòsuit super eos orbem.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Pèdes sanctórum suórum servábit, et ìmpii in tènebrīs contičésčent, quia non in fortitúdine sua roborábitur vir.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Dòminum formidábunt adversárii eïus, et super ìpsos in čoelīs tonábit; Dòminus ïudicábit fines tèrrae, et dabit impèrium reǧi suo, et exaltábit cornu christi sui.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill\vfill

\newpage

\odeChapter{4}{Habàccuc 3 : 2 - 19}

\psalmText{\firstLetter{D}òmine audívi audiçiónem tuam, et tìmui. Dòmine opus tuum in mèdio annórum vivìfica ìllud; in mèdio annórum notum fàčies; quum irátus fúeris, misericórdiae recordáberis.
Deus ab austro vèniet, et sanctus de mònte Paráne; opèruit čoelos glória eïus, et laudis eïus plena est tèrra.
Splèndor eïus ut lux èrit; córnua in mànibus eïus; ìbi abscòndita est fortitúdo eïus;
ànte fàčiem eïus ibit mors, et egrediétur diàbolus ànte pèdes eïus.
Stètit et mènsus est tèrram. Aspèxit et dissòlvit ǧèntes, et contríti sunt mòntes sáeculi. Incurváti sunt còlles mùndi, ab itinèribus aeternitátis eïus.
Pro iniquitáte vīdi tentória Aetiópiae, turbabùntur pèlles tèrrae Madiánis.
¿~Nùmquid in flumìnibus irátus es Dòmine~? ¿~Aut in flumìnibus fùror tuus~? ¿~Vel in màri indignáçio tua~? Qui asčèndes super èquos tuos: et quadrígae tuae salváçio.
Sùsčitans susčitábis arcum tuum; ïuramènta tribúbus quae locútus es; flúvios sčìndes tèrrae;
vīdérunt te et doluérunt mòntes; gùrǧes aquárum transívit. Dèdit abỳssus vočem suam; altitúdo mànūs suas levávit.
Sol et luna stetérunt in habitáculo suo, in luče saǧittárum tuárum, ibunt in splendóre fulguràntis hàstae tuae.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~In frèmitu conculcábis tèrram; in furóre obstupefàčies ǧèntes.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Egrèssus es in salútem pòpuli tui; in salútem cum christo tuo: percussìsti càput de domu ìmpii; denudavìsti fundamèntum eïus usque ad còllum.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Maledixìsti sčèptrīs eïus, càpiti bellatórum eïus, venièntibus ut tùrbo ad disperǧèndum me. Exsultáçio eórum, sicut eïus qui dévorat páuperem in abscòndito.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Viam fečìsti in màri èquīs tuīs, in luto aquárum multárum.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Audívi et conturbátus est vènter meus; a voče contremuérunt làbia mea. Ingrediátur putrédo in òssibus meīs et sùbter me scàteat, ut requiésčam in die tribulaçiónis, ut asčèndam ad pòpulum acçínctum nostrum.}

\newpage

\psalmText{\verseNumber{5}~Ficus ènim non florébit, et non èrit ǧèrmen in víneīs. Mentiétur opus olívae, et arva non àfferent čìbum. Absčindétur de ovíli pècus, et non èrit armèntum in praesépibus.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Ego autem in Dòmino gaudébo, et exsultábo in Deo Ïesu meo.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Deus Dòminus fortitúdo mea, et ponet pèdes meos quàsi červórum, et super exčèlsa mea dedúčet me vìctor in psàlmīs čanèntem.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill\vfill

\odeChapter{5}{Isaías 26 : 9 - 20}

\psalmText{\firstLetter{À}nima mea desiderávit te in nòcte, sed et spíritu meo in praecórdiīs meīs de mane viǧilábo ad te. Quum féčeris ïudìčia tua in tèrra, ïustìçiam dìsčent habitatóres orbis.
Misereámur ìmpio, et non dìsčet ïustìçiam; in tèrra sanctórum iníqua ǧèssit, et non vidébit glóriam Dòmini.
Dòmine exaltétur mànus tua et non vìdeant; vìdeant et confundàntur zelàntes pòpuli, et ìgnis hostes tuos dévoret.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Dòmine dabis pàčem nobīs; òmnia ènim ópera nostra operátus es nobīs.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Dòmine Deus noster, possedérunt nos dòmini absque te; tàntum in te recordémur nóminis tui.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Morièntes non vivant, ǧigàntes non resùrgant; proptèrea visitavìsti et contrivìsti eos, et perdidìsti òmnem memóriam eórum.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Indulsìsti ǧènti, Dòmine, indulsìsti ǧènti; nùmquid glorificátus es? Elongavìsti òmnes tèrminos tèrrae.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Dòmine, in angùstia requisivérunt te, in tribulaçióne mùrmuris doctrína tua eīs.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Sicut quae cònčipit, cum appropinquáverit ad pàrtum, dolens clamat in dolóribus suīs; sic fàcti sùmus a fàčie tua, Dòmine.}

\newpage

\psalmText{\verseNumber{4}~Cončépimus, et quàsi parturívimus, et pepèrimus spíritum; salútes non féčimus in tèrra, ìdeo non caduérunt habitatóres tèrrae.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Vivent mórtui tui, interfècti mei resùrǧent; experǧisčìmini et laudáte qui habitátis in pùlvere, quia ros lučis ros tuus, et tèrram ǧigàntum détrahes in ruínam.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill

\odeChapter{6}{Jonas 3 : 26 - 56}

\psalmText{\firstLetter{C}lamávi de tribulaçióne mea ad Dòminum, et exaudívit me;}

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~de vèntre ìnferi clamávi, et exaudivìsti vočem meam.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Et proïečìsti me in profùndum in corde màris, et flumen çircùmdedit me; omnes gùrǧites tui et fluctus tui super me transiérunt.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Et ego dixi: Abïèctus sum a conspèctu oculórum tuórum; verùmtamen rùrsus vidébo tèmplum sanctum tuum.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Çircumdedérunt me àquae usque ad ànimam; abỳssus vallávit me, pèlagus opèruit càput meum.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Ad extréma mòntium desčènsi; tèrrae vèctes conclusérunt me in aetèrnum, et sublevábis de corrupçióne vitam meam, Dòmine Deus meus.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Cum angustiarétur in me ànima mea, Dòmini recordátus sum, ut vèniat ad te oráçio mea ad tèmplum sanctum tuum.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Qui custódiunt vanitátes frustra, misericórdiam suam derelìnquunt.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Ego autem in voče laudis immolábo tìbi; quaecùmque vovi, rèddem pro salúte Dòmino.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\newpage

\odeChapter{7}{Dàniel 3 : 26 - 56}

\psalmText{\firstLetter{B}enedìctus es, Dòmine, Deus pàtrum nostrórum, et laudábile, et gloriósum nomen tuum in sáecula,
quia ïustus es in òmnibus, quae fečìsti nobīs, et univèrsa ópera tua vera, et viae tuae rèctae, et òmnia iudícia tua vera.
Ïudìčia ènim vera fečìsti ïuxta òmnia, quae induxìsti super nos, et super çivitátem sanctam pàtrum nostrórum Hierosòlymam: quia in veritáte, et in ïudìčio induxìsti òmnia haec pròpter peccáta nostra.
Peccávimus ènim, et iníque égimus rečedèntes a te, et delíquimus in òmnibus,
et praečèpta tua non audívimus, nec observávimus, nec féčimus sicut praečéperas nobīs ut bène nobīs èsset.
Òmnia èrgo, quae induxìsti super nos, et univèrsa, quae fečìsti nobīs, in vero ïudìčio fecìsti,
et tradidìsti nos in mànibus inimicórum nostrórum iniquórum, et pessimórum, praevaricatorùmque, et reǧi inïústo, et pèssimo ùltra òmnem tèrram.
Et nunc non pòssumus aperíre os; confúşio et oppróbrium fàcti sùmus sèrvīs tuīs, et hīs qui còlunt te.
Ne, quáesumus, tradas nos in perpètuum pròpter nomen tuum, et ne dìssipes testamèntum tuum,
nèque áuferas misericórdiam tuam a nobīs, propter Abrahámum, dilèctum tuum, et Isàcum, servum tuum, et Israélem, sanctum tuum,
quibus locútus es pòlličens quod multiplicáres semen eórum sicut stèllas čoeli, et sicut arénam, quae est in lítore màris,
quia Dòmine imminúti sùmus plus quam òmnes ǧentes, sumúsque húmiles in univèrsa tèrra hódie pròpter peccáta nostra.
Et non est in tèmpore hoc prinčeps, et dux, et proféta, neque holocáustum, neque sacrifìčium, neque obláçio, neque inčènsum, neque locus primiçiárum coram te,
ut possímus inveníre misericórdiam tuam: sed in ànimo contríto, et spíritu humilitátis susčipiámur.
Sicut in holocáusto aríetum, et taurórum, et sicut in mìllibus agnórum píngüium; sic fiat sacrifìčium nostrum in conspèctu tuo hódie, ut plàčeat tìbi, quóniam non est confúşio confidèntibus in te. Et nunc sèquimur te in toto corde, . . .}

\newpage

\psalmText{et timémus te, et quáerimus fàčiem tuam.
Nec confùndas nos, sed fac nobíscum ïuxta mansüetúdinem tuam, et secùndum multitúdinem misericórdiae tuae.
Et érue nos in mirabílibus tuis, et da glóriam nómini tuo Dòmine:
et confundàntur omnes, qui ostèndunt servīs tuīs mala; confundàntur in omni potènçia tua, et robur eórum conterátur,
et sčiant quia tu es Dòminus Deus solus, et gloriósus super orbem terrárum.
Et non čessábant qui míserant eos minìstri reǧis sucčèndere fornáčem, nàfta, et stupa, et piče, et sarmèntīs,
et effundebátur flàmma super fornáčem cúbitīs quadraǧìnta novem,
et erúpit, et inčèndit quos rèperit ïuxta fornáčem de Chaldéīs.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Ànǧelus autem Dòmini desčèndit cum Asaría, et sóčiīs eïus in fornáčem, et excùssit flàmmam ìgnis de fornáče,}

\psalmText{\verseNumber{9}~et fečit mèdium fornáčis quasi vèntum roris flàntem, et non tètiǧit eos omníno ìgnis, nèque contristávit, nec quìdquam molèstiae ìntulit.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Tunc hi tres quàsi ex uno ore laudábant, et glorificábant, et benedičébant Deum in fornáče, dičèntes:}

\psalmText{\verseNumber{7}~Benedìctus es Dòmine Deus pàtrum nostrórum, et laudábilis et gloriósus et superexaltátus in sáecula. Et benedìctum nomen glóriae tuae sanctum, et laudábile et superexaltátum in òmnibus sáeculīs.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Benedìctus es in tèmplo sancto glóriae tuae, et superlaudábilis et supergloriósus in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Benedìctus es in trono regni tui, et superlaudábilis et superexaltátus in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Benedìctus es qui intuéris abỳssos, et sèdes super čerubína, et laudábilis et superexaltátus in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Benedìctus es in firmamènto coeli, et laudábilis et gloriósus in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\newpage

\verseIndentOn

\odeChapter{8}{Dàniel 3 : 57 - 88}

\psalmText{\firstLetter{B}enedíčite òmnia ópera Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite ànǧeli Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite čoeli Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite àquae òmnes, quae super čoelos sunt, Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnes virtútes Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite sol et luna Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite stèllae čoeli Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnis ìmber et ros Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnes spíritus Dei Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite ìgnis et aestus Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite frigus et càlor Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite rores et pruína Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite ǧelu et àlgor Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite glàçies et nives Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite nòctes et dies Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite lux et tènebrae Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite fùlgura et nubes Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčat tèrra Dòminum; laudet et superexáltet eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite mòntes et còlles Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite univèrsa ǧerminànçia in tèrra Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.~.~.~.}

\newpage

\psalmText{Benedíčite fòntes Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite mària et flúmina Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite ballénae et òmnia quae movèntur in àquīs Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnes volácres čoeli Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnes bestiae et pècora Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\verseIndentOff

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Benedíčite fílii hòminum Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Benedíčat Ìsraël Dòminum; laudet et superexáltet eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Benedíčite sacerdótes Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Benedíčite sèrvi Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Benedíčite spíritus et ànimae ïustórum Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Benedíčite sancti et húmiles corde Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Benedíčite Ananía, Azaría, et Mísaël Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Benedicite Apòstoli, Profétae, et Màrtyres Dòmini Dòmino; laudate et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill\vfill\vfill\vfill

\newpage

\odeChapter{9}{secùndum Lucam 1 : 46 - 55, 68 - 79} 

\psalmText{\firstLetter{M}agnìficat ànima mea Dòminum, et exsultávit spíritus meus in Deo salutári meo. Quia respèxit humilitátem ančìllae suae, ècče ènim ex hōc beátam me díčent òmnes ġeneraçiónes. Quia féčit mìhi màgna qui potens est, et sanctum nomen eïus. Et misericórdia eïus a proǧènie in proǧènies timèntibus eum. Féčit potènçiam in bráchio suo; dispèrsit supèrbos mènte cordis sui. Depósuit potèntes de sede, et exaltávit húmiles. Esurièntes implévit bonīs, et dívites dimísit inánes. Susčépit Israélem púerum súum; recordátus misericórdiae suae. Sicut locútus est ad pàtres nostros; Abrahámi et sémini eïus in sáecula.
Benedìctus Deus Israélis, quia visitávit et fécit redempçiónem plebi suae,
et erèxit cornu salútis nobīs in domu Davídis púeri sui;
sicut locútus est per os sanctórum, qui a sáeculo sunt profetárum eïus,
salútem ex inimícīs nostrīs, et de manu òmnium qui odérunt nos;}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~ad fačièndam misericórdiam cum pàtribus nostrīs, et memorárī testamènti sui sancti,}

\psalmText{\verseNumber{9}~ïusïuràndum quod ïurávit ad Ábraham pàtrem nostrum,}

\psalmText{\verseNumber{8}~datúrum se nobīs, de manu inimicórum nostrórum liberáti, ut sine timóre serviámus ìlli,}

\psalmText{\verseNumber{7}~in sanctitáte et ïustìçia coram ìpso òmnibus diébus nostrīs.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Et tu, puer, proféta Altìssimi vocáberis; praeíbis ènim ànte fàčiem Dòmini paráre vias eïus,}

\psalmText{\verseNumber{5}~ad dàndam sčiènçiam salútis plebi eïus in remisšiónem peccatórum eórum,}

\psalmText{\verseNumber{4}~per vísčera misericórdiae Dei nostri; in quìbus visitávit nos óriens ex àlto;}

\psalmText{\verseNumber{3}~inlumináre hīs qui in tènebrīs et in ùmbra mortis sedent ad diriǧèndos pèdes nostros in viam pačis.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff
