\chead{\sc{\formatTextHeader Čàntica}}

\begin{center}
\vspace*{-1.0\baselineskip}

{\formatTextPsalmChapter ČÀNTICA}

\vspaceSmall
\end{center}

\odeChapter{1}{Èxodus 15 : 1 - 19}

\psalmText{\firstLetter{Č}antémus Dòmino, glorióse ènim magnificátus est~; èquum et asčensórem deïéčit in màre.
Adïútor et protèctor fàctus est mìhi in salútem. Ìste Deus meus, et glorificábo eum~; Deus pàtris mei, et exaltábo eum.
Dòminus cònterens bèlla~; Dòminus nomen eïus.
Cùrrus Faraónis et exèrčitum eïus proïéčit in màre~; elèctos asčensóres tèrnos stàntes demèrsit in Rubro Màri.
Pèlago coopèruit eos~; desčendérunt in profùndum quasi làpis.
Dèxtera tua, Dòmine, glorificáta est in virtúte~; dèxtera tua, Dòmine, confréǧit inimícos.
Et per multitúdinem glóriae tuae contribulavìsti adversários~; misìsti iram tuam, et comédit ìllos sicut stìpulam.
Et per spíritum irae tuae divísa est àqua. Ǧelavérunt sicut murus aquae~; ǧelavérunt fluctūs in mèdio màri.
Dixit inimícus, «~Pèrsequens comprehèndem~; partíbor spólia~; replébo ànimam meam~; interfìčiem glàdio meo~; dominábitur mànus mea.~»
Misìsti spíritum tuum, et coopèruit eos màre~; desčendérunt quasi plùmbum in àquam validìssimus.
¿~Quis sìmilis tìbi in deīs, Dòmine~? ¿~Quis sìmilis tìbi, gloriósus in sanctīs, mirábilis in maïestátibus, et fàčiens prodìǧia~?}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Extendìsti dèxteram tuam, et devorávit eos tèrra.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Guvernavìsti in ïustìçia tua pòpulum tuum hunc quem redemìsti~; exhortátus es in virtúte tua in rèquie sancta tua.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Audiérunt ǧentes et irátae sunt~; dolóres compredendérunt habitàntes Filìstiam.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Tunc festinavérunt dučes Edómis, et prínčipes Moabitárum, apprehèndit ìllos trèmor~; fluxérunt òmnes habitàntes Chanaánis.}

\newpage

\psalmText{\verseNumber{6}~Ìnruat super eos tìmor et trèmor~; magnitúdine bráchii tui fiant quasi làpis, donec pertrànseat pòpulus tuus, Dòmine, donec pertrànseat pòpulus tuus, ìste quem acquisìsti.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Indúčes plantáto eos in mònte haereditátis tuae, in parátam habitaçiónem tuam quam operátus es, Dòmine~; sanctificaçiónem, Dòmine, quam paravérunt manūs tuae.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Dòminus, qui regnas in aetèrnum, et in sáeculum, et adhūc.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Quia introívit equitátus Faraónis cum cùrribus et asčensóribus in màre, et addúxit super eos Dòminus àquas màris~; fílii autem Israélis transivérunt per sìccum in mèdio màri.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill

\odeChapter{2}{Deuteronómium 32 : 1 - 43}
\psalmText{\firstLetter{A}tènde, čoeli, et loquer, et áudiat tèrra vèrba ex ore meo.
Exspectétur sicut plúvia appronunçiáçio mea, et desčèndant sicut ros vèrba mea, sicut ìmber super grámen, et sicut nix super foenum.
Quia nomen Dòmini invocávi~; date magnifičénçiam Deo nostro.
Deus, vera ópera eïus, et et òmnes viae eïus ïudìčia~; Deus fidélis, et non est in eo inìquitas~; ïustus et rèctus Dòminus.
Peccavérunt, qui non sunt ei, fílii maculáti~; generáçio prava ac pervèrsa.
¿~Haec Dòmino retribuìstis sīc, pòpule stùlte et insàpiens~? ¿~Nònne hic ìpse tuus pàter possédit te, et fečit te, et creávit te~?
Memorámini dies sáeculi~; intellèǧite ànnos sáeculi saeculórum~; intèrroga pàtrem tuum, et annunçiábit tìbi, senióres tuos, et dičent tìbi.
Quum divìderet Altìssimus ǧèntes, quómodo dispèrsit fílios Adámis, stàtuit tèrminos ǧèntium secùndum númerum anǧelórum Dei.
Et fàcta est pars Dòmini, pòpulus eïus Ïacob, funículus haereditátis eïus Ìsraël.
Suffičièntem eum sìbi fečit in tèrra desèrta, in sìti aestus, ubi non èrat àqua~; çircumívit eum, et erudívit eum, et custodívit eum sicut pupìllam òculi sui.~~.~~.~~.}

\newpage

\psalmText{
Sicut àquila tèǧens nidum suum, et super pùllos suos desiderávit~; expàndens àlas suas susčépit eos, atque assúmpsit super scàpulas suas.
Dòminus solus dučébat eos, et non èrat cum eīs deus aliénus.
Superdúxit eos in virtúte tèrrae~; čibávit eos fructus agrórum, suxérunt mel de pètra et óleum de fìrma pètra.
Butýrum bovum, et lac óvium, cum àdipe agnórum et aríetum, filiórum taurórum et hircórum, cum àdipe renum trítici, ex sàngüinem uvae bibuérunt vinum.
Et comédit Ïacóbus, et implétus est, et recalčitrávit dilèctus~; impingüátus, incrassátus, dilatátus, derelíquit Deum factórem suum, et rečèssit a Deo salutári suo.
Provocavérunt me in aliénīs~; in abominaçiónibus suīs exačerbavérunt.
Sacrafičavérunt daemóniīs et non Deo, deīs quos non nóverant~; novi rečentésque vēnérunt, quos non nesčiébant pàtres eórum.
Deum, qui te ǧènuit dereliquìsti, et oblítus es Dei alèntis te.
Et vīdit Dòminus, et zelávit, et exačerbátus est per iram filiórum suórum et filiárum.
Et dixit: Avèrtam fàčiem meam ab eīs, et ostèndem quid èrit eīs in novìssimo, quia generáçio  pervèrsa est, fílii in quìbus non est fides in ìpsīs.
Ìpsi praezelavérunt me in non Deo~; in ira cončitavérunt me in simulácrīs suīs, et ego zelábo eos in non ǧènte~; in ǧènte insensáta irritábo eos.
Quia ìgnis acčènsus est ab ira mea, et ardébit usque ad infèrnum deósum~; devorabìt terram et fructum eïus~; uret fundamènta mòntium.
Congregábo in eos màla, et saǧìttas meas consummábo in eos.
Tabésčent fàme, et devoraçióne avium, et extensióne nervórum insanábili~; dèntes bestiárum mìttam in eos, cum furóre trahèntium super terram.
A forīs sine fíliīs fàciet eos glàdius, et in promptuáriīs tìmor~; ïúvenis cum vìrǧine, làctens cum stabilíto sène.
Dixi: «~Dispèrǧem ìllos~; privábo autem ex homìnibus memóriam eórum.~»
Nisi pròpter iram inimicórum, ne mùlto tèmpore supèrsint, ne consèntiant adversárii, nec dičant: «~Mànus nostra exčèlsa, et non Dòminus, féčit haec òmnia.~»
Quia ǧèns àbsque consìlio est, et non est in eīs prudènçia.
Non sapuérunt intellèǧere~; haec perčìpient in futúro tèmpore.~~.~~.~~.}

\newpage

\psalmText{
¿~Quómodo persequétur unus mìlle, et duo movébunt dèčem mìllia~? Si non quia Deus vèndidit eos, et Dòminus trádidit eos?
Quóniam non sicut dei eórum Deus noster est~; inimíci autem nostri insensáti.
De vínea ènim Sodomórum, vínea eórum, et propáǧes eórum de Gomórae~; uva eórum, uva fèllis, botrus amaritúdinis ìpsīs.
Fùror dragónum vinum eórum, et fùror àspidum insanábilis.
Nònne haec àpud me congregáta sunt, et signáta sunt in tesáurīs meīs?
In die ulçiónis rèddem ìllīs in tèmpore, quum làpsus fuerit pes eórum~; quia prope est dies perdiçiónis eórum, et praesto est paráta vobīs.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Quia ïudicábit Dòminus pòpulum suum, et in sèrvīs suīs consolábitur~; vīdit ènim infirmátos eos et defèctos in afflicçióne et derelìctos.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Et dixit Dòminus: «~¿~Ubi sunt dei eórum, in quìbus confidébant in ìpsīs,}

\psalmText{\verseNumber{8}~quorum àdipem sacrifičiórum ìllórum comedébant, et bibébant vinum libaçiónis eórum~? Surǧant et àdïuvent vos, et fiant vobīs protectóres.}
%START HERE
\psalmText{\verseNumber{7}~Vidéte, vidéte quóniam ego sum, et non est Deus praeter me~; ego occídem et vívere fàčiem~; percútiem et ego sanábo, et non est qui erìpiat de mànibus meīs.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Quia levábo in čoelum mànum meam, et ïurábo per dèxteram meam, et díčem: «~Vivo ego in aetérnum.~»}

\psalmText{\verseNumber{5}~Quia exàcuam sicut fùlgur glàdium meum, et contiébit ïudìčium mànus mea, et retrìbuem ïudìčium inimícīs, et hīs qui odérunt reddem.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Inebriábo saǧìttas meas sàngüine, et glàdius meus devorábit carnes, de sàngüine vulneratórum et captivitátis, de càpite prinčipium inimicórum.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Laetámini čoeli cum eo, et adórent eum òmnes ànǧeli Dei~; laetámini ǧentes cum pòpulo eïus, et confirmèntur in eo fílii Dei, quia sàngüinem filiórum suórum vìndicat, et vindicábit, et retrìbuet ïudìcium inimícīs suīs, et hīs qui odérunt eum rèddet, et emundábit Dòminus tèrram pòpuli sui.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill\vfill

\newpage

\odeChapter{3}{Sàmuel 2 : 1 - 10}

\psalmText{\firstLetter{C}onfirmátum est cor meum in Dòmino, et exaltátum est cornu meum in Deo meo~; dilatátum est os meum super inimícos meos~; laetáta sum in salutári tuo.
Quóniam non est sanctus sicut Dòminus, et non est ïustus sicut Deus noster~; non est sanctus praeter te. Nolíte gloriári, et nolíte loqui exčèlsa, neque èxeat magnilóquium ex ore vèstro, quóniam Deus sčiençiárum Dominus, et Deus práeparans adivençiónes eïus. Àrcus potèntium infirmátus est, et infìrmes praečíncti sunt virtútem.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Pleni pànibus defečérunt, et esurièntes transiérunt tèrram, quóniam stèrilis pèperit sèptem, et quae mùlta èrat in fíliīs, infirmáta est. 

%START HERE
\psalmText{\verseNumber{9}~Dòminus mortìficat et vivìficat, dedúčit in infèrnum et redúčit.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Dòminus páuperat et ditat, humìliat et exàltat.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Qui èlevat a tèrra páuperem, et de stèrcore exàltat ìnopem, ut sèdeat cum potèntibus populórum, et sólium glóriae haereditábit eīs.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Qui dat oraçiónem orànti, et benedíxit ànnos ïustórum, quóniam non in fortitúdine potens vir.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Dòminus infìrnum fàčit adversárium eïus~; Dòminus sanctus.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Non gloriétur prudens in prudènçia sua, et non gloriétur potens in potènçia sua, et non gloriétur dives in divìçiīs suīs.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Sed in hōc gloriétur qui gloriátur, intellèǧere et cognósčere  Dòminum, et fàčere ïudìčium et ïustìçiam in mèdio tèrrae.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Dòminus asčènsit in coelos et intónuit~; ìpse ïúdicat sùmma tèrrae, et dabit fortitúdinem réǧibus nostrīs, et exaltábit cornua Christi sui.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill\vfill

\newpage

\odeChapter{4}{Habàccuc 3 : 2 - 19}

\psalmText{\firstLetter{D}òmine audívi audiçiónem tuam, et tìmui. Dòmine, considerávi ópera tua, et obstùpui. In mèdio duórum animálium, cognósčeris~; quum appropinquáverint ànni, agnósčeris~; quum advénerit tèmpus, demonstráberis~; quum turbáta fúerit ànima mea in ira, misericórdiae recordáberis.
Deus a Temáne vèniet, et sanctus de mònte umbróso et condènso. Opèruit coelos vìrtūs eïus, et laudis eïus plena est terra. Et splèndor eïus quasi lux èrit~; córnua in mànibus eïus, et pòsuit dilecçiónem robùstam fortitúdinis suae.
Ànte fàčiem eïus ibit vèrbum, et egrediétur in càmpum post pèdes eïus.
Stètit, et commóta est terra~; aspèxit, et distabuérunt ǧèntes. Contríti sunt mòntes violènçia~; tabuérunt còlles sáeculi itìnere sempitèrno eïus.
Pro iniquitáte vīdi tentória Aetiópiae~; turbabùnter pèlles tèrrae Midiánis. 
¿~Nùmquid in flumìnibus irátus es Dòmine~? ¿~Aut in flumìnibus fùror tuus~? ¿~Vel in màri ìmpetus tuus~?
Qui asčèndes super èquos tuos, et equitáçio tua sàlūs.
«~Intèndens extèndes àrcum tuum super sčèptra~», dičit Dominus. Flúviīs sčindétur tèrra.
Vidébunt te et dolébunt pòpuli~; dispèrǧes àquas itìneris. Dèdit abỳssus vočem suam~; altitúdinem fantáşiae suae.
Elevátus est sol, et luna stètit in órdine suo. In luče ïàcula tua ibunt, in splendóre coruscatiónis armórum tuórum.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~In comminaçióne immìnues tèrram, et in furóre détrahes ǧèntes.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Egrèssus es in salútem pòpuli tui, ut salváres christo tuo. Misìsti in càput impiórum mortem~; susčitavìsti vìncula usque ad còllum.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Divisìsti in stupóre càpita potèntium~; commovebùntur in ea. Apèrient frenos suos, sicut còmedens pauper in absčòndito.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Et superduxìsti in màri èquos tuos, conturbàntes àquas mùltas.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Custodívi, et extìmuit vènter meus a voče oraçiónis làbia labiórum meórum, et ingrèssus est trèmor in òssua mea, et sùbter me conturbáta est fortitúdo mea. Requiésčem in die tribulaçiónis meae, ut asčèndam ad pòpulum peregrinaçiónis meae.}

\newpage

\psalmText{\verseNumber{5}~Quia ficus non àfferet fructum, et non èrunt ǧèrmina in víneīs. Mentiétur opus olívae, et càmpi non fàčient escas. Defečérunt eo quod comèderet oves, et non sunt boves in praesépibus.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Ego autem in Dòmino exsultábo~; gaudébo super Deo salutári meo.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Deus Dòminus fortitúdo mea, et ponet pèdes meos in consummaçiónem. Super exčèlsa impónet me, ut vincam in čantico eïus.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill\vfill

\odeChapter{5}{Isaías 26 : 9 - 20}

\psalmText{\firstLetter{D}e nòcte vìǧilat spíritus meus ad te, Deus, quia lux praečepta tua sunt super terram. Ïustìçiam dìsčite qui habitátis terram. Čessávit ènim ìmpius~; òmnis ènim qui non didìčerit ïustìçiam super terram, veritátem non fàciet~; tollátur ìmpius, ne vìdeat maïestátem Dòmini. Dòmine, exčèlsum bráchium tuum, et nesčivérunt~; quum autem cognóverint, confundèntur. Zelus apprehèndit pòpulum inerudítum, et nunc ìgnis advèrsários consúmet.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Dòmine Deus noster, pàčem da nobīs~; òmnia ènim dedìsti nobīs.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Dòmine Deus noster, pòsside nos~; Dòmine, praeter te àlium non nóvimus~; nomen tuum invocábimus.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Mórtui autem vitam non vidébunt, nèque mèdici exsusčitábunt~; ìdeo superinduxìsti, et perdidìsti, et tulìsti òmne màsculum eórum.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Àdde ìllīs màla, Dòmine, àdde màla gloriósīs tèrrae.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Dòmine, in tribulaçióne mèmor fui tui~; in tribulaçióne mòdica disčiplína tua fàcta est nobīs.}

% Start here, V 17
\psalmText{\verseNumber{5}~Et sicut partùriens pròxima est pàrtui, et in dolóre suo clamat, ita fàcti sùmus dilècto.}

\newpage

\psalmText{\verseNumber{4}~Pròpter timórem tuum, Dòmine, in útero acčépimus, et parturívimus spíritum salútis, quem fečìsti super terram, sed càdent qui inhàbitant terram.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Resùrǧent mórtui, et resùrǧent qui sunt in monumèntis, et laetabùnter qui in terra~; ros ènim qui a te est, sanitas est ìllīs~; tèrra vero impiórum períbit.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill

\odeChapter{6}{Jonas 3 : 26 - 56}

\psalmText{\firstLetter{C}lamávi de tribulaçióne mea ad Dòminum, et exaudívit me~;}

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~de vèntre ìnferi clamávi, et exaudivìsti vočem meam.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Et proïečìsti me in profùndum in corde màris, et flumen çircùmdedit me~; omnes gùrǧites tui et fluctus tui super me transiérunt.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Et ego dixi: Abïèctus sum a òculīs tuīs. ¿~Putásne addem ut vìdeam tèmplum sanctum tuum~?}

\psalmText{\verseNumber{7}~Çircumfúsa est mìhi àqua usque ad ànimam meam~; abỳssus vallávit me novìssima, intrávit càput meum.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Ad sčissúra mòntium desčènsi in tèrram, cujus vèctes sunt retináculua sempitèrna, et asčèndet de corrupçióne vita mea ad te, Dòmine Deus meus.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Quum defìceret ex me ànima mea, Dòmini recordátus sum, ut vèniat ad te oráçio mea ad tèmplum sanctum tuum.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Qui custódiunt vana et mendácia, misericórdiam suam reliquérunt.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Ego autem cum voče laudis et confessiónis immolábo tìbi~; quaecùmque vovi, rèddem tìbi salutáre Dòmino.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\newpage

\odeChapter{7}{Dàniel 3 : 26 - 56}

\psalmText{\firstLetter{B}enedìctus es, Dòmine, Deus pàtrum nostrórum, et laudábile, et gloriósum nomen tuum in sáecula,
quia ïustus es in òmnibus, quae fečìsti nobīs, et univèrsa ópera tua vera, et viae tuae rèctae, et òmnia iudícia tua vera.
Ïudìčia ènim vera fečìsti ïuxta òmnia, quae induxìsti super nos, et super çivitátem sanctam pàtrum nostrórum Hierosòlymam: quia in veritáte, et in ïudìčio induxìsti òmnia haec pròpter peccáta nostra.
Peccávimus ènim, et iníque égimus rečedèntes a te, et delíquimus in òmnibus,
et praečèpta tua non audívimus, nec observávimus, nec féčimus sicut praečéperas nobīs ut bène nobīs èsset.
Òmnia èrgo, quae induxìsti super nos, et univèrsa, quae fečìsti nobīs, in vero ïudìčio fecìsti,
et tradidìsti nos in mànibus inimicórum nostrórum iniquórum, et pessimórum, praevaricatorùmque, et reǧi inïústo, et pèssimo ùltra òmnem tèrram.
Et nunc non pòssumus aperíre os~; confúşio et oppróbrium fàcti sùmus sèrvīs tuīs, et hīs qui còlunt te.
Ne, quáesumus, tradas nos in perpètuum pròpter nomen tuum, et ne dìssipes testamèntum tuum,
nèque áuferas misericórdiam tuam a nobīs, propter Abrahámum, dilèctum tuum, et Isàcum, servum tuum, et Israélem, sanctum tuum,
quibus locútus es pòlličens quod multiplicáres semen eórum sicut stèllas čoeli, et sicut arénam, quae est in lítore màris,
quia Dòmine imminúti sùmus plus quam òmnes ǧentes, sumúsque húmiles in univèrsa tèrra hódie pròpter peccáta nostra.
Et non est in tèmpore hoc prinčeps, et dux, et proféta, neque holocáustum, neque sacrifìčium, neque obláçio, neque inčènsum, neque locus primiçiárum coram te,
ut possímus inveníre misericórdiam tuam: sed in ànimo contríto, et spíritu humilitátis susčipiámur.
Sicut in holocáusto aríetum, et taurórum, et sicut in mìllibus agnórum píngüium~; sic fiat sacrifìčium nostrum in conspèctu tuo hódie, ut plàčeat tìbi, quóniam non est confúşio confidèntibus in te. Et nunc sèquimur te in toto corde, . . .}

\newpage

\psalmText{et timémus te, et quáerimus fàčiem tuam.
Nec confùndas nos, sed fac nobíscum ïuxta mansüetúdinem tuam, et secùndum multitúdinem misericórdiae tuae.
Et érue nos in mirabílibus tuis, et da glóriam nómini tuo Dòmine:
et confundàntur omnes, qui ostèndunt servīs tuīs mala~; confundàntur in omni potènçia tua, et robur eórum conterátur,
et sčiant quia tu es Dòminus Deus solus, et gloriósus super orbem terrárum.
Et non čessábant qui míserant eos minìstri reǧis sucčèndere fornáčem, nàfta, et stupa, et piče, et sarmèntīs,
et effundebátur flàmma super fornáčem cúbitīs quadraǧìnta novem,
et erúpit, et inčèndit quos rèperit ïuxta fornáčem de Chaldéīs.}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Ànǧelus autem Dòmini desčèndit cum Asaría, et sóčiīs eïus in fornáčem, et excùssit flàmmam ìgnis de fornáče,}

\psalmText{\verseNumber{9}~et fečit mèdium fornáčis quasi vèntum roris flàntem, et non tètiǧit eos omníno ìgnis, nèque contristávit, nec quìdquam molèstiae ìntulit.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Tunc hi tres quasi ex uno ore laudábant, et glorificábant, et benedičébant Deum in fornáče, dičèntes:}

\psalmText{\verseNumber{7}~Benedìctus es Dòmine Deus pàtrum nostrórum, et laudábilis et gloriósus et superexaltátus in sáecula. Et benedìctum nomen glóriae tuae sanctum, et laudábile et superexaltátum in òmnibus sáeculīs.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Benedìctus es in tèmplo sancto glóriae tuae, et superlaudábilis et supergloriósus in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Benedìctus es in trono regni tui, et superlaudábilis et superexaltátus in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Benedìctus es qui intuéris abỳssos, et sèdes super čerubína, et laudábilis et superexaltátus in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Benedìctus es in firmamènto coeli, et laudábilis et gloriósus in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\newpage

\verseIndentOn

\odeChapter{8}{Dàniel 3 : 57 - 88}

\psalmText{\firstLetter{B}enedíčite òmnia ópera Dòmini Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite ànǧeli Dòmini Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite čoeli Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite àquae òmnes, quae super čoelos sunt, Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnes virtútes Dòmini Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite sol et luna Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite stèllae čoeli Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnis ìmber et ros Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnes spíritus Dei Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite ìgnis et aestus Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite frigus et càlor Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite rores et pruína Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite ǧelu et àlgor Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite glàçies et nives Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite nòctes et dies Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite lux et tènebrae Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite fùlgura et nubes Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčat tèrra Dòminum~; laudet et superexáltet eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite mòntes et còlles Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite univèrsa ǧerminànçia in tèrra Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.~.~.~.}

\newpage

\psalmText{Benedíčite fòntes Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite mària et flúmina Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite ballénae et òmnia quae movèntur in àquīs Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnes volácres čoeli Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{Benedíčite òmnes bestiae et pècora Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\verseIndentOff

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~Benedíčite fílii hòminum Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{9}~Benedíčat Ìsraël Dòminum~; laudet et superexáltet eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{8}~Benedíčite sacerdótes Dòmini Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{7}~Benedíčite sèrvi Dòmini Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Benedíčite spíritus et ànimae ïustórum Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{5}~Benedíčite sancti et húmiles corde Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{4}~Benedíčite Ananía, Azaría, et Mísaël Dòmino~; laudáte et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{3}~Benedicite Apòstoli, Profétae, et Màrtyres Dòmini Dòmino~; laudate et superexaltáte eum in sáecula.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\vfill\vfill\vfill\vfill

\newpage

\odeChapter{9}{secùndum Lucam 1 : 46 - 55, 68 - 79} 

\psalmText{\firstLetter{M}agnìficat ànima mea Dòminum, et exsultávit spíritus meus in Deo salutári meo. Quia respèxit humilitátem ančìllae suae, ècče ènim ex hōc beátam me díčent òmnes ġeneraçiónes. Quia féčit mìhi màgna qui potens est, et sanctum nomen eïus. Et misericórdia eïus a proǧènie in proǧènies timèntibus eum. Féčit potènçiam in bráchio suo~; dispèrsit supèrbos mènte cordis sui. Depósuit potèntes de sede, et exaltávit húmiles. Esurièntes implévit bonīs, et dívites dimísit inánes. Susčépit Israélem púerum súum~; recordátus misericórdiae suae. Sicut locútus est ad pàtres nostros~; Abrahámi et sémini eïus in sáecula.
Benedìctus Deus Israélis, quia visitávit et fécit redempçiónem plebi suae,
et erèxit cornu salútis nobīs in domu Davídis púeri sui~;
sicut locútus est per os sanctórum, qui a sáeculo sunt profetárum eïus,
salútem ex inimícīs nostrīs, et de manu òmnium qui odérunt nos~;}

\vfill

\verseIndentOn

\psalmText{\verseNumber{10}~ad fačièndam misericórdiam cum pàtribus nostrīs, et memorárī testamènti sui sancti,}

\psalmText{\verseNumber{9}~ïusïuràndum quod ïurávit ad Ábraham pàtrem nostrum,}

\psalmText{\verseNumber{8}~datúrum se nobīs, de manu inimicórum nostrórum liberáti, ut sine timóre serviámus ìlli,}

\psalmText{\verseNumber{7}~in sanctitáte et ïustìçia coram ìpso òmnibus diébus nostrīs.}

\psalmText{\verseNumber{6}~Et tu, puer, proféta Altìssimi vocáberis~; praeíbis ènim ànte fàčiem Dòmini paráre vias eïus,}

\psalmText{\verseNumber{5}~ad dàndam sčiènçiam salútis plebi eïus in remissiónem peccatórum eórum,}

\psalmText{\verseNumber{4}~per vísčera misericórdiae Dei nostri~; in quìbus visitávit nos óriens ex àlto~;}

\psalmText{\verseNumber{3}~inlumináre hīs qui in tènebrīs et in ùmbra mortis sedent ad diriǧèndos pèdes nostros in viam pačis.}

\psalmText{\verseNumber{2}~Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto,}

\psalmText{\verseNumber{1}~et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}

\verseIndentOff

\newpage
