
% God is the Lord and has appeared unto us. Blessed is he who comes in the name of the Lord.
\prayerText{\firstLetter{D}eus Dominus et illúxit nobïs. Benedìctus qui vènit in nómine Dòmini.}\vspaceMedium

% Give thanks unto the Lord, for he is good, for his mercy is unto the age.
\prayerVersicleResponse
{Confitémini Dòmino, quóniam bonus, quóniam in sáeculum mizericórdia ejus.}
{Deus Dominus et illúxit nobïs. Benedìctus qui vènit in nómine Dòmini.}\vspaceSmall

% All the nations surrounded me, and in the name of the Lord therefore have I conquered them.
\prayerVersicleResponse
{Òmnes ġèntes çircumivérunt me, et in nómine Dòmini quia ùltus sum in eos.}
{Deus Dominus et illúxit nobïs. Benedìctus qui vènit in nómine Dòmini.}\vspaceSmall

% This is the Lord's doing, and it is wonderful in our eyes.
\prayerVersicleResponse
{A Dòmino fàctum est ìstud, et est mirábile in òculïs nostrïs.}
{Deus Dominus et illúxit nobïs. Benedìctus qui vènit in nómine Dòmini.}\vspaceSmall

% troparion of day

% Monday: Angels
% Holy Princes of the heavenly armies, we [who are] always unworthy beseech you, that within your angelic glory you may encircle and guard us, who fall down before you, fervently crying out: «Make us safe from dangers and evils», because you are the leaders of the powers above.
Sancti Prínċipes ċaelèstium miliçiárum * sèmper nos indìgni deprecámur vos * ut in anġèlica vèstra glória * çircumdétis ac custodiátis nos * qui ante vos proċìdimus, fervènter exclamàntes: * «~Sàlvos fàċite nos a perículïs et màlïs,~» * quia èstis supernárum ductóres potestátum.
% Holy Princes of the armies of God, and ministers of the divine glory, leading forth angels and protecting men: ask for [the things] which are good for us and much mercy, as victors of the incorporeal hosts.
Sancti Prínċipes miliçiárum Dei, * et minìstri glóriae divínae, * educèntes ànġelos et hòmines tuèntes * pètite quae nobïs bona sunt ac multam misericórdiam, * ut exercituum victóres incorporeórum.
% Under thy aid we make our refuge O holy mother of God: despise not our petitions in our necessities but deliver us ever from all dangers O glorious, and blessed virgin. 
Sub tuum praesidium confugimus sancta Dei genitrix: nostras deprecationes ne despicias in necessitatibus: sed a periculis cunctis libera nos semper virgo gloriosa, et benedicta.

% Tuesday: John the Baptist

Memoria justi cum hymnis laudis celebratur, * tibi autem sufficit testimonium Domini, Praecursor. * Vere tu es demonstrátus honoratíssimus Prophetárum, * quia dignatur in Jordane baptizare quem praenuntiatus. 

% The streams of the Jordan were turned back trembling, * filled with awe, for they beheld Thy coming in the flesh; * and John, his prophetic ministry having been fulfilled, trembled with fear. The angels stood amazed, * as they witnessed Thee being baptized in the flesh. * But we, who were in darkness, * are filled with heavenly light, * as we praise Thee, O Jesus Christ, * who hast appeared so that Thou mayest enlighten all."
Flúmina Jordánis convèrsa sunt retrórsum tremèntia, * plena pavore, vïdérunt ènim advèntum tuum in càrne; * Johànnes vero, adimpléto prophètico ministèrio, trepidávit. * Ànġeli obstupuérunt, * te in carne conspiċièntes baptizári. * Nos autem, qui in tènebrïs erámus, * luċe ċaelèsti replémur, * te laudàntes, Jesu Christe, * qui apparuìsti ut illúmines òmnes.

% O all pure virgin, thou hath born to us a savior, whom John seeing, cried out saying: Behold the lamb of God: Behold him which taketh away the sins of the world.
% Behold Mary hath born to us a saviour: whom John seeing, cried out saying: Behold the lamb of God: Behold him which taketh away the sins of the world, Alleluia.
Ecce Maria genuit nobis salvatorem, quem Ioannes videns exclamavit dicens: ecce agnus Dei, ecce qui tollit peccata mundi, Alleluia.

% Wednesday: Theotokos
% In the bush which Moses saw unconsumed, we acknowledge thy admirable virginity preserved. Intercede for us, O Mother of God.
Rubum quem víderat Moýses incombùstum, conservátam agnóvimus tuam laudábilem virġinitátem. Dei Ġènitrix interċede pro nobïs.

% Thursday: Apostles
% Tone 4
% Holy Apostles, intercede with our merciful God, that He may grant to our souls the forgiveness of our sins.
Sancti Apostoli, * àpud misericórdem Deum interċédite, * ut larġiátur animábus nostrïs * vèniam peccatórum.
% Tone 2
% Thou hast taken up, O Lord, the firm and divinely inspired Preachers, the chief of the Apostles, into Thy blessedness and rest; for Thou hast accepted their labors and their death above every burnt offering, Thou who alone knowest the hidden things of hearts.
Praedicatóres fìrmos et divínitus inspirátos, * primátos Apostolórum, assumpsìsti, Domine, * in beatitúdinem tuam et réquiem, * nam labóres eórum et mortem super omne holocáustum * tu suscepísti, qui solus occulta córdium nosti.
% When as unspeakably thou wast born of the virgin, then were the scriptures fulfilled. Thou didst descend like rain into the fleece, that thou mightest save mankind. We praise thee our God.
Quàndo natus es ineffabìliter ex Vìrġine, * tunc implétae sunt scriptúrae. * Sicut plúvia in vèllus desċendìsti, * ut sàlvum fàċeres ġènus humánum. * Te laudámus, Deus noster.

% Friday: Cross
% Save your people, O Lord, and bless your inheritance, granting victory to the Church against enemies, and protecting your habitation through your cross.
Salva pòpulum tuum, Dòmine, et benedíce hereditáti tuae, victóriam Ecclésiae conċédens advèrsus inimícos, et habitáculum tuum custódiens per Cruċem tuam.
% O Christ our God, who wast voluntarily exalted on the Cross, grant your mercies to the dwelling called by your Name. Gladden the Church by your power, bestowing strength against her enemies, that she may have as an aid your weapon of peace, that invincible trophy.
Christe Deus noster, qui voluntárie in Cruċe exaltátus es, praesta mizericórdias tuas habitáculo nòmine tuo vocáto. Laetìfica Ecclésiam virtúte tua, trìbuens fortitúdinem advèrsus inimícos, ut hábeat àrmam paċis tuam in auxìlio, ìllud tropháeum invìctum.
% O admirable exchange, the Creator of human-kind taking on a living body was worthy to be born of a virgin, and coming forth as a human without seed, has given us his deity in abundance.
O admirábile commèrċium, Creátor ġèneris humáni animátum corpus sumens, de vìrġine nasċi dignátus est, et proċédens hòmo sine sémine, larġítus est nobïs suam Deitátem.


% Saturday: All Saints
% Apostles, Prophets, and all Martyrs, holy Hierarchs, the Righteous and the Blessed: who have fought the good fight, the true faith having been kept, you have boldness before our Savior. Intercede for us with Him who reigns in eternity, we pray now, that He may save our souls.
Apòstoli, Prophétae, et òmnes Màrtyres, * sancti Hierárchae, Justi et Beáti * quī bonum ċertámen ċertavìstis, fidem veram servànta, * ante Salvatórem nostrum fidúċiam habétis. * Interċédite pro nobïs ei qui in aetèrno regnat, * orámus nunc, ut ànimas nostras sàlvet.
% With the Saints, give rest, O Christ, to the souls of Thy servants, where there is no pain, sorrow, or sighing, but life everlasting.
Da requiem cum Sanctïs, Christe, * animábus servórum tuórum, * ubi non est dolor, nec tristìçia, nec suspírium, * sed vita sempitèrna.
% A great mystery of heritage, the womb that never knew man, is made the temple of the holy Ghost: he is not polluted by taking flesh of her: all nations shall come, saying: glory be to thee o Lord.
Magnum hereditatis mysterium, templum Dei factus est uterus, nesciens virum: non est pollutus ex ea carnem assumens: omnes gentes venient dicentes: gloria tibi Domine.

% Sunday: Resurrection
% Rejoice thou queen of heaven, alleluia: because whom thou didst deserve to bear, alleluia: is risen again as he said, alleluia: pray unto God for us, alleluia.
Regina caeli laetare, alleluja, quia quem meruisti portare, alleluja, resurrexit sicut dixit, alleluia: ora pro nobis Deum, alleluja.



\subTitle{Antiphóna ànte Evanġèlium}\vspaceMedium

\antiphonDayOfWeek
{Domìnica I,}
{Psàlmus XI.}
{in tono primo~:}
% Now will I arise, says the Lord. I will set him in safety: I will deal confidently in his regard.
{«~Nunc exsùrgem~», dicit Dòminus; «~Ponem in salutári~; fiduċiáliter àgem in eo.}
% The words of the Lord are pure words.
{Elóquia Dòmini, elóquia casta}
{«~Nunc exsùrgem~», dicit Dòminus.}
{ «~Ponem in salutári~; fiduċiáliter àgem in eo}\vspaceLarge

\newpage

\antiphonDayOfWeek
{Domìnica II,}
{Psàlmus VII.}
{in tono secùndo~:}
% Arise, O Lord, my God, in the precept which thou hast commanded, and a congregation of people shall surround thee.
{Exsùrge, Dòmine Deus meus, in praeċèpto quod mandavìsti, et synagóga populórum çircùmdabit te.}
% Rejoice in the Lord, O you just: praise is fitting for the upright. 
{Dòmine, Deus meus, in te sperávi~; sàlvum me fac.}
{Exsùrge, Dòmine Deus meus, in praeċèpto quod mandavìsti.}
{Et synagóga populórum çircùmdabit te.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Domìnica III,}
{Psàlmus XCV.}
{in tono tèrçio~:}
% Say among the Gentiles, the Lord has reigned. For he has corrected the world, which shall not be moved.
{Dícite in ġèntibus: «~Dòminus regnávit~». Ètenim corréxit orbem tèrrae qui non commovébitur.}
% Sing to the Lord a new canticle: sing to the Lord, all the earth.
{Cantáte Dòmino cànticum novum~; cantáte Dòmino, òmnis tèrra.}
{Dícite in ġèntibus: «~Dòminus regnávit~».}
{Ètenim corréxit orbem tèrrae qui non commovébitur.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Domìnica IV,}
{Psàlmus XLIII.}
{in tono quarto~:}
% Arise, O God, help us, and redeem us according to your name.
{Exsùrge, Dòmine, àdjuva nos, et rèdime nos pròpter nomen tuum.}
% O God, with our ears have we heard; our fathers have told us.
{Deus, áuribus nostrïs audívimus~; pàtres nostri adnunçiavérunt nobïs.}
{Exsùrge, Dòmine, àdjuva nos.}
{Et rèdime nos pròpter nomen tuum.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Domìnica V,}
{Psàlmus IX.}
{in tono quìnto~:}
% Arise, O Lord God; let your hand be lifted up. The Lord reigns forever.
{Exsùrge, Dòmine Deus~; exaltétur mànus tua~; Dòminus regnábit in aetèrnum.}
% I will confess to you, O God, with my whole heart. I Will tell of all your wonders.
{Confitébor tìbi, Dòmine, in toto corde meo~; narrábo òmnia mirabìlia tua.}
{Exsùrge, Dòmine Deus~; exaltétur mànus tua.}
{Dòminus regnábit in aetèrnum.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Domìnica VI,}
{Psàlmus LXXIX.}
{in tono sèxto~:}
% Stir up your power, and come so that we may be saved.
{Èxċita potènçiam tuam, et vèni ut sàlvos fàċias nos.}
% Who rules Israel, attend, who leads Joseph as a sheep.
{Qui reġis Israélem, intènde, qui dedúcis vèlut ovem Joséphum.}
{Èxċita potènçiam tuam.}
{Et vèni ut sàlvos fàċias nos.}\vspaceLarge

\newpage

\antiphonDayOfWeek
{Domìnica VII,}
{Psàlmus IX.}
{in tono sèptimo~:}
% Arise, O Lord God; let your hand be lifted up; do not forget the poor.
{Exsùrge, Dòmine Deus~; exaltétur mànus tua~; ne obliviscáris páuperum.}
% I will confess to you, O God, with my whole heart. I Will tell of all your wonders.
{Confitébor tìbi, Dòmine, in toto corde meo~; narrábo òmnia mirabìlia tua.}
{Exsùrge, Dòmine Deus~; exaltétur mànus tua.}
{Ne obliviscáris páuperum.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Domìnica VIII,}
{Psàlmus CXLV.}
{in tono octávo~:}
% The Lord reigns unto the age; your God, Zion, unto generation and generation.
{Regnábit Dòminus in sáecula~; Deus tuus, Zion, in ġeneraçiónem et ġeneraçiónem.}
% Praise the Lord, O my soul. I will praise the Lord in my life.
{Lauda, ànima mea, Dòminum. Laudábo Dòminum in vita mea.}
{Regnábit Dòminus in sáecula.}
{Deus tuus, Zion, in ġeneraçiónem et ġeneraçiónem.}\vspaceLarge\vspaceSmall

{\hfill \symbolCross \hfill}\vspaceLarge\vspaceSmall

\antiphonDayOfWeek
{Féria Secùnda,}
{Psàlmus CIII.}
{in tono quarto~:}
% He makes his angels spirits, and His ministers a flame of fire
{Qui fàċis ànġelos tuos spíritüs, et minìstros tuos ìgnem urèntem.}
% Bless the Lord, O my soul! O Lord my God, You are very great!
{Benedíce, ànima mea, Dòmino. Dòmine Deus meus, magnificátus es vehemènter.}
{Qui fàċis ànġelos tuos spíritüs.}
{Et minìstros tuos ìgnem urèntem.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Féria Tèrçia,}
{Psàlmus LXIII.}
{in tono sèptimo~:}
% The righteous shall rejoice in the Lord, and shall hope in Him.
{Laetábitur justus in Dòmino, et sperábit in eo.}
% Exáudi, Deus, oraçiónem meam quum déprecor.
{Exáudi, Deus, oraçiónem meam quum déprecor.}
{Laetábitur justus in Dòmino.}
{Et sperábit in eo.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Féria Quarta,}
{Magnificat}
{in tono sèptimo~:}
% My soul magnifies the Lord, and my spirit rejoices in God my Savior.
{Magnìficat ànima mea Dòminum, et exsultávit spíritus meus in Deo salutári meo.}
% For He has regarded the lowly state of His handmaiden; for behold, henceforth all generations will call me blessed.
{Quia respèxit humilitátem anċìllae suae~; ècċe ènim ex höc beátam me dicent òmnes ġeneraçiónes.}
{Magnìficat ànima mea Dòminum.}
{et exsultávit spíritus meus in Deo salutári meo.}\vspaceLarge

\newpage

\antiphonDayOfWeek
{Féria Quìnta,}
{Psàlmus XVIII.}
{in tono octávo~:}
% Their proclamation has gone out into all the earth and their words to the end of the universe!
{In òmnem tèrram exívit sonus eórum, et in fines orbis tèrrae vèrba eórum.}
% The heavens are telling the glory of God, and the firmament proclaims His handiwork.
{Ċaeli enárrant glóriam Dei, et ópera mànuum ejus adnúnçiat firmamèntum.}
{In òmnem tèrram exívit sonus eórum.}
{Et ópera mànuum ejus adnúnçiat firmamèntum.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Féria Sèxta,}
{Psàlmus XCVIII.}
{in tono sèptimo~:}
% Extol the Lord our God, and worship at His footstool, for it is holy!
{Exaltáte Dòminum Deum nostrum, et adoráte scabèllum pèdum ejus, quóniam sanctum est.}
% The Lord reigns; let the peoples rage.
{Dòminus regnávit~; irascàntur pòpuli.}
{Exaltáte Dòminum Deum nostrum.}
{Et adoráte scabèllum pèdum ejus, quóniam sanctum est.}\vspaceLarge

\antiphonDayOfWeek
{Sàbbatum,}
{Psàlmus XXXI.}
{in tono octávo~:}
% Be glad in the Lord and rejoice, O you righteous!
{Laetámini in Dòmino et exsultáte, justi.}
% Blessed is he whose transgression is forgiven, whose sin is covered.
{Beáti quórum remìssae sunt iniquitátes, et quórum tecta sunt peccáta.}
{Laetámini in Dòmino.}
{Et exsultáte, justi.}\vspaceLarge

{\hfill \symbolCross \hfill}\vspaceLarge

\prayerVersicleResponse
{Dòmine, Jesu Christe, Fili Dei, mizerére nostri.}
{Amen.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Òmnis spíritus laudet Dòminum.}
{Òmnis spíritus laudet Dòminum.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Laudáte Dòminum in sanctïs ejus~; laudáte eum in firmamènto virtútis ejus.}
{Òmnis spíritus laudet Dòminum.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Òmnis spíritus.}
{Laudet Dòminum.}\vspaceMedium

% That we may be made worthy to hear the holy Gospel, let us pray to the Lord our God.
\prayerVersicleResponse
{Ut dìgni efficiámur audíre sanctum Evanġèlium, orémus Dòminum Deum nostrum.}
{Kýrie eléison. {\prayerRepeatFormat (iij.)}}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Evanġèlium est secundum sanctum [Mattháeum, Marcum, Lucum, Johànnem].}
{Glória tibi, Dòmine, glória tibi.}\vspaceMedium

\newpage

% Gospel
\subTitle{Evanġèlium lègitur}\vspaceLarge

\prayerVersicleResponse
{Deo grátias.}
{Glória tibi, Dòmine, glória tibi.}\vspaceMedium

\prayerText{Kýrie eléison.} \hspace{0.5em} {\prayerRepeatFormat (xij.)}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Dòmine, Jesu Christe, Fili Dei, mizerére nostri et sàlva nos.}
{Amen.}\vspaceMedium

\input{section-kyrie}\vspaceSmall

\input{prayers/symbolum-fidei}\vspaceMedium

\newpage

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceSmall

\prayerVersicleResponseKyrieEleisonIII\vspaceSmall

\prayerVersicleResponseDomineExaudi\vspaceMedium

\prayerVersicle{Orémus.}\vspaceLarge

% O Lord God Almighty, who has enabled us to reach the beginning of this day: save us today by your power, so that on this day we may turn aside to no sin, but that our words may always proceed, our thoughts and works be directed, to the doing of your justice; through Jesus Christ our Lord.
\prayerText{\firstLetter{D}òmine Deus omnípotens, qui ad prinċìpium hujus diéi nos perveníre feċìsti: hódie virtúte tua sàlva nos, ut in hac die ad nullum peccátum declinémus, sed semper ad tuam justìçiam faċièndam nostra proċédant elóquia, dirigàntur coġitaçiónes et ópera~; per Dòminum nostrum Jesum Christum.}\vspaceSmall

\prayerResponse{Amen.}\vspaceMedium

% Deign to direct and sanctify, rule and govern, O Lord God, King of heaven and earth, today our hearts and bodies, our senses, words, and deeds in your law, and in the works of your commandments: so that here and eternally, with your help, we may be worthy to be safe and free, O Savior of the world, who lives and reigns unto ages of ages.
\prayerText{\firstLetter{D}irìgere et sanctificáre, règere et guvernáre dignáre, Dòmine Deus, Rex ċaeli et tèrrae, hódie corda et córpora nostra, sènsüs, sermónes et àctüs nostros in leġe tua, et in opèribus mandatórum tuórum, ut hic et in aetèrnum, te auxiliànte, sàlvi et líberi esse mereámur, Salvátor mùndi, qui vivis et regnas in sáecula saeculórum.}\vspaceSmall

\prayerResponse{Amen.}\vspaceMedium

% Morning prayer of St. Basil
% We bless you, O God, Most High and Lord of Mercy, who always work great and inscrutable things, glorious and innumerable wonders with us. You grant sleep to us for rest from our infirmities, and quiet from the burdens of the flesh that is laboring greatly. We give thanks to you, because you have not lost us on account of our sins, but have remained in your love; and when we had fallen into despair, you raised us up to glorify your power. Therefore, we beseech your incomparable goodness: illuminate the eyes of our understanding, and lift our minds from the heavy sleep of laziness. Open our mouth and fill it with your praise, so that without distraction we may be able to sing and confess that you are God, glorified in all and through all, the Eternal Father, with your Only-Begotten Son, and your Most Holy, good, and life-giving Spirit, now and always, and forever and ever.
\prayerText{\firstLetter{B}enedícimus te, Deus, Altìssime et Dòmine mizericórdiae, qui sèmper nobíscum operáris màgna et inscrutabìlia, gloriósa ac mirabìlia innumerabìlia. Tu nobïs sòmnum larġíris ad rèquiem ab infirmitátibus nostrïs, et quiétem ab onèribus carnis multum laboràntis. Gráçias tìbi àgimus, quia non perdidìsti nos pròpter peccáta nostra, sed in tua dilecçióne permansìsti~; et quum in desperaçiónem lapsi essémus, erexìsti nos ad glorificàndam virtútem tuam. Ìdeo tuam bonitátem incomparábilem deprecámur: illúmina òculos intelléctüs nostri, et lèva mèntes nostras de gràvi sòmno desìdiae. Àperi os nostrum et ìmple ìllud laude tua, ut sine distracçióne valeámus cantáre et confitéri te esse Deum, glorificátum in òmnibus et per òmnia, Pàtrem aetèrnum, cum Uniġènito Fílio tuo, et Spíritu tuo sanctìssimo, bono et vivìfico, nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum.}\vspaceSmall

\prayerResponse{Amen.}\vspaceLarge

% Canon
\subTitle{Bìblica oda lègitur}\vspaceLarge

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceMedium

\input{prayers/gloria-in-excelsis-deo}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceMedium

\input{section-kyrie}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{B}onum est confitéri Dòmino, et psàllere nómini tuo, Altìssime, ad adnunçiàndum mane mizericórdiam tuam, et veritátem tuam per nòctem.}\vspaceMedium

\input{prayers/pater-noster}\vspaceMedium

\input{prayers/axion-estin}\vspaceMedium

% To the most holy and undivided Trinity, to the manhood of our crucified Lord Jesus Christ, to the fruitful virginity of the most blessed and glorious Mary, ever a virgin, to the entire assembly of the saints, be ascribed everlasting praise, honor, power, and glory, by every creature; and to us be granted the remission of all our sins, world without end.
%\prayerText{\firstLetter{S}acrosánctae et indivìduae Trinitáti, cruċifíxi Dòmini nostri Jesu Christi humanitáti, beatìssimae et gloriosìssimae sempèrque Vìrġinis Maríae foecùndae integritáti, et ómnium Sanctórum universitáti sit sempitèrna laus, hònor, vìrtüs et glória ab òmni creatúra, nobísque reìssio òmnium peccatórum, per infiníta sáecula saeculórum.}\vspaceSmall

%\prayerResponse{Amen.}\vspaceSmall

\newpage

\subTitle{Oráçio Diéi}\vspaceMedium

\prayerDominica\vspaceLarge

{\hfill \symbolCross \hfill}\vspaceLarge

\prayerFeriaII\vspaceLarge\vspaceSmall

\prayerFeriaIII\vspaceLarge\vspaceSmall

\prayerFeriaIV\vspaceLarge\vspaceSmall

\newpage

\prayerFeriaV\vspaceMedium\vspaceSmall

\prayerFeriaVI\vspaceMedium\vspaceSmall

\prayerSabbatum\vspaceMedium\vspaceMedium

{\hfill \symbolCross \hfill}\vspaceMedium

\prayerVersicleResponse{Kýrie eléison}{Kýrie eléison}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse{Christe eléison}{Christe eléison}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse{Kýrie eléison}{Kýrie eléison}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponseGloriaPatri\vspaceSmall

\input{section-per-oraciones}

%\shortReading{Rom. 13:12-13}{\firstLetter{N}ox praecessit, dies autem appropinquavit. Abjiciamus ergo opera tenebrarum, et induamur arma lucis. Sicut in die honeste ambulemus.}\vspaceShortReading

%\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceResponseBreakSmall

%\prayerVersicle{Exsùltent justi in conspèctu Dei.}

%\prayerResponse{Et delectèntur in laetìçia.}\vspaceResponseEnd

%\input{prayers/pater-noster}\vspacePrayerText

%\prayerVersicle{Per oraçiónes Sanctórum Patrum nostrórum, Dómine Jesu Christe, Deus noster, mizerére nostri et salva nos.}

%\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

%\input{prayers/symbolum-fidei}\vspacePrayerText

%\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

%\input{prayers/ave-maria}\vspacePrayerText

%\prayerVersicle{Ora pro nobïs, sancta Dei Gènetrix.}

%\prayerResponse{Ut dìgni effiċiámur promissiónibus Christi.}\vspaceResponseBreakMedium

%\prayerVersicle{Orémus.}\vspaceResponseEnd

%\prayerText{\firstLetter{À}djuvet nos, quáesumus Dòmine, gloriósae tuae Ġenetríċis sempèrque Vírġinis Maríae interċèssio venerànda; ut quos perpètuis cumulávit benefìciïs, a cunctïs perículis absolútos, sua fàċiat pietáte concórdes, qui vivis et regnas in sáecula saeculórum.}\vspacePrayerText

%\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

%\prayerText{\firstLetter{G}lória tìbi, Rex, Deus omnípotens, qui per tuam divínam et píam providènçiam conċessìsti ut ego, indìgnus peccátor, a sòmno sùrgerem et introírem in domum tuam sanctam. Àcċipe, Dòmine, voċem oraçiónis meae sicut àcċipis ìllas sanctórum tuórum et potestátum anġelicárum; et praesta ut non per làbia mea inquináta, sed ex corde puro et spíritu húmili, laus tìbi offerátur, ut et ego, cum luċèrna ànimae meae clara, sóċius effìċiar vírġinum prudèntium, et glorìficem te, Deum Vèrbum, qui in Pàtre et Spíritu glorificáris.}\vspacePrayerText

%\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

%% morning prayer of St. Basil
%\prayerText{\firstLetter{B}enedícimus te, Deus, Altìssime et Dòmine Mizericórdiae, qui semper nobíscum operáris màgna et inscrutabìlia, gloriósa ac mirabìlia innumerabìlia. Tu nobïs sòmnum larġíris ad rèquiem ab infirmitátibus nostrïs, et quiétem ab onèribus carnis multum laboràntis. Gráçias tìbi àgimus, quia non perdidìsti nos pròpter peccáta nostra, sed in tua dilecçióne permansìsti; et quum in desperaçiónem lapsi essémus, erexìsti nos ad glorificàndam virtútem tuam. Ìdeo tuam bonitátem incomparábilem deprecámur: illúmina òculos intelléctüs nostri, et lèva mèntes nostras de gràvi sòmno desìdiae. Àperi os nostrum et ìmple ìllud laude tua, ut sine distracçióne valeámus cantáre et confitéri te esse Deum, glorificátum in òmnibus et per òmnia, Pàtrem aetèrnum, cum Uniġènito Fílio tuo, et Spíritu tuo sanctìssimo, bono et vivìfico, nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum.}\vspacePrayerText

%\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

%\input{prayers/gloria-in-excelsis-deo}\vspacePrayerText

%\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseBreakMedium

%\prayerVersicle{Dòmine, exáudi oraçiónem meam.}

%\prayerResponse{Et clamor meus ad te vèniat.}\vspaceResponseEnd

%\shortReading{1 Cor. 16:13-14}{\firstLetter{V}iġiláte, state in fide, virìliter àgite, et confortámini. Òmnia vèstra in caritáte fiant.}\vspaceShortReading

%\prayerResponse{Deo grátias.}\vspaceResponseBreakSmall

%\prayerVersicle{Beáti qui hábitant in domo tua, Dómine.}

%\prayerResponse{In saecula saeculórum laudábunt te.}\vspaceResponseBreakMedium

%\input{section-usual-ending}
