\sectionTitle{Ad Sextam}\vspaceMedium

\input{section-pre-prayer}\vspaceMedium

\prayerText{\firstLetter{D}eus, Dòmine virtútum, et Auctor òmnis creatúrae, qui in immènsa mizericórdia tua misìsti uniġènitum Fílium tuum, Dòminum nostrum Jesum Christum, ad salútem ġèneris humáni, et per sanctam ejus Cruċem dèbitum peccatórum nostrórum canċellavìsti, et sic prínċipes dominaçionesque tenebrárum triumphavìsti: tu, Dòmine, Amátor hòminum, ácċipe has prèċes graçiárum acçiónis et supplicaçiónis, ètiam a nobīs peccatóribus, et líbera nos ab òmni mortìfera et obscúra transgressióne, atque ab òmnibus inimícīs, vizibìlibus et invizibìlibus, qui nobīs nóċere quáerunt. Confíge càrnas nostras timóre tuo, neque sìnas corda nostra ad vèrba vel coġitatiónes màlas inclinári, sed vùlnera ànimas nostras amóre tuo, ut, sèmper te intuèntes et lúmine tuo ducti, contemplémur te, lux aetèrna àtque inacċessìbilis, et júgiter démus gráçias et laudes tibi, Pàtri sine prinċìpio, cum Fílio tuo uniġènito et Spíritu sanctìssimo, bono et vivìfico, nunc et sèmper et in sáecula saeculórum. Amen.}\vspaceSmall

\input{section-post-prayer}\vspaceMedium

\shortReadingSundayAndOrdinary
  {Gal. 6:2}
  {\firstLetter{À}lter altèrius ónera portáte, et sic adimplébitis leġem Christi.}
  {Rom. 13:8}
  {\firstLetter{N}émini quìdquam debeátis, nisi ut ìnviċem diligátis: qui ènim díligit pròximum, leġem implévit.}\vspaceMedium

\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceMedium

\prayerVersicle{Dòminus regit me, et nìhil mìhi déerit.}

\prayerResponse{In loco páscuae ìbi me collocávit.}\vspaceLarge
