\sectionTitle{Ad Completorium}

\prayerVersicleTriple
% Now, as the day turns to its end, I give thanks to Thee, O Lord, and I pray that the evening and the night may be without sin. Grant this to me, O Savior, and save me."
{Nunc die ad tèrminum vergènte, gráçias tìbi ago, Domine, et prècor ut vèspera et nox sine peccáto sint. Conċéde hoc mìhi, Salvátor, et sàlva me.}
% Now, the day having passed into darkness, I glorify Thee, O Lord, and I pray that the evening and the night may be without stumbling. Grant this to me, O Savior, and save me.
{Nunc die in tènebras trànsito, te glorifico, Domine, et prècor ut vèspera et nòx sine scàndalo sint. Conċéde hoc mìhi, Salvátor, et sàlva me.}
% Now, the day having been led to its end, I praise Thee, O Holy One, and I pray that the evening and the night may be without disturbance. Grant this to me, O Savior, and save me.
{Nunc die ad finem perdùcto, te laudo, Sancte, et prècor ut vèspera et nox sine perturbaçióne sint. Conċéde hoc mìhi, Salvátor, et sàlva me.}

\input{prayers/gloria-in-excelsis-deo}\vspaceMedium

\shortReading{Jer. 14:9}{\firstLetter{T}u autem in nobīs es, Dòmine, et nomen sanctum tuum invocátum est super nos: ne derelìnquas nos, Dòmine, Deus noster.}\vspaceShortReading

\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceResponseBreakSmall

\prayerVersicle{Custódi nos, Dòmine, ut pupìllam òculi.}

\prayerResponse{Sub ùmbra alárum tuárum prótege nos.}\vspaceResponseEnd

\input{prayers/pater-noster}\vspacePrayerText

\prayerVersicle{Per oraçiónes Sanctórum Patrum nostrórum, Dómine Jesu Christe, Deus noster, mizerére nostri et salva nos.}

\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

\input{prayers/symbolum-fidei}\vspacePrayerText

\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

\input{prayers/ave-maria}\vspacePrayerText

\prayerVersicle{Ora pro nobīs, sancta Dei Gènetrix.}

\prayerResponse{Ut dìgni effiċiámur promissiónibus Christi.}\vspaceResponseBreakMedium

\prayerVersicle{Orémus.}\vspaceResponseEnd

\prayerText{\firstLetter{O}mnípotens sempitèrne Deus, qui gloriósae Vírġinis Matris Maríae corpus et ánimam, ut dignum Fílii tui habitáculum éffici mererétur, Spíritu Sancto cooperànte, praeparávisti: da, ut cujus commemoraçióne laetámur, ejus pia interċessióne, ab instàntibus màlīs et a morte perpètua liberémur. Per eùndem Christum Dòminum nostrum.}\vspacePrayerText

\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

\prayerText{\firstLetter{N}unc, Dòmine Deus noster, conċéde nobīs in sòmno sequènti, requiem còrporis et ànimae, et custódi nos a tenebróso sòmno peccáti et ab omni obscura ac nocturna sensuali. Cóhibe ìmpetūs passiónum, exstìngüe tela malìgni igníta, dolóse còntra nos emìssa; mìtiga turbaçiónem carnis nostrae, et sopi coġitaçiónes terrénas ac materiáles. Práesta nobīs, Deus piìssime, mèntem viġilàntem, raçiónem càstam, cor sóbrium, et sòmnum tranquìllum, ab òmni phantàzia màla líberum. Ad horam oraçiónis èxċita nos, ut in mandátīs tuīs confirmáti judiċiórum tuórum simus sèmper mèmores. Et práesta, quaesumus, ut per totam nòctem te glorificáre valeámus, ita ut nomen tuum honoratìssimum ac majestáticum cantémus, benedicámus, et glorificémus~: Pàtris, et Fílii, et Spíritūs Sancti, nunc et sèmper et in sáecula saeculórum.}\vspacePrayerText

\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

% evening prayer of St. Antiochus
\prayerText{\firstLetter{D}òmine, Amátor hòminum, remìtte odièntibus et persequèntibus nos; benefaċe eīs qui benefáċiunt nobīs, et dóna eīs òmnia ad salútem et vitam aetèrnam neċessária. Vísita infìrmos, et praesta sanitátem ìllīs. Dírige navigantes; comitáre ìter faċièntes. Assìste potestátibus nostrīs in òmni ópere bono ad paċem mùndi. Praesta remissiónem peccatórum eīs qui sèrviunt nobīs et qui nostri mizerèntur. In multitúdine mizeraçiónis tuae, mizerére eórum qui per nos indìgnos te deprecàntur pro se. Memènto, Dòmine, fratrum et sorórum nostrárum defunctórum, et requiem eīs conċéde, ubi super eos fùlġet lux vùltus tui. Memènto, Dómine, fratrum nostrórum qui sunt in captivitáte, et consérva eos ab omni màlo. Memènto eórum qui benefàċiunt ecclésiīs tuīs, et dóna ìllīs salútem et vitam aetèrnam. Memènto ètiam, Dòmine, nostrum humìlium et peccatórum et indignórum servórum tuórum. Illúmina mèntes nostras lúmine sciènçiae tuae et dedúce nos in via mandatórum tuórum; per interċessiónes Dòminae nostrae purìssimae, Dei Matris ac semper Vìrginis Maríae, òmnium sanctórum tuórum, quia benedìctus es in saecula saeculórum.}\vspacePrayerText

\prayerResponse{Amen.}\vspaceResponseEnd

\prayerVersicle{Dòmine, exáudi oraçiónem meam.}

\prayerResponse{Et clamor meus ad te vèniat.}\vspaceResponseEnd

\shortReading{1 Pet. 5:8-9}{\firstLetter{F}ratres: Sóbrii estóte, et viġiláte, quia adversárius vèster diábolus tàmquam leo rúġiens çírcumit, quaerens quem dévoret; cui resìstite fortes in fide.}\vspaceShortReading

\prayerVersicle{Tu autem, Dómine, mizerére nobis.}

\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceResponseBreakSmall

\prayerVersicle{Adjutórium nostrum in nómine Dòmini.}

\prayerResponse{Qui feċit ċaelum et tèrram.}\vspaceResponseBreakMedium

\input{section-usual-ending}
