\newcommand{\enablePageBorder}{1}
\newcommand{\enablePageHeader}{0}
\newcommand{\pageBorderBegin}{0}

\input{tex/env-printer}
\input{tex/env-common}
\input{env-liber-horarum-printer}

\newcommand{\symbolBreak}{*}
\newcommand{\sizeFirstLetter}{\huge}
\newcommand{\firstLetter}[1]{{\sizeFirstLetter #1}}
\newcommand{\defaultFontSize}{\large}

%\raggedbottom
\setlength{\parindent}{0pt}

% common text blocks %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\antiphonSundayVespers}[9]{
  \prayerTitleDoubleAndSubtitle{#1}{#3}{#2}\vspaceSmall

  \prayerVersicleResponse{#4}{#4}

  \prayerVersicleResponse{#5}{#4}
  
  \prayerVersicleResponse{#6}{#4}
  
  \prayerVersicleResponse{#7}{#4}
  
  \prayerVersicleResponse{#8}{#9}
}

\newcommand{\antiphonDayOfWeek}[7]{
  \prayerTitleDoubleAndSubtitle{#1}{#3}{#2}\vspaceSmall

  \prayerVersicleResponse{#4}{#4}

  \prayerVersicleResponse{#5}{#4}
  
  \prayerVersicleResponse{#6}{#7}
}

\newcommand{\prayerDayOfWeek}[4]{
  \prayerTitleAndSubtitle{#1}{#2}\vspaceSmall

  \prayerText{#3}\vspaceMedium

  \prayerVersicleResponse{#4}{Amen.}
}

\newcommand{\prayerDominica}{
  \prayerDayOfWeek
  {Dominica}
  {ad Corpus Christi}
  {\firstLetter{D}eus, qui nobīs sub Sacramènto mirábili Passiónis tuae memóriam reliquìsti: trìbue, quáesumus, ita nos Córporis et Sàngüinis tui sàcra mystéria venerári, ut redempçiónis tuae fructum in nobīs júǧiter sentiámus, qui vivis et regnas cum Deo Pàtre in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per òmnia sáecula saeculórum.}
  {Panis vive, Jesu Christi, qui de čaelo desčendìsti, mizerére nostri et sàlva nos.}
}

\newcommand{\prayerFeriaII}{
  \prayerDayOfWeek
  {Feria Secunda}
  {ad angelos}
  {\firstLetter{D}eus, qui ineffábili providènçia sanctos ànǧelos tuos ad nostram custódiam mìttere dignáris: larǧíre supplìčibus tuīs, et eórum semper protecçióne defèndi, et aetèrna sočietáte gaudére. Per Dòminum nostrum Jesum Christum, Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per òmnia sáecula saeculórum.} 
  {Sancti ànǧeli, custódes nostri, defèndite nos in próelio, ut non pereámus in tremèndo judìčio.}
}

\newcommand{\prayerFeriaIII}{
  \prayerDayOfWeek
  {Feria Terçia}
  {ad Johannem Baptistam}
  {\firstLetter{P}raesta, quáesumus, omnìpotens Deus: ut família tua per viam salútis inčédat; et beáti Johànnis Praecursóris hortamènta sectàndo, ad eum quem praedíxit, secúra pervèniat, Dòminum nostrum Jesum Christum, Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per òmnia sáecula saeculórum.} 
  {Ora pro nobīs, sancte Johànnes Baptìsta, ut dìgni effičiámur promissiónibus Christi.}
}

%\newcommand{\prayerFeriaIV}{
  %\prayerDayOfWeek
  %{Feria Quarta}
  %{ad Mariam Virǧinem}
  %{\firstLetter{D}eus, qui salútis aetèrnae, beátae Maríae virǧinitáte fecùnda, humáno ǧèneri práemia praestitìsti: tríbue, quáesumus, ut ìpsam pro nobīs interčédere sentiámus, per quam merúimus Fílium tuum auctórem vitae susčìpere, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per òmnia sáecula saeculórum.} 
  %{Ora pro nobīs, sancta Dei Ǧènetrix, ut dìgni effičiámur promissiónibus Christi.}
%}
\newcommand{\prayerFeriaIV}{
  \prayerDayOfWeek
  {Feria Quarta}
  {ad Cručem}
  {\firstLetter{P}àter Omnìpotens, cujus Fílius, Salvátor noster Jesus Christus, in cručem exaltátus est ut universum mundum ad seìpsum tràheret: cončéde propìtius, ut nos, mystério redempçiónis nostrae gloriàntes, gráçiam consequámur cručem nostram tollèndi eùmque sequèndi, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per òmnia sáecula saeculórum.}
  {Adorámus te, Christe, et benedícimus tìbi, quia per Cručem tuam redemìsti mùndum.}
}

\newcommand{\prayerFeriaV}{
  \prayerDayOfWeek
  {Feria Quinta}
  {ad Apostolos}
  {\firstLetter{O}mnipotens Deus, qui ad testificàndam veritátem Apostólīs tuīs gráçiam ac fortitúdinem dedìsti: praesta nobīs, eórum fidéi triùnfum recolèntibus, ut et vita et morte nomen Dòmini nostri Jesu Christi glorificémus, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per òmnia sáecula saeculórum.}
  {Oráte pro nobīs, sancti Apòstoli, ut dìgni effičiámur promissiónibus Christi.}
}

\newcommand{\prayerFeriaVI}{
  \prayerDayOfWeek
  {Feria Sexta}
  {ad Cručem}
  {\firstLetter{P}àter Omnìpotens, cujus Fílius, Salvátor noster Jesus Christus, in cručem exaltátus est ut universum mundum ad seìpsum tràheret: cončéde propìtius, ut nos, mystério redempçiónis nostrae gloriàntes, gráçiam consequámur cručem nostram tollèndi eùmque sequèndi, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per òmnia sáecula saeculórum.}
  {Adorámus te, Christe, et benedícimus tìbi, quia per Cručem tuam redemìsti mùndum.}
}

\newcommand{\prayerSabbatum}{
  \prayerDayOfWeek
  {Sabbatum}
  {ad Sanctos}
  {\firstLetter{O}mnìpotens sempitèrne Deus, qui hódie nos òmnium Sanctórum tuórum mèrita tribuìsti venerári: quáesumus, ut desiderátam nobīs tuae propiçiaçiónis abundànçiam, multiplicátīs interčessóribus larǧiáris, per Dòminum nostrum Jesum Christum, Fílium tuum, qui tecum vivit et regnat in unitáte Spíritus Sancti, Deus, per òmnia sáecula saeculórum.}
  {Oráte pro nobīs, òmnes Sancti, ut dìgni effičiámur promissiónibus Christi.}
}

\newcommand{\prayerVersicleResponseDayOfWeek}[3]{
  \prayerTitle{#1}\vspaceSmall

  \prayerVersicleResponse{#1}{#2}
}

\newcommand{\prayerVersicleResponseDuesInAdjutorium}{
  \prayerVersicleResponse
  {Deus, in adjutórium meum intènde.}
  {Dòmine, ad adjuvàndum me festína.}
}

\newcommand{\prayerVersicleResponseDomineExaudi}{
  \prayerVersicleResponse
  {Dòmine, exáudi oraçiónem meam.}
  {Et clamor meus ad te vèniat.}
}

\newcommand{\prayerVersicleResponseGloriaPatri}{
  \prayerVersicleResponse
  {Glória Pàtri, et Fílio, et Spirìtui Sancto.}
  {Et nunc et semper, et in sáecula saeculórum. Amen.}
}

\newcommand{\prayerVersicleResponseKyrieChristeEleison}{
  \prayerVersicle{Kýrie eléison,}

  \prayerResponse{Kýrie eléison.}

  \prayerVersicle{Christe eléison,}

  \prayerResponse{Christe eléison.}

  \prayerVersicle{Kýrie eléison,}

  \prayerResponse{Kýrie eléison.}
}

\newcommand{\prayerVersicleResponseKyrieEleisonIII}{
  \prayerVersicle{Kýrie eléison. {\prayerRepeatFormat (iij.)}}

  \prayerResponse{Amen.}
}

\newcommand{\prayerVersicleTriple}[3]{
  \prayerVersicleResponse{#1}{Glória Patri et Fílio et Spirítui Sancto.}\vspaceSmall

  \prayerVersicleResponse{#2}{Et nunc et sèmper, et in sáecula saeculórum. Amen.}\vspaceSmall

  \prayerVersicle{#3}
}

\newcommand{\repeatCount}[1]{\hspace{0.5em} {\prayerRepeatFormat (~#1.~)}}

% document %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\defaultFontSize

\pagestyle{empty}

\vspaceLarge\titleMajor{Ad Matutínum}\vspaceLarge

\input{00-beginning}\vspaceLarge

\input{02-matins}

\newpage

\titleMajor{Ad Vèsperas}\vspaceMedium

\input{00-beginning}

\newpage

\input{07-vespers}


\

\end{document}
