\sectionTitle{Ad Nonam}\vspaceLarge

\input{section-usual-preliminary}\vspaceMedium

\input{section-usual-beginning}\vspaceMedium

\psalmodyTitle\vspaceMedium

\input{section-kyrie}\vspaceLarge

\input{prayers/pater-noster}\vspaceMedium

\input{section-per-oraciones}\vspaceLarge

\input{prayers/ave-maria}\vspaceSmall

\input{section-ora-pro-nobis-genetrix}\vspaceLarge

\prayerVersicle{Orémus.}\vspaceLarge

\prayerText{\firstLetter{D}eus, Dòmine virtútum, et Auctor òmnis creatúrae, qui in immènsa misericórdia tua misìsti uniǧènitum Fílium tuum, Dòminum nostrum Jesum Christum, ad salútem ǧèneris humáni, et per sanctam ejus Cručem dèbitum peccatórum nostrórum cančellavìsti, et sic prínčipes dominaçionesque tenebrárum triumphavìsti: tu, Dòmine, Amátor hòminum, ácčipe has prèčes graçiárum acçiónis et supplicaçiónis, ètiam a nobïs peccatóribus, et líbera nos ab òmni mortìfera et obscúra transgressióne, atque ab òmnibus inimícïs, visibìlibus et invisibìlibus, qui nobïs nóčere quáerunt. Confíge càrnas nostras timóre tuo, neque sìnas corda nostra ad vèrba vel coǧitatiónes màlas inclinári, sed vùlnera ànimas nostras amóre tuo, ut, sèmper te intuèntes et lúmine tuo ducti, contemplémur te, lux aetèrna àtque inacčessìbilis, et júgiter démus gráçias et laudes tibi, Pàtri sine prinčìpio, cum Fílio tuo uniǧènito et Spíritu sanctìssimo, bono et vivìfico, nunc et sèmper et in sáecula saeculórum. Amen.}\vspaceSmall

\prayerResponse{Amen.}\vspaceSmall

\input{section-domine-exaudi}\vspaceSmall

\newpage

\shortReadingSundayAndOrdinary
  {Gal. 6:2}
  {\firstLetter{À}lter altèrius ónera portáte, et sic adimplébitis leǧem Christi.}
  {Rom. 13:8}
  {\firstLetter{N}émini quìdquam debeátis, nisi ut ìnvičem diligátis: qui ènim díligit pròximum, leǧem implévit.}\vspaceMedium

\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceMedium

\prayerVersicle{Dòminus regit me, et nìhil mìhi déerit.}

\prayerResponse{In loco páscuae ìbi me collocávit.}\vspaceMedium

\input{section-usual-ending}
