\sectionTitle{Ad Terçiam}\vspaceLarge

\input{section-usual-beginning}\vspaceMedium

\input{section-kyrie}\vspaceLarge

\input{prayers/pater-noster}\vspaceSmall

\prayerVersicle{Per oraçiónes Sanctórum Patrum nostrórum, Dómine Jesu Christe, Deus noster, mizerére nostri et salva nos.}

\prayerResponse{Amen.}\vspaceLarge

\input{prayers/ave-maria}\vspaceSmall

\prayerVersicle{Ora pro nobïs, sancta Dei Gènetrix.}

\prayerResponse{Ut dìgni effiċiámur promissiónibus Christi.}\vspaceLarge

\prayerVersicle{Orémus.}\vspaceLarge

\prayerText{\firstLetter{D}eus, Dòmine virtútum, et Auctor òmnis creatúrae, qui in immènsa mizericórdia tua misìsti uniġènitum Fílium tuum, Dòminum nostrum Jesum Christum, ad salútem ġèneris humáni, et per sanctam ejus Cruċem dèbitum peccatórum nostrórum canċellavìsti, et sic prínċipes dominaçionesque tenebrárum triumphavìsti: tu, Dòmine, Amátor hòminum, ácċipe has prèċes graçiárum acçiónis et supplicaçiónis, ètiam a nobïs peccatóribus, et líbera nos ab òmni mortìfera et obscúra transgressióne, atque ab òmnibus inimícïs, vizibìlibus et invizibìlibus, qui nobïs nóċere quáerunt. Confíge càrnas nostras timóre tuo, neque sìnas corda nostra ad vèrba vel coġitatiónes màlas inclinári, sed vùlnera ànimas nostras amóre tuo, ut, sèmper te intuèntes et lúmine tuo ducti, contemplémur te, lux aetèrna àtque inacċessìbilis, et júgiter démus gráçias et laudes tibi, Pàtri sine prinċìpio, cum Fílio tuo uniġènito et Spíritu sanctìssimo, bono et vivìfico, nunc et sèmper et in sáecula saeculórum. Amen.}\vspaceSmall

\prayerResponse{Amen.}\vspaceSmall

\prayerVersicle{Dòmine, exáudi oraçiónem meam.}

\prayerResponse{Et clamor meus ad te vèniat.}\vspaceSmall

\newpage

\descriptionTitle{dominica dies}\vspaceSmall

\shortReading{}{\firstLetter{}}\vspaceSmall

\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceSmall

\prayerVersicle{}

\prayerResponse{}\vspaceSmall

\descriptionTitle{aut aliae dies}\vspaceSmall

\shortReading{}{\firstLetter{}}\vspaceSmall

\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceSmall

\prayerVersicle{}

\prayerResponse{}\vspaceSmall

\descriptionEnd\vspaceSmall

\input{section-usual-ending}
