\sectionTitle{Ad Terçiam}\vspaceLarge

\input{section-usual-beginning}\vspaceMedium

\input{section-kyrie}\vspaceLarge

\input{prayers/pater-noster}\vspaceSmall

\prayerVersicle{Per oraçiónes Sanctórum Patrum nostrórum, Dómine Jesu Christe, Deus noster, mizerére nostri et salva nos.}

\prayerResponse{Amen.}\vspaceLarge

\input{prayers/ave-maria}\vspaceSmall

\prayerVersicle{Ora pro nobïs, sancta Dei Gènetrix.}

\prayerResponse{Ut dìgni effiċiámur promissiónibus Christi.}\vspaceLarge

\prayerVersicle{Orémus.}\vspaceLarge

\prayerText{\firstLetter{D}eus Altìssime, Pàter omnípotens, Dómine Jesu Christe, Fíli uniġènite, et tu, Spíritus Sancte, una déitas et una vìrtüs; mizerére mei peccatóris, et secùndum judìċia tua salva me, sèrvum tuum indìgnum, quia benedìctus es in sáecula saeculórum. Amen.}\vspaceSmall

\prayerResponse{Amen.}\vspaceSmall

\prayerVersicle{Dòmine, exáudi oraçiónem meam.}

\prayerResponse{Et clamor meus ad te vèniat.}\vspaceSmall

\newpage

\descriptionTitle{dominica dies}\vspaceSmall

\shortReading{1 Jn. 4:16}{\firstLetter{D}eus cháritas est; et qui mànet in charitáte, in Deo mànet, et Deus in eo.}\vspaceSmall

\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceSmall

\prayerVersicle{Ego dixi: Dòmine, mizerére mei.}

\prayerResponse{Sana ànimam meam, quia peccávi tìbi.}\vspaceSmall

\descriptionTitle{aut aliae dies}\vspaceSmall

\shortReading{Jer. 23:5}{\firstLetter{E}cċe dies vèniunt, dicit Dòminus, et susċitábo Davídi ġèrmen justum, et regnábit rex et sapiens erit, et faċiet judìċium et justìtiam in tèrra.}\vspaceSmall

\prayerResponse{Deo gráçias.}\vspaceSmall

\prayerVersicle{Vèni ad liberàndum nos, Dòmine, Deus virtútum.}

\prayerResponse{Ostènde fàċiem tuam, et sàlvi èrimus.}\vspaceSmall

\descriptionEnd\vspaceSmall

\input{section-usual-ending}
