% Helper commands
\newcommand{\litanyRepeat}[1]
{\prayerVersicleResponse{#1}{#1}}

\newcommand{\litanyFreeUs}[1]
{\prayerVersicleResponse{#1}{Líbera nos, Dòmine.}}

\newcommand{\litanyHaveMercy}[1]
{\prayerVersicleResponse{#1}{Mizerére nostri.}}

\newcommand{\litanyHearUs}[1]
{\prayerVersicleResponse{#1}{Te rogámus, audi nos.}}

\newcommand{\litanyPrayForUs}[1]
{\prayerVersicleResponse{#1}{Ora pro nobīs.}}

\newcommand{\litanyPrayForUsII}[1]
{\prayerVersicleResponse{#1}{Oráte pro nobīs.}}

\newcommand{\litanyIntercedeForUsII}[1]
{\prayerVersicleResponse{#1}{Interċédite pro nobīs.}}

% Litany %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\litanyRepeat{Kýrie eléison.}\vspaceSmall

\litanyRepeat{Christe eléison.}\vspaceSmall

\litanyRepeat{Kýrie eléison.}\vspaceSmall

\litanyHaveMercy{Pater de caelis, Deus.}\vspaceSmall

\litanyHaveMercy{Fili, Redèmptor mundi, Deus.}\vspaceSmall

\litanyHaveMercy{Spiritus Sancte, Deus.}\vspaceSmall

\litanyHaveMercy{Sancta Trínitas, unus Deus.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancta María.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancta Dei Genetrix.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancta Vìrġo vìrġinum.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Mìchaël.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Gábriel.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Ráfaël.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti àngeli et archànġeli.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti beatórum spirìtuum órdines.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Johànnes Baptìsta.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Joséfus.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti patriàrchae et profétae.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Pètre.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Paule.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Àndrea.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Iacóbe.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Johànnes.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti apòstoli et evanġelìstae.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti disċìpuli Dòmini.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti Innoċèntes.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti màrtyres.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Papa Clemens.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Papa Leo.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Papa Gregóri.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Bàsili.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Gregóri.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Chrysòstome.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Ambrósi.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Augustíne.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Hierónyme.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Nicoláë.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti pontìfiċes et confessóres.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti doctóres.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Antóni.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Cassiáne.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancte Benedìcte.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti sacerdótes et levítae.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sancti mònachi et eremítae.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancta María Magdaléna.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancta Àgatha.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancta Thècla.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUs{Sancta Catharína.}\vspaceSmall

\litanyPrayForUsII{Òmnes sanctae virġines et vìduae.}\vspaceSmall

\litanyIntercedeForUsII{Òmnes sancti et sanctae Dei.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Propìçius esto.}
{Pàrce nos, Domine.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Propìçius esto.}
{Exáudi nos, Domine.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{Ab òmni màlo.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{Ab òmni temptaçióne.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Ab òmni peccáto.}
{Líbera nos, Dòmine.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{A morte perpètua.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{Per advèntum tuum.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{Per cruċem et passiónem tuam.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{Per mortem et sepultúram tuam.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{Per sanctam resurrecçiónem tuam.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{Per advèntum Spíritūs Sancti.}\vspaceSmall

\litanyFreeUs{In die judìċii.}\vspaceSmall

\litanyHearUs{Peccatores.}\vspaceSmall

\litanyHearUs{Ut ad veram poenitènçiam nos perdúcere dignéris.}\vspaceSmall

\litanyHearUs{Ut ecclésiam tuam sanctam règere et conserváre dignéris.}\vspaceSmall

\litanyHearUs{Ut cuncto pòpulo christiáno paċem et unitátem larġíri dignéris.}\vspaceSmall

\litanyHearUs{Ut òmnibus fidélibus defúnctīs rèquiem aetèrnam donáre dignéris.}\vspaceSmall

\litanyHearUs{Fili Dei.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Àgnus Dei, qui tòllis peccáta mùndi.}
{Parce nobīs, Domine.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Àgnus Dei, qui tòllis peccáta mùndi.}
{Exáudi nos, Domine.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Àgnus Dei, qui tòllis peccáta mùndi.}
{Mizerére nostri.}\vspaceSmall

\prayerVersicleResponse
{Christe, audi nos.}
{Christe, exáudi nos.}\vspaceSmall

\litanyRepeat{Kýrie eléison.}\vspaceSmall

\litanyRepeat{Christe eléison.}\vspaceSmall

\litanyRepeat{Kýrie eléison.}\vspaceSmall
