Cantēmus Dominō, glōriōsē enim magnificātus est; equum et ascensōrem dējēcit in mare. 
Fortitūdō mea et laus mea Dominus, et factus est mihi in salūtem. Iste Deus meus, et glōrificābō eum; Deus patris meī, et exaltābō eum. 
Dominus quasi vir pugnātor; Omnipotens nomen ejus. 
Currus Faraōnis et exercitum ejus prōjēcit in mare; ēlēctī prīncipēs ejus submersī sunt in marī Rubrō 
Abissī operuērunt eōs; dēscendērunt in prōfundum quasi lapis. 
Dextera tua, Domine, magnifice in fortitūdine; dextera tua, Domine, percussit inimīcum. 
Et in multitūdine glōriae tuae dēposuistī adversāriōs tuōs; mīsistī īram tuam, quae dēvorāvit eōs ut stipulam. 
Et in spīritū furōris tuī congregātae sunt aquae. 
Stetit unda fluens, congregātae sunt abissī in mediō marī. 
Dīxit inimīcus, «~Persequer et comprehendem, dīvidem spolia, implēbitur anima mea; ēvāgīnābō gladium meum, interficiet eōs manus mea.~»
Flāvit spīritus tuus et operuit eōs mare; submersī sunt quasi plumbum in aquīs vehementibus. 
Quis similis tuī in fortibus, Domine? Quis similis tuī, magnificus in sānctitāte, terribilis atque laudābilis, et faciens mīrābilia? 
extendistī manum tuam et dēvorāvit eōs terra. Dux fuistī in misericordiā tuā populō quem redēmistī, 
et portāstī eum in fortitūdine tuā ad habitāculum sānctum tuum. Attendērunt populī et īrātī sunt; dolōrēs obtinuērunt habitātōrēs Filisteae 
8: Tunc conturbātī sunt prīncipēs Edōmis, rōbustōs Moābis obtinuit tremor; obriguērunt omnēs habitatores Chanaānis 
7: Inruat super eōs formīdō et pavor in magnitūdine bracchiī tuī; fīant inmōbilēs quasi lapis, 
6: donec pertransiat populus tuus, Domine; donec pertransiat populus tuus iste quem possēdistī. 
5: Intrōdūcēs eōs et plantābis in monte hērēditātis tuae, firmissimō habitāculō tuō, quod operātus es, Domine; sānctuārium, Domine, quod firmāvērunt manūs tuae. 
4: Dominus regnābit in aeternum et ultrā. Ingressus est enim equus Faraōnis cum curribus et equitibus ejus in mare, 
3: et redūxit super eōs Dominus aquās maris; fīliī autem Isrāēl ambulāvērunt per sìccum in mediō ejus 
2: Glōria Patrī et Fīliō et Spīrituī Sānctō, 
1: et nunc et semper, et in secula seculōrum. Āmen. 
