Audíte čoeli quae loquor, áudiat tèrra vèrba oris mei.
Concrésčat ut plúvia doctrína mea, fluat ut ros elóquium meum, quàsi ìmber super hèrbam, et quàsi stỳllae super grámina.
Quia nomen Dòmini invocábo: date magnifičénçiam Deo nostro.
Dei perfècta sunt ópera, et omnes viae eïus iudícia: Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, iustus et rectus.
Peccavérunt ei, et non fílii eïus in sórdibus: generáçio prava ac pervèrsa.
Háecčine rèddis Dòmino, pòpule stùlte et insìpiens? Nùmquid non ìpse est pàter tuus, qui possédit te, et fečit, et creávit te?
Meménto diérum antiquórum, cóǧita generaçiónes sìngulas; intèrroga pàtrem tuum, et annunçiábit tìbi; maïóres tuos, et dičent tìbi.
Quàndo dividébat Altìssimus ǧèntes: quàndo separábat fílios Adámis, constìtuit tèrminos populórum ïuxta númerum filiórum Israélis.
Pars autem Dòmini, pòpulus eïus, Ïacob funículus hereditátis eïus.
Invénit eum in tèrra desèrta, in loco horróris, et vastae solitúdinis; çircumdúxit eum et dòčuit, et custodívit quàsi pupìllam òculi sui.
Sicut àquila próvocans ad vulàndum pùllos suos, et super eos vùlitans, expàndit àlas suas, et assúmpsit eum ac portávit in húmerīs suīs.
Dòminus solus dux eïus fuit, et non èrat cum eo deus aliénus.
Constìtuit eum super exčèlsam tèrram, ut comèderet fructus agrórum, ut súgeret mel de pètra, oleùmque de sàxo durìssimo.
Butýrum de armènto, et lac de óvibus cum àdipe agnórum, et aríetum filiórum Basánis: et hìrcos cum medùlla trítici, et sàngüinem uvae bíberet meračìssimum.
Incrassátus est dilèctus et recalčitrávit; incrassátus, impingüátus, dilatátus derelíquit Deum factórem suum, et rečèssit a Deo salutári suo.
Provocavérunt eum in diīs aliénīs, et in abominaçiónibus ad iracùndiam cončitavérunt.
Immolavérunt daemóniīs et non Deo, diīs quos ignorábant: novi rečentésque vēnérunt, quos non coluérunt pàtres eórum.
Deum, qui te ǧènuit dereliquìsti, et oblítus es Dòmini creatóris tui.
Vīdit Dòminus, et ad iracùndiam cončitátus est: quia provocavérunt eum fílii sui et fíliae.
Et aïit: Abscòndam fàčiem meam ab eīs, et considerábo novìssima eórum: generáçio enim pervèrsa est, et infidéles fílii.
Ìpsi me provocavérunt in eo, qui non èrat Deus, et irritavérunt in vanitátibus suis: et ego provocábo eos in eo, qui non est pòpulus, et in ǧènte stùlta irritábo ìllos.
Ìgnis succènsus est in furóre meo, et ardébit usque ad inférni novìssima: devorabìtque terram cum ǧèrmine suo, et mòntium fundamènta combúret.
Congregábo super eos màla, et saǧìttas meas complébo in eīs.
Consumèntur fàme, et devorábunt eos aves morsu amarìssimo: dèntes bestiárum immìttam in eos, cum furóre trahèntium super terram ac serpèntium.
Foris vastábit eos glàdius, et intus pavor, ïúvenem sìmul ac vìrǧinem, lactèntem cum hòmine sène.
Dixi: «~Úbinam sunt? Čessáre fàčiam ex homìnibus memóriam eórum.~»
Sed pròpter iram inimicórum dìstuli: ne forte superbírent hòstes eórum, et díčerent: «~Mànus nostra exčèlsa, et non Dòminus, féčit haec òmnia.~»
Ǧèns àbsque consìlio est, et sine prudènçia.
Útinam sàperent, et intellìǧerent ac novìssima providérent.
Quómodo persequátur unus mìlle, et duo fuǧent dèčem mìllia? Nònne ìdeo, quia Deus suus vèndidit eos, et Dòminus conclúsit ìllos?
Non ènim est Deus noster ut dii eórum: et inimíci nostri sunt ïúdičes.
De vínea Sodomórum, vínea eórum, et de suburbánis Gomórae: uva eórum, uva fèllis, et botri amarìssimi.
Fel dracónum vinum eórum, et venénum àspidum insanábile.
Nònne haec còndita sunt àpud me, et signáta in thesáuris meis?
Mea est ùltio, et ego retrìbuem in tèmpore, ut labátur pes eórum; ïuxta est dies perdiçiónis, et adèsse festínant tèmpora.
Ïudicábit Dòminus pòpulum suum et in sèrvīs suīs miserébitur; vidébit quod infirmáta sit manus, et clausi quoque defečérunt, residuíque consùmpti sunt.
Et díčet: «~Ubi sunt diī eórum, in quìbus habébant fidúčiam?~»
de quorum vìctimīs comedébant àdipes, et bibébant vinum libáminum; surǧant et opitulèntur vobīs, et in nečessitáte vos próteǧant.
Vidéte quod ego sim solus, et non sit àlius Deus praeter me; ego occídem et ego vívere fàčiem; percútiem et ego sanábo, et non est qui de mànu mea pòssit erúere.
Levábo ad čoelum mànum meam et díčem: «~Vivo ego in aetérnum.~»
Si acúvero ut fùlgur glàdium meum et arripúerit ïudíčium mànus mea, rèddem ulçiónem hòstibus meīs, et hīs qui odérunt me retrìbuem.
Inebriábo saǧìttas meas sàngüine, et glàdius meus devorábit carnes: de cruóre occīsórum et de captivitáte, nudáti inimicórum càpitis.
Laudáte ǧèntes pòpulum eïus, quia sàngüinem servórum suórum ulcisčétur, et vindìctam retrìbuet in hòstes eórum, et propíçius èrit tèrrae pòpuli sui.
