Dòmine audívi audiçiónem tuam, et tìmui. Dòmine opus tuum in mèdio annórum vivìfica ìllud; in mèdio annórum notum fàčies; quum irátus fúeris, misericórdiae recordáberis.
Deus ab austro vèniet, et sanctus de mònte Paráne; opèruit čoelos glória eïus, et laudis eïus plena est tèrra.
Splèndor eïus ut lux èrit; córnua in mànibus eïus; ìbi abscòndita est fortitúdo eïus;
ànte fàčiem eïus ibit mors, et egrediétur diàbolus ànte pèdes eïus.
Stètit et mènsus est tèrram. Aspèxit et dissòlvit ǧèntes, et contríti sunt mòntes séculi. Incurváti sunt còlles mùndi, ab itinèribus aeternitátis eïus.
Pro iniquitáte vīdi tentória Aethiópiae, turbabùntur pèlles tèrrae Madiánis.
¿~Nùmquid in flumìnibus irátus es Dòmine~? ¿~Aut in flumìnibus fùror tuus~? ¿~Vel in màri indignáçio tua~? Qui asčèndes super èquos tuos: et quadrígae tuae salváçio.
Sùsčitans susčitábis arcum tuum; ïuramènta tribúbus quae locútus es; flúvios sčìndes tèrrae;
vīdérunt te et doluérunt mòntes; gùrǧes aquárum transívit. Dèdit abỳssus vočem suam; altitúdo mànūs suas levávit.
Sol et luna stetérunt in habitáculo suo, in luče saǧittárum tuárum, ibunt in splendóre fulguràntis hàstae tuae.
In frèmitu conculcábis tèrram; in furóre obstupefàčies ǧèntes.
Egrèssus es in salútem pòpuli tui; in salútem cum christo tuo: percussìsti càput de domu ìmpii; denudavìsti fundamèntum eïus usque ad còllum.
Maledixìsti sčèptrīs eïus, càpiti bellatórum eïus, venièntibus ut tùrbo ad disperǧèndum me. Exsultáçio eórum, sicut eïus qui dévorat páuperem in abscòndito.
Viam fečìsti in màri èquīs tuīs, in luto aquárum multárum.
Audívi et conturbátus est vènter meus; a voče contremuérunt làbia mea. Ingrediátur putrédo in òssibus meīs et sùbter me scàteat, ut requiésčam in die tribulaçiónis, ut asčèndam ad pòpulum acçínctum nostrum.
Ficus ènim non florébit, et non èrit ǧèrmen in víneīs. Mentiétur opus olívae, et arva non àfferent čìbum. Absčindétur de ovíli pècus, et non èrit armèntum in praesépibus.
Ego autem in Dòmino gaudébo, et exsultábo in Deo Ïesu meo.
Deus Dòminus fortitúdo mea, et ponet pèdes meos quàsi červórum, et super exčèlsa mea dedúčet me vìctor in psalmīs čanèntem.
