Benedìctus es, Dòmine, Deus pàtrum nostrórum, et laudábile, et gloriósum nomen tuum in sécula,
quia ïustus es in òmnibus, quae fečìsti nobīs, et univèrsa ópera tua vera, et viae tuae rèctae, et òmnia iudícia tua vera.
Ïudìčia ènim vera fečìsti ïuxta òmnia, quae induxìsti super nos, et super çivitátem sanctam pàtrum nostrórum Hierosòlymam: quia in veritáte, et in ïudìčio induxìsti òmnia haec pròpter peccáta nostra.
Peccávimus ènim, et iníque égimus rečedèntes a te, et delíquimus in òmnibus,
et praečèpta tua non audívimus, nec observávimus, nec féčimus sicut praečéperas nobīs ut bène nobīs èsset.
Òmnia èrgo, quae induxìsti super nos, et univèrsa, quae fečìsti nobīs, in vero ïudìčio fecìsti,
et tradidìsti nos in mànibus inimicórum nostrórum iniquórum, et pessimórum, praevaricatorùmque, et reǧi inïústo, et pèssimo ùltra òmnem tèrram.
Et nunc non pòssumus aperíre os; confúşio et oppróbrium fàcti sùmus sèrvīs tuīs, et hīs qui còlunt te.
Ne, quáesumus, tradas nos in perpètuum pròpter nomen tuum, et ne dìssipes testamèntum tuum,
nèque áuferas misericórdiam tuam a nobīs, propter Abrahámum, dilèctum tuum, et Isàcum, servum tuum, et Israélem, sanctum tuum,
quibus locútus es pòlličens quod multiplicáres semen eórum sicut stèllas čoeli, et sicut arénam, quae est in lítore màris,
quia Dòmine imminúti sùmus plus quam òmnes ǧentes, sumúsque húmiles in univèrsa tèrra hódie pròpter peccáta nostra.
Et non est in tèmpore hoc prinčeps, et dux, et proféta, neque holocáustum, neque sacrifìčium, neque obláçio, neque inčènsum, neque locus primiçiárum coram te,
ut possímus inveníre misericórdiam tuam: sed in ànimo contríto, et spíritu humilitátis susčipiámur.
Sicut in holocáusto aríetum, et taurórum, et sicut in mìllibus agnórum píngüium; sic fiat sacrifìčium nostrum in conspèctu tuo hódie, ut plàčeat tìbi, quóniam non est confúşio confidèntibus in te.
Et nunc sèquimur te in toto corde, et timémus te, et quáerimus fàčiem tuam.
Nec confùndas nos, sed fac nobíscum ïuxta mansüetúdinem tuam, et secùndum multitúdinem misericórdiae tuae.
Et érue nos in mirabílibus tuis, et da glóriam nómini tuo Dòmine:
et confundàntur omnes, qui ostèndunt servīs tuīs mala; confundàntur in omni potènçia tua, et robur eórum conterátur,
et sčiant quia tu es Dòminus Deus solus, et gloriósus super orbem terrárum.
Et non čessábant qui míserant eos minìstri reǧis sucčèndere fornáčem, nàftha, et stupa, et piče, et sarmèntīs,
et effundebátur flàmma super fornáčem cúbitīs quadraǧìnta novem,
et erúpit, et inčèndit quos rèperit ïuxta fornáčem de Chaldéīs.
Ànǧelus autem Dòmini desčèndit cum Asaría, et sóčiīs eïus in fornáčem, et excùssit flàmmam ìgnis de fornáče,
et fečit mèdium fornáčis quasi vèntum roris flàntem, et non tètiǧit eos omníno ignis, neque contristávit, nec quìdquam molèstiae ìntulit.
Tunc hi tres quasi ex uno ore laudábant, et glorificábant, et benedičébant Deum in fornáče, dičéntes:
Benedìctus es Dòmine Deus pàtrum nostrórum, et laudábilis et gloriósus et superexaltátus in sécula. Et benedìctum nomen glóriae tuae sanctum, et laudábile et superexaltátum in òmnibus séculīs.
Benedìctus es in tèmplo sancto glóriae tuae, et superlaudábilis et supergloriósus in sécula.
Benedìctus es in throno regni tui, et superlaudábilis et superexaltátus in sécula.
Benedìctus es qui intuéris abỳssos, et sèdes super čerubína, et laudábilis et superexaltátus in sécula.
Benedìctus es in firmamènto coeli, et laudábilis et gloriósus in sécula.
