Benedíčite òmnia ópera Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite ànǧeli Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite čoeli Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite àquae òmnes, quae super čoelos sunt, Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite òmnes virtútes Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite sol et luna Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite stèllae čoeli Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite òmnis ìmber et ros Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite òmnes spíritus Dei Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite ìgnis et aestus Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite frigus et càlor Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite rores et pruína Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite ǧelu et àlgor Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite glàçies et nives Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite nòctes et dies Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite lux et tènebrae Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite fùlgura et nubes Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčat tèrra Dòminum; laudet et superexáltet eum in sécula.
Benedíčite mòntes et còlles Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite univèrsa ǧerminànçia in tèrra Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite fòntes Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite mària et flúmina Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite ballénae et òmnia quae movèntur in àquīs Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite òmnes volácres čoeli Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite òmnes bestiae et pècora Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite fílii hòminum Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčat Ìsraël Dòminum; laudet et superexáltet eum in sécula.
Benedíčite sacerdótes Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite sèrvi Dòmini Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite spíritus et ànimae ïustórum Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite sancti et húmiles corde Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedíčite Ananía, Azaría, et Mísaël Dòmino; laudáte et superexaltáte eum in sécula.
Benedicite Apòstoli, Prophétae, et Màrtyres Dòmini Dòmino; laudate et superexaltáte eum in sécula.
