%\prayerText{Magnìficat ànima mea Dòminum, et exsultávit spíritus meus in Deo salutári meo. Quia respèxit humilitátem anċìllae suae, ècċe ènim ex hōc beátam me dícent òmnes ġeneraçiónes. Quia fécit mìhi màgna qui potens est, et sanctum nomen ejus. Et misericórdia éjus a proġènie in proġènies timèntibus eum. Féċit potènçiam in bràchio suo; dispèrsit supèrbos mènte cordis sui. Depósuit potèntes de sede, et exaltávit húmiles. Esurièntes implévit bonis, et dívites dimísit inánes. Susċépit Israélem púerum súum; recordátus misericórdiae suae. Sicut locútus est ad pàtres nostros; Abrahámi et sémini ejus in sécula.}

Magnificat anima mea Dominum, et exsultāvit spīritus meus in Deō salūtārī meō, 
quia respexit humilitātem ancillae suae; ecce enim ex hōc beatam mē dīcent omnēs generātiōnēs, 
quia fēcit mihi magna quī potens est, et sānctum nōmen ejus, et misericordia ejus in prōgeniēs et prōgeniēs timentibus eum. 
Fēcit potentiam in bracchiō suō, dispersit superbōs mente cordis suī. 
Dēposuit potentēs dē sede, et exaltāvit humilēs; ēsurientēs implēvit bonīs, et dīvitēs dīmīsit inānēs. 
Suscepit Isrāēl puerum suum memorārī misericordiae, sīcut locutus est ad patrēs nostrōs, Ābrahae et sēminī ejus in saeculā.
 
Benedictus Deus Isrāēl, quia vīsitāvit et fēcit redemptiōnem plebī suae, 
et ērēxit cornū salūtis nobīs in domō Dāvīdis puerī suī; 
sīcut locutus est per ōs sānctōrum, quī ā saeculō sunt profetārum ejus, 
salūtem ex inimīcīs nostrīs, et dē manū omnium quī oderunt nōs; ad faciendam misericordiam cum patribus nostrīs, et memorārī testāmentī suī sānctī, 
8: jūsjūrandum quod jūrāvit ad Ābrahām patrem nostrum, datūrum sē nobīs, dē manū inimīcōrum nostrōrum līberātī, 
7: ut sine timōre serviāmus illī, in sānctitāte et justitiā cōram ipsō omnibus diēbus nostrīs. 
6: Et tū, puer, profeta Altissimī vocāberis; praeībis enim ante faciem Dominī parāre viās ejus, 
5: ad dandam scientiam salūtis plebī ejus in remissiōnem peccātōrum eōrum, per viscera misericordiae Deī nostrī;
4: in quibus vīsitāvit nōs oriens ex altō; inlūmināre hīs quī in tenebrīs et in umbrā mortis sedent 
3: ad dīrigendōs pedēs nostrōs in viam pācis. 
2: Glōria Patrī et Fīliō et Spīrituī Sānctō, 
1: et nunc et semper, et in saecula saeculōrum. Āmen.
